<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- Dusman (Mercenary Leader) -->
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
		<text>Çäàðîâà, ÿ òóò ñàìîïèñåö êîå-ãäå îòêîïàë. Ñäà¸òñÿ ìíå, èíôà íà í¸ì äà è ñàì ÿùèê õîðîøèõ äåíåã ìîæåò ñòîèòü.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
		<text>Âîåííûé? Íó-êà. Õîðîøàÿ øòóêîâèíà, âîçüìè çà íå¸ äåíüæàò.</text>
	</string>
	<!-- (Mercenary Guide) -->
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Êàê îòñþäà âûáðàòüñÿ?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Çíà÷èò, ñëóøàé âíèìàòåëüíî: Ì¸ðòâûé ãîðîä îêðóæ¸í ñî âñåõ ñòîðîí ïðîòèâíèêîì, íî ìàëî êòî ñëûøàë èëè äàæå çíàåò ïðî ïîäçåìíóþ ñåòü êàíàëèçàöèè, à âîò íàø ïðîâîäíèê çíàåò. Îí ïîìîæåò òåáå âûéòè èç ãîðîäà áåç ëèøíåãî øóìà, à äàëüøå, åñëè õî÷åøü, îí ìîæåò îòâåñòè òåáÿ â ëàãåðü íàøèõ íà Çàòîíå.</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
		<text>Íàïîìíè-êà ìíå, êóäà âåäóò ìàðøðóòû?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
		<text>Íà Çàòîíå åñòü î÷èñòíàÿ ñòàíöèÿ - òóäà çà 8,000 ðóáëåé.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>ß õî÷ó óéòè èç ãîðîäà.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Óâåðåí? Ìîæåì âûâåñòè òîëüêî íà ñåâåð, â íàïðàâëåíèè Çàòîíà, ïðèáóäåì â ðàéîíå þæíîé î÷èñòíîé ñòàíöèè. Çà âñ¸ ïðî âñ¸ 8,000 ðóáëåé.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">
		<text>ß ãîòîâ, äâèíóëè íà Çàòîí. %c[d_orange][8,000 ðóá]</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
		<text>ß ïåðåäóìàë.</text>
	</string>
	<!-- Aslan (Mercenary Barman) -->
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">
		<text>Ðàññêàæè î ñåáå.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1">
		<text>Äà ÷òî ðàññêàçûâàòü-òî. Áàðìåí è ìåäèê ÿ çäåøíèé, õîòÿ â ýòîì ñðà÷å íå îñîáî è ïîõîæå, äà? Ñêîëüêî çäåñü òîð÷èì, à ïðèáðàëèñü ëèøü íàñïåõ. Ìäà. Ó÷àñòâîâàë â îáîðîíå ïðåçèäåíòñêîãî äâîðöà òîãäà åù¸... ìèãðèðîâàë â Øâåéöàðèþ. Çàòåì è Çîíà îáðàçîâàëàñü.\n \nß ñ äðóçüÿìè ëþáèë â áàð çàéòè, âûïèòü äà âñïîìíèòü î äåëàõ áûëûõ, íó è â îäèí èç òàêèõ ïîõîäîâ ìíå è ïðåäëîæèëè ïåðåáðàòüñÿ ê ÷àñòíèêàì. Òàì ñ Çîíîé âñå òîëüêî-òîëüêî óñòàíàâëèâàòüñÿ íà÷àëè, òàê ÷òî ìû ñ Äóøìàíîì ñ÷èòàé ïåðâîïðîõîäöû â ýòîì äåëå. Íó, à ÷òî? Ñðåäà ïîäõîäÿùàÿ. Çäåñü è èç Àôãàíà ëþäè áûëè, è èç Ãðóçèè. Ïðèáàëòû âîò ÷òî-òî ñþäà íå òîðîïÿòñÿ, ÷òî óæ ãîâîðèòü î äàëüíåì çàðóáåæüå.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">
		<text>ß òóò ñëûøàë, ÷òî òû íàøèâêàìè èíòåðåñóåøüñÿ.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">
		<text>Êàê áû òàê ñêàçàòü.. Ëè÷íî ÿ íå "çàèíòåðåñîâàí" â íèõ - îíè íóæíû âûñøåìó ðóêîâîäñòâó - ÿ ïðîñòî ìåíåäæåð ñðåäíåãî çâåíà äëÿ âñåãî, ÿ ïðåäïî÷èòàþ èìåòü äåëî ñ âåùàìè, êîòîðûå ëåã÷å ïîíÿòü... íàïðèìåð, ìàòåðèàëüíûå òîâàðû è íàëè÷íûå äåíüãè. ß äóìàþ, ÷òî, ó÷èòûâàÿ äîâîëüíî íèçêèé ìîðàëüíûé äóõ â ïîñëåäíåå âðåìÿ è âñå òàêîå, ýòî ìîæåò ñòàòü åùå îäíèì èíòåðåñíûì ñïîñîáîì äëÿ íàøèõ ïàðíåé çàðàáîòàòü íåìíîãî âîåííûõ òðîôååâ. Çíàåøü, ÷òîáû âñå áûëî èíòåðåñíî è ñâåæî, ÿ äóìàþ, ÷òî âûïëàòû ïî êîíòðàêòàì â íàøè äíè ñëèøêîì ïðåäñêàçóåìû... Èòàê, âîò êàê ýòî ðàáîòàåò: òû ïðèíîñèøü ìíå íàøèâêè îò ñòàëêåðîâ, è ó òåáÿ åñòü øàíñ îêóíóòüñÿ â ðÿä òîâàðîâ, êîòîðûå ñîáðàëè ìîè ëþäè, çâó÷èò êàê õîðîøàÿ ñäåëêà, ì? Çà ïÿòíàäöàòü íàøèâîê ëþáîé ôðàêöèè ó òåáÿ åñòü øàíñ ïîëó÷èòü êîíòåéíåðû äëÿ àðòåôàêòîâ, ìåäèöèíñêèå ïðèíàäëåæíîñòè, èíñòðóìåíòû èëè àðòåôàêòû. Ñ òðèäöàòüþ íàøèâêàìè ó òåáÿ áóäåò øàíñ ïîëó÷èòü íàãðàäû òîãî æå ðîäà, íî óëó÷øåííûå, íà ýòîò ðàç âû òàêæå ñìîæåòå âûèãðàòü ïåðâîêëàññíîå îðóæèå è áðîíþ. Î, è åùå îäíà âåùü, êîòîðóþ ñëåäóåò îòìåòèòü - íàøèâêè îò áîëåå ñèëüíûõ, ëó÷øå îñíàùåííûõ ôðàêöèé îçíà÷àþò ëó÷øèå íàãðàäû, íàïðèìåð, íàøèâêè äëÿ äîëãà, êàê ïðàâèëî, áóäóò èìåòü áîëåå âûñîêóþ âûïëàòó, ÷åì îò ýòèõ áàíäèòñêèõ. Òû ìîæåòå ñïðîñèòü: "Ïî÷åìó òû òàê ùåäð?"... Ïîñêîëüêó ìíîãèå ëþäè ïðåäïî÷èòàþò õðàíèòü íàøèâêè äëÿ ñåáÿ â êà÷åñòâå áîåâûõ òðîôååâ, îñîáåííî òå, íàä êîòîðûìè ñòîèò çëîðàäñòâîâàòü, ýòî ãàðàíòèðóåò, ÷òî ýòè íàøèâêè áóäóò ðàñïðîñòðàíÿòüñÿ ïîâñþäó, òåïåðü, êîãäà â íèõ åñòü ðåàëüíàÿ öåííîñòü.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">
		<text>È ÷òî òû ñ íèìè âñåìè äåëàåøü?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">
		<text>Êîëëåêöèîíèðóþ, åäðèòü òåáÿ. Ýòî óæå íå òâîè ïðîáëåìû. Ðàç ÿ îðãàíèçîâàë ñèþ «ëîòåðåþ» - çíà÷èò, òàê íàäî. Âñ¸, ÷òî îò òåáÿ òðåáóåòñÿ - ïðèòàùèòü íàøèâêè è óïîâàòü íà óäà÷ó.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">
		<text>Ó ìåíÿ åñòü íàøèâêè.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">
		<text>Îòëè÷íî, êàêèå?</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
		<text>«×èñòîãî íåáà», 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
		<text>Ñâîáîäîâñêèå, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
		<text>Ñòàëêåðñêèå, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
		<text>Íàó÷íèêîâ! 15 øòóê âñåãî.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
		<text>Áàíäèòñêèå, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
		<text>Äîëãîâñêèå, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
		<text>Ìîíîëèòîâñêèå! 15 øòóê âñåãî.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
		<text>ÂÑÓ'øíûå, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_50">
		<text>Íàéìîâñêèå, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_53">
		<text>Ðåíåãàòîâñèå, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_51">
		<text>Ãðåõ, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_52">
		<text>ÈÈÃ, 15 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
		<text>«×èñòîãî íåáà», 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
		<text>Ñâîáîäîâñêèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
		<text>Ñòàëêåðñêèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
		<text>Íàó÷íèêîâ, àæ 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
		<text>Áàíäèòñêèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
		<text>Äîëãîâñêèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
		<text>Ìîíîëèòîâñêèå, àæ 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
		<text>ÂÑÓ'øíûå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_56">
		<text>Ðåíåãàòîâñèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_54">
		<text>Ãðåõîâñêèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_55">
		<text>ÈÈÃîâñêèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_57">
		<text>Íàéìîâñêèå, 30 øòóê.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">
		<text>ß, ïîæàëóé, ïåðåäóìàë.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">
		<text>Âîò, äåðæè ñâîè àðòåôàêòû.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">
		<text>Äåðæè.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">
		<text>Âîçüìè.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">
		<text>Ëîâè àðò.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">
		<text>Êîìó-òî ñåãîäíÿ ïîâåçëî.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">
		<text>Íåïëîõîé ïðåçåíò ïîëó÷àåøü.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">
		<text>Âîò, âîçüìè íåïëîõîé àðòåôàêò.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">
		<text>À òåáå ïîâåçëî! Âîò òåáå ìîùíûå àðòåôàêòû.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">
		<text>Õîðîøèé àðò. Äåðæè:</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">
		<text>À âîò è äæåêïîò!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">
		<text>À âîò è äæåêïîò!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">
		<text>Òåáå ïîâåçëî.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">
		<text>×óäåñíûé êîìïëåêò ðåäêèõ àðòåôàêòîâ!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">
		<text>Íó òû è ÷åðòÿêà, äåðæè ðåäêèé è ïîëíîñòüþ àâòîìàòè÷åñêèé ïèñòîëåò ïîä êàëèáð .45!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">
		<text>Âîò ýòî âåçåíèå! "Ëåòó÷àÿ Ìûøü"!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">
		<text>Äæåêïîò!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">
		<text>Îòëè÷íîå ñíàðÿæåíèå äëÿ îòëè÷íîãî ñòðåëêà.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">
		<text>Êîìïëåêò ïðåïàðàòîâ äëÿ ïîëåâîãî è îñíîâàòåëüíîãî ëå÷åíèÿ. Ýòîãî òåáå õâàòèò, ÷òîáû ïðîæèòü â Çîíå íåñêîëüêî äíåé.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_42">
		<text>Âîò, ñàìîäåëüíûé ïðèêëàäíîé ìîäóëü. Îí ñîáðàí èç îñòàâøåãîñÿ õëàìà, íî ñïðàâëÿåòñÿ ñî ñâîåé çàäà÷åé ïî ôèëüòðàöèè ñëàáîãî èçëó÷åíèÿ îò àðòåôàêòîâ, ãðåõ æàëîâàòüñÿ çà ñâîþ ñåáåñòîèìîñòü.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_43">
		<text>Òåáå ïîïàëñÿ áàçîâûé ìåäèöèíñêèé íàáîð, îí âñåãî ëèøü áàçîâûé, íî ïîìîæåò òåáå íå ñäîõíóòü â ïåðåäðÿãå, â íåì äîñòàòî÷íî ïðåäìåòîâ ïåðâîé íåîáõîäèìîñòè.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_44">
		<text>Òåáå âûïàë áàçîâûé íàáîð èíñòðóìåíòîâ. ß êîíå÷íî íå Ìàêãàéâåð, íî äåðæó ïàðè, ÷òî ñ ïîìîùüþ íåãî òû ñìîæåøü ñêîëîòèòü ÷òî-íèáóäü íåïëîõîå äëÿ ñâîåé ñíàðÿãè.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_45">
		<text>Òåáå ïîïàëñÿ ïðèêëàäíîé êîíòåéíåð äëÿ àðòåôàêòîâ. Ìàòåðèàëû çäåñü ïîëó÷øå, ÷åì â èìïðîâèçèðîâàííîì, âî âñÿêîì ñëó÷àå òàê ìíå ñêàçàëè ó÷åíûå. Îí äîëæåí äàâàòü äîâîëüíî õîðîøóþ ðàäèàöèîííóþ çàùèòó îò àðòåôàêòîâ.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_46">
		<text>Âîò àðìåéñêèé ìåäèöèíñêèé íàáîð, ìû íàñîáèðàëè ìíîãî òàêèõ ó ïîãèáøèõ âîÿê è äîëãîâöåâ. Ñîäåðæèò áîëüøèíñòâî ïðåäìåòîâ ïåðâîé íåîáõîäèìîñòè, êîòîðûå òû ìîã áû óâèäåòü â áàçîâîì ìåäèöèíñêîì ïàêåòå, íî òàêæå åñòü íåêîòîðûå äîïîëíèòåëüíûå ïîëåçíûå ïðåäìåòû.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_47">
		<text>Âîò òåáå èíñòðóìåíòû äëÿ òîíêîé ðàáîòû. Îíè âêëþ÷àþò â ñåáÿ íåêîòîðûå òî÷íûå èíñòðóìåíòû äëÿ ðàáîòû ñ áîëåå ñëîæíûì îáîðóäîâàíèåì.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_48">
		<text>Òåáå ïîâåçëî: ýòî ïðèêëàäíîé ìîäóëü àðòåôàêòîâ, ÷óäåñíîå èçîáðåòåíèå îò ëó÷øèõ ó÷¸íûõ óìîâ. Ëó÷øå â Çîíå äëÿ íîøåíèÿ àðòåôàêòîâ íà ïîÿñå íè÷åãî íå íàéòè. À åù¸, äëÿ óêîìïëåêòîâûâàíèÿ äæåêïîòà, äåðæè òðè "Ïóñòûøêè"!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_49">
		<text>Äçèíü-äçèíü-äçèíü! È ó íàñ ïîáåäèòåëü! Íîâåíüêèé MP7 ñ ïðåäóñòàíîâëåííûìè ìîäèôèêàöèÿìè è êîìïëåêòîì áðîíåáîéíûõ ïàòðîíîâ!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_58">
		<text>Ýòîò ïðîäâèíóòûé íàáîð ìå÷òà ìíîãèõ, à òåïåðü îí òâîé! Â í¸ì ïðàêòè÷åñêè ëó÷øåå, ÷òî ìîæåò ïîíàäîáèòüñÿ äëÿ ðàáîòû ñ ìåõàíèêîé è ýëåêòðîíèêîé, è ëþáîé òåõíèê ó òåáÿ åãî ñ ðóêàìè îòîðâ¸ò. Âî âñÿêîì ñëó÷àå, åñëè ýòîò òåõíèê èç Çîíû.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_59">
		<text>Âîò òåáå ïàòðîíû 7.62x51 ÁÏ, è åù¸ íåìíîãî ãðàíàò, óõ, ýòî öåëàÿ êó÷à óðîíà!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_60">
		<text>"Äðîòèêè" ñïåöèàëüíî äëÿ òåáÿ. Ñ÷èòàé, ýòî ãäå-òî òðèäöàòü ïîêîéíè÷êîâ "Ñâîáîäû", ïðèÿòåëü.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_61">
		<text>×åðò âîçüìè, òû âûèãðàë äæåêïîò â îðóæåéíîé ëîòåðåå, ïîçäðàâëÿþ, Ñòàëêåð! Òîëüêî íå ñïðàøèâàéòå ìåíÿ, ãäå ÿ íàøåë ýòó ÷óäîâèùíóþ ïóøêó, ÿ å¸ íå íàøåë, å¸ íàøåë êòî-òî äðóãîé, íà ñàìîì äåëå äâå îäèíàêîâûõ! Îäíàêî îí çàäîëæàë ìíå 25 000 ðóáëåé ñ âåñüìà áîëüøèìè ïðîöåíòîì è çàïëàòèë îäíèì èç íèõ, ÷òîáû ïîãàñèòü ñâîé äîëã. Íàäåþñü, òåáå íèêîãäà íå ïðèäåòñÿ îòêàçàòüñÿ îò ýòîãî êðàñàâöà, ÷òîáû ïîãàñèòü ñâîé äîëã, à? </text>
	</string>
	<string id="aslan_st_0">
		<text>×òî ïî òåêóùåé ñèòóàöèè?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_1">
		<text>Çíà÷èò, ñìîòðè ñþäà, ñëóøàé è çàïîìèíàé: ìû â Çîíå èìååì òîëüêî îäíó öåíòðàëüíóþ áàçó - çäåñü. Íà þã õîäà îïÿòü íåò - ïñè-óñòàíîâêà íà ßíòàðå âíîâü çàòðåùàëà ñî âñåìè âûòåêàþùèìè: òîëïû çîìáàðåé äà ìóòàíòû ðàçíûå. Ëèìàíñê -  ìåñòî ãèáëîå, ñïëîøíîé ëàáèðèíò è «Ìîíîõðîì» àêè ëÿäñêèé ìèíîòàâð. À Ðûæèé ëåñ åù¸ îïàñíåå - åñëè íà ïîäñòóïàõ ê ìîñòó ìîíîëèòîâöû ãíåçäÿòñÿ, òî îñòàëüíàÿ òåððèòîðèÿ ïðîñòî êèøèò ìóòàíòàìè. Íà âîñòîêå áóäóò Àðìåéñêèå ñêëàäû - ýòî òåððèòîðèÿ «Ñâîáîäû».</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_2">
		<text>Ïðîäîëæàé.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_3">
		<text>Íàñ÷¸ò îïàñíîñòåé... Ïî îáñòàíîâêå, äóìàþ, ñàì ðàçáåð¸øüñÿ, íî èìåé â âèäó: êîãäà âûïîëíÿåøü çàêàçû - äóìàé òîëüêî î ñâîåé øêóðå è êîíòðàêòå, ñàìàðèòÿíñòâî è ïðî÷óþ õåðíþ èç ãîëîâû ñðàçó âûêèäûâàé, à òî äðóãèå ïîìîãóò, âìåñòå ñ ìîçãàìè.\n×òî äî òðîï: ÷åðåç Ëèìàíñê áóäåò ñàìàÿ áåçîïàñíàÿ â ïëàíå ïåðåìåùåíèÿ. Ïðîñòðàíñòâî òàì çàêðûòîå, óêðûòèé õâàòàåò êàê îò âûáðîñà çàëå÷ü, òàê è íà ñëó÷àé çàòÿæíîé ïåðåñòðåëêè. Íî åñòü è ìèíóñû - Çîíà è ãîðîäîê ýòîò... íèêîãäà íå çíàåøü, ÷òî æä¸ò çà óãëîì. Íå çàáûâàé â îêíà äà íà áàëêîíû ïîãëÿäûâàòü - ìàëî ëè. Äà, íå ñêàçêà, íî êóäà ëó÷øå äðóãèõ âàðèàíòîâ.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_4">
		<text>Õì-ì, îñíîâíàÿ áàçà, ãîâîðèøü. Ïî èäåå, çíà÷èò, åù¸ è îïîðíûå òî÷êè èìåþòñÿ?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_5">
		<text>Èç âñåõ ìíå èçâåñòíûõ åñòü äâå: ïåðâàÿ íà Çàòîíå, ó êðàÿ áåñêðàéíèõ ïîãàíûõ «ñåâåðíûõ» áîëîò, à âòîðàÿ - áóäåò ó ÷¸ðòà íà êóëè÷êàõ, àæ íà îêðàèíàõ Ïðèïÿòè. Åù¸ åñòü ó íàñ ãðóïïà íà Äèêîé òåððèòîðèè. Òàêæå ìîæíî âñòðåòèòü îòðÿäû íàøèõ ïî âñåé Çîíå âî âðåìÿ âûïîëíåíèÿ ñâîèõ êîíòðàêòîâ.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_6">
		<text>Çà Ëèìàíñêîì, êàê ïîíèìàþ, òåððèòîðèè óæå ïîä ôàíàòèêàìè?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_7">
		<text>Â öåëîì äà. Ãîñïèòàëü òàì ñòàðûé, íî ñìûñëà òóäà ëåçòü íåò - åäèíñòâåííûé ïðîõîä ê ×ÀÝÑ â òåõ ìåñòàõ, êàê è íà çàâîä ßíòàðñêèé, îòðåçàí ïñè-èçëó÷åíèåì.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_8">
		<text>Ïîíÿòíî, ñïàñèáî çà èíôîðìàöèþ.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan_0">
		<text>Çäàðîâ, ó òåáÿ ìîæíî íàéòè èíôó î ðàñïîëîæåíèè êàêîãî-íèáóäü òàéíèêà?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan_1">
		<text>Ìîæíî îðãàíèçîâàòü, äà. Íàøè-òî ÷àñòåíüêî ñ òðóïîâ íàâîäêè ñíèìàþò. Òýê-ñ... Øåñòü ñ ïîëîâèíîé êóñêîâ ñ òåáÿ è ïðåäîñòàâëþ êîîðäèíàòû.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan1_0">
		<text>Òýê-ñ, âîò, äåðæè %c[d_orange][6,500 ðóá]. ×òî òàì ïî ñõðîíàì?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan1_1">
		<text>Êðóòî. Íàñëàæäàéñÿ.</text>
	</string>
</string_table>
