<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
 <!-- 5.45 -->
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39">
		<text>Стандартный магазин 5.45x39 АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39_descr">
		<text>
		Бакелитовый магазин на 30 патронов, стандартное оснащение украинских вооружённых сил. Наиболее распространённый магазин в Зоне. Обозначение "6Л20".
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39_extended">
		<text>Магазин на 60 патронов 5.45x39 АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74_5.45x39_extended_descr">
		<text>
		Четырёхсекционный магазин на 60 патронов для автоматов серии AK-74. Крайне редко встречается в России, так как выпускался лишь небольшими партиями, но, по слухам, СБУ начала производить свои собственные, чтобы удовлетворить свои запросы контроля над Зоной. Обозначение "6Л31".
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak74m_5.45x39">
		<text>Стандартный магазин 5.45x39 АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74m_5.45x39_descr">
		<text>
		Полимерный магазин на 30 патронов, стандартное оснащение русских вооружённых сил, поставляется комплектом с АК-74М. Один из самых распространённых магазинов в Зоне. Этот магазин можно переоснастить под разные калибры. Обозначение "6Л23".
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak74_fast_5.45x39">
		<text>Быстрозарядный магазин 5.45x39 АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak74_fast_5.45x39_descr">
		<text>
		Современный PMAG-магазин для АК, вмещающий 30 патронов. Качество сборки очень высокое, а зарядка патронов не требует особых усилий. Такие магазины обычно можно встретить только в подразделениях спецназа, наряду с передовыми АК "Альфа".
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_rpk74_5.45x39">
		<text>Стандартный магазин 5.45x39 РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk74_5.45x39_descr">
		<text>
			Бакелитовый магазин на 45  патронов, стандартный для ручных пулемётов РПК-74. Этот магазин также совместим с семейством АК-74. Обозначение "6Л18".
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_rpk74_5.56x45">
		<text>Модифицированный магазин 5.56x45 РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk74_5.56x45_descr">
		<text>
			Модифицированный магазин для РПК, переоборудованный под патроны 5.56 НАТО. Также совместим с экспортными вариантами АК-101 и АК-102.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak_7.62x39">
		<text>Стандартный магазин 7.62x39 AKM</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak_7.62x39_descr">
		<text>
		Стальной магазин на 30 патронов калибра 7.62x39. Магазины, подобные этому, довольно старые, но всё ещё работают относительно хорошо. 
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak103_7.62x39">
		<text>Стандартный магазин 7.62x39 АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak103_7.62x39_descr">
		<text>
		Магазин на 30 патронов калибра 7.62x39 для АК-103. Современные материалы и конструкция сделали магазин намного легче, чем его стальные аналоги. Кроме того, этот магазин может быть модифицирован под другие калибры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_ak103_fast_7.62x39">
		<text>Быстрозарядный магазин 7.62x39 АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak103_fast_7.62x39_descr">
		<text>
		Полимерный PMAG-магазин под калибр 7.62x39. Качество сборки и конструкция позволяют быстро заряжать патроны. Такое снаряжение - необычное зрелище в Зоне.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_rpd_7.62x39">
		<text>Стандартный барабан 7.62x39 РПД</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpd_7.62x39_descr">
		<text>
			Барабанный магазин с лентой для РПД. Вмещает 100 патронов в ленте. Хотя РПД в конечном итоге был вытеснен более точным и гибким РПК, возможность выпустить за раз 100 патронов - это не повод для насмешек. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39">
		<text>Стандартный магазин 7.62x39 РПК</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39_descr">
		<text>
		Стальной магазин на 40 патронов для РПК. Он также совместим с АКМ и другими автоматами АК калибра 7,62x39.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39_drum">
		<text>Барабан на 95 патронов для РПК</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk_7.62x39_drum_descr">
		<text>
		Барабанный магазин для РПК, вмещающий 95 патронов.
		</text>
	</string>
	
	
	<!-- 5.56 -->
	
	<string id="st_mag_ace21_5.56x45">
		<text>Стандартный магазин 5.56x45 Galil ACE-21</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ace21_5.56x45_descr">
		<text>
		Проприетарный магазин для ACE-21, вмещающий 35 патронов. Устаревшая модель, встречающаяся в Зоне, требует фирменных магазинов Galil, что делает оружие скорее модной новинкой, чем чем-то полезным.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak101_5.56x45">
		<text>Стандартный магазин 5.56x45 АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak101_5.56x45_descr">
		<text>
		Магазин на 30 патронов для экспортных АК101 и АК102. Этот магазин может быть настроен под разные калибры.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45">
		<text>Стандартный магазин 5.56x45 AUG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45_descr">
		<text>
			Проприетарный магазин на 30 патронов для первого поколения винтовок AUG. Более поздние варианты имеют колодку для магазина, которая позволяет использовать стандартный паттерн STANAG.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_g36_5.56x45">
		<text>Стандартный магазин 5.56x45 G36</text>
	</string>
	<string id="st_mag_g36_5.56x45_descr">
		<text>
		Стандартный полупрозрачный магазин для G36, вмещающий 30 патронов калибра 5.56x45.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag">
		<text>Стандартный магазин 5.56x45 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_descr">
		<text>
		Магазин HK STANAG на 30 патронов, используемый в большинстве штурмовых винтовок НАТО, включая карабин M4, M16, LR-300, L85 и FN F2000. Ходят слухи, что "Свобода" тайно снабжается НАТО или другой западной державой, что объясняет странное изобилие этого магазина в Зоне.
		</text>
	</string>


	<string id="st_mag_nato_5.45x39">
		<text>Модифицированный магазин 5.45x39 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.45x39_descr">
		<text>
			Магазин STANAG на 30 патронов, модифицированный под патрон 5.45x39. Кому показалось хорошей идеей проводить такую модификацию, остаётся загадкой.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_fast">
		<text>Быстрозарядный магазин 5.56x45 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_fast_descr">
		<text>
		Современный PMAG-магазин на 30 патронов. Значительно легче своего стального аналога, а эргономичный дизайн способствует быстрой зарядке патронов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_extended">
		<text>Увеличенный магазин 5.56x45 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_extended_descr">
		<text>
			Увеличенный полимерный магазин на 40 патронов, совместимый с большинством винтовок НАТО.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_nato_5.56x45_casket">
		<text>Магазин на 60 патронов 5.56x45 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_casket_descr">
		<text>
			Четырёхсекционный магазин на 60 патронов, совместимый с большинством винтовок НАТО. Предлагает большую огневую мощь, но очень тяжёл, а наличие четырёх секций затрудняет быструю загрузку патронов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sig550_5.56x45">
		<text>Стандартный магазин 5.56x45 SG550</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig550_5.56x45_descr">
		<text>
		Швейцарский магазин SG550, ёмкостью в 30 патронов. Совместим с SIG SG550, SG552 и SG550-1 Sniper.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sig550_sniper_5.56x45">
		<text>Магазин на 20 патронов 5.56x45 SG550-1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig550_sniper_5.56x45_descr">
		<text>
		Швейцарский магазин SG550-1, ёмкостью в 20 патронов. Используется в SG550-1 Sniper, но совместим с другими винтовками того же семейства.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m249_5.56x45">
		<text>Стандартный короб 5.56x45 M249</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m249_5.56x45_descr">
		<text>
			Короб с лентой, содержащей 100 патронов калибра 5.56x45. M249 - обычное явление на передовых постах "Свободы", обеспечивающий убедительный подавляющий огонь против посягательств от "Монолита".
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_xm8_5.56x45">
		<text>Стандартный магазин 5.56x45 XM8</text>
	</string>
	<string id="st_mag_xm8_5.56x45_descr">
		<text>
		Стандартный магазин для винтовки XM8 под калибр 5.56x45.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_type63_7.62x39">
		<text>Стандартный магазин 7.62x39 Type 63</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type63_7.62x39_descr">
		<text>
		Магазин на 20 патронов для автомата Type 63, изготовленный из штампованной стали. У большинства автоматов Type 63, найденных в Зоне, снято устройство для удержания затвора, поэтому они могут использовать более распространенные магазины от АКМ. Этот магазин также подходит к винтовкам типа АК.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_type63_7.62x54">
		<text>Модифицированный магазин 7.62x54 Type 63</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type63_7.62x54_descr">
		<text>
			Магазин Type 63, модифицированный под большие патроны 7.62x54R. Type 63 является излюбленным оружием бандитских кланов; переделка под полноразмерный винтовочный патрон - специализация бандитского техника Прозрачного.
		</text>
	</string>
	<!-- 9x39 -->
	<string id="st_mag_val_9x39_pab9">
		<text>Магазин на 20 патронов 9x39 АС "ВАЛ"</text>
	</string>
	<string id="st_mag_val_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Стандартный магазин на 20 патронов для АС "ВАЛ", также совместимый с винтовками СР-3М и ВСС. Обозначение "6Л25".
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vihr_9x39_pab9">
		<text>Магазин на 30 патронов 9x39 SR-3M</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vihr_9x39_pab9_descr">
		<text>
		Магазин на 30 патронов 9x39, входящий в стандартную комплектацию винтовки СР-3М "Вихрь". Также совместим с винтовками ВСС и АС "ВАЛ". Обозначение "СР3М.130".
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_vintorez_9x39_pab9">
		<text>Магазин на 10 патронов 9x39 ВСС</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vintorez_9x39_pab9_descr">
		<text>
		Стандартный магазин на 10 патронов для ВСС, также совместимый с винтовками АС "ВАЛ" и СР-3М. Обозначение "6Л24".
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_vsk94_9x39_pab9">
		<text>Стандартный коробчатый магазин 9x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vsk94_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Коробчатый магазин на 20 патронов для винтовок 9А-91 and ВСК-94.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_groza_9x39_pab9">
		<text>Магазин на 20 патронов 9x39 "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="st_mag_groza_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов калибра 9х39, входящий в стандартную комплектацию автоматного комплекса ОЦ-14 "Гроза". Конструкция магазина аналогична магазинам для АК.
		</text>
	</string>
	

<!--
sniper rifles / full size rifles
-->
	
		
	<string id="st_mag_g43_7.92x33">
		<text>Стандартный магазин 7.92x57 G43</text>
	</string>
	<string id="st_mag_g43_7.92x33_descr">
		<text>
			Стандартный коробчатый магазин на 10 патронов для Gewehr 43.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_galil_7.62x51">
		<text>Стандартный магазин 7.62x51 Galil</text>
	</string>
	<string id="st_mag_galil_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартный коробчатый магазин на 20 патронов для израильской боевой винтовки Galil.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51">
		<text>Стандартный магазин 7.62x51 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_descr">
		<text>
			Стандартный магазин STANAG для патронов 7.62x51 НАТО. Используется в HK417, SCAR и SR-25. Вмещает 20 патронов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_ext">
		<text>Увеличенный магазин 7.62x51 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_ext_descr">
		<text>
			Удлиненный магазин STANAG для патронов 7.62x51 NATO. Используется в HK417, SCAR и SR-25. Вмещает 30 патронов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stanag_fast_7.62x51">
		<text>Быстрозарядный магазин 7.62x51 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_fast_7.62x51_descr">
		<text>
			Модернизированный PMAG-магазин типа для патронов 7.62x51 НАТО. Используется в HK417, SCAR и SR-25. Вмещает 20 патронов.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_short">
		<text>Магазин на 10 патронов 7.62x51 STANAG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stanag_7.62x51_short_descr">
		<text>
			Компактный магазин на 10 патронов в стиле STANAG для патронов 7.62x51 НАТО. По умолчанию поставляется с KAC SR-25, но может устанавливаться на HK417 и SCAR Mk. 17.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hinge_7.62x51">
		<text>Стандартный магазин 7.62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hinge_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартный магазин на 20 патронов калибра 7.62x51, используемый в боевых винтовках с откидным механизмом запирания магазина. Все незначительные различия в совместимости оружия и магазинов этого стиля были "отработаны" техниками Зоны. Используется в винтовках FN FAL, Mk. 14 EBR и G3.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hinge_ext_7.62x51">
		<text>Увеличенный магазин 7.62x51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hinge_ext_7.62x51_descr">
		<text>
		Увеличенный магазин на 30 патронов калибра 7,62x51, используемый в боевых винтовках с откидным механизмом запирания магазина. Используется в винтовках FN FAL, Mk. 14 EBR и G3.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_l96a1_7.62x51">
		<text>Магазин на 10 патронов 7.62x51 L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_l96a1_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартный магазин на 10 патронов для L96A1. L96 является излюбленным оружием западных наёмников и сил Монолита. 
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_remington700_7.62x51">
		<text>Стандартный магазин 7.62x51 Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_mag_remington700_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартный магазин для Remington 700 на 5 патронов. Remington 700 - популярная охотничья винтовка, которая отлично зарекомендовала себя в условиях Зоны.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_wa2000_7.62x51">
		<text>Стандартный магазин 7.62x51 Walther WA 2000</text>
	</string>
	<string id="st_mag_wa2000_7.62x51_descr">
		<text>
		Стандартный магазин для Walther WA 2000 под патрон калибра 7.62x51.
		</text>
	</string>


	<string id="st_mag_pkm_pkm">
		<text>Короб на 100 патронов 7.62x54 ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pkm_pkm_descr">
		<text>
			Тяжёлая коробка, вмещающая 100 патронов 7.62x54R в ленте, для использования с ПКМ. Рекомендуется взять с собой несколько таких коробок, если вы планируете охотиться на псевдогигантов или химер.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_l96a1_pkm">
		<text>Модифицированный магазин на 10 патронов 7.62x54 L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_l96a1_pkm_descr">
		<text>
		Модифицированный магазин L96A1 под патроны калибра 7.62x54.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sv98_7.62x54">
		<text>Стандартный магазин 7.62x54 СВ-98</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sv98_7.62x54_descr">
		<text>
			Стандартный полимерный магазин на 10 патронов для снайперской винтовки СВ-98. Винтовка СВ-98 используется в основном российскими правоохранительными органами; ограниченное количество винтовок попало в руки фракции "Долг" по секретным каналам.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svd_7.62x54">
		<text>Стандартный магазин 7.62x54 СВД</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svd_7.62x54_descr">
		<text>
			Стандартный магазин на 10 патронов для снайперских винтовок СВД и СВУ. СВД популярна среди членов всех фракций, если они могут заполучить её себе в использование. 
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_svd_7.62x54_extended">
		<text>Магазин на 20 патронов 7.62x54 СВД</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svd_7.62x54_extended_descr">
		<text>
			Увеличенный магазин на 20 патронов для снайперских винтовок СВД и СВУ. Обычно используется с винтовкой СВУ-А, позволяя ей временно выполнять роль ручного пулемёта в ближнем бою.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svt40_7.62x54">
		<text>Стандартный магазин 7.62x54 СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svt40_7.62x54_descr">
		<text>
			Стандартный магазин на 10 патронов, используемый с винтовкой СВТ-40. СВТ-40 - это классическая винтовка времен Великой войны, которая пользуется популярностью у многих сталкеров, особенно у одиночек.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svt40_pkm">
		<text>Стандартный магазин 7.62x54 СВТ-4</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svt40_pkm_descr">
		<text>
			Стандартный магазин на 10 патронов, используемый с винтовкой СВТ-40. СВТ-40 - это классическая винтовка времен Великой войны, которая пользуется популярностью у многих сталкеров, особенно у одиночек. Этот вариант был немного модифицирован для стрельбы пулеметными патронами 7.62х54.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_svt40_7.62x39">
		<text>Модифицированный магазин 7.62x39 СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svt40_7.62x39_descr">
		<text>
			Магазин СВТ-40, модифицированный под промежуточный патрон 7.62х39.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_trg_magnum_300">
		<text>Стандартный магазин .338 LM</text>
	</string>
	<string id="st_mag_trg_magnum_300_descr">
		<text>
			Магазин на 5 патронов для Sako TRG-42, L96 AWM и M24 SWS. Этот магазин был изначально разработан для Sako, однако, он был немного "модифицирован" для использования в различных винтовках. Отлично подходит для большинства винтовок, если не забывать время от времени постукивать по нему.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_l96a1m_magnum_300">
		<text>Магазин на 10 патронов .338 LM L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_mag_l96a1m_magnum_300_descr">
		<text>
			Стандартный магазин на 10 патронов для L96A1, рассчитанный на чуть более крупный и значительно более мощный .338 Lapua Magnum. L96 является излюбленным оружием западных наёмников и сил Монолита.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_m98b_magnum_300">
		<text>Стандартный магазин .338 LM M98B</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m98b_magnum_300_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов, совместимый с Barrett M98B.
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_mag_vssk_12.7x55">
		<text>Стандартный магазин 12.7x55 ВССК</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vssk_12.7x55_descr">
		<text>
		Стандартный магазин на 5 патронов, используемый в снайперской винтовке ВССК.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ash12_12.7x55">
		<text>Стандартный магазин 12.7x55 АШ-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ash12_12.7x55_descr">
		<text>
		Стандартный магазин АШ-12, вместимостью в 10 патронов. Маловероятно, что для поражения человеческих целей потребуется более 10 патронов.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ash12_ext_12.7x55">
		<text>Увеличенный магазин 12.7x55 АШ-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ash12_ext_12.7x55_descr">
		<text>
		Увеличенный магазин АШ-12 на 20 патронов. Для тех случаев, когда вам нужно уничтожить гигантских мутантов.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_m82_12.7x55">
		<text>Магазин на 10 патронов 12.7x55 M82</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m82_12.7x55_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для винтовки Barrett M82, модифицированный под патроны 12.7x55 STs. Первый сталкер, принесший такое чудовищное оружие в Зону, выбросил его, когда закончились боеприпасы; предприимчивые техники переоборудовали это оружие для стрельбы более распространенными патронами без необходимости замены очень тяжёлого ствола.
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_mag_saiga12s_12x70">
		<text>Стандартный магазин 12x70 "Сайга-12С"</text>
	</string>
	<string id="st_mag_saiga12s_12x70_descr">
		<text>
		Стандартный магазин "Сайга-12С" ёмкостью 8 патронов. "Сайга" - это качественное ружьё, популярное среди военнослужащих.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_saiga12s_ext_12x70">
		<text>Увеличенный магазин 12x70 "Сайга-12С"</text>
	</string>
	<string id="st_mag_saiga12s_ext_12x70_descr">
		<text>
		Увеличенный магазин "Сайга-12С" ёмкостью 12 патронов. Больше патронов - больше мутантов, которых можно убить до перезарядки.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_usas12_12x70">
		<text>Стандартный барабан 12x70 USAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_usas12_12x70_descr">
		<text>
		Барабан на 20 патронов для автоматического дробовика USAS-12. По огневой мощи USAS-12 не имеет себе равных на коротких дистанциях, хотя вес и объём магазина делают его непрактичным для дальних походов.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vepr_12x70">
		<text>Стандартный магазин 12x70 "Вепрь-12"</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr_12x70_descr">
		<text>
			Стандартный магазин на 10 патронов для "Вепрь-12". Несмотря на их сходство, "Вепрь" не может иметь общих магазинов с "Сайгой".
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vepr_compact_12x70">
		<text>Компактный магазин 12x70 "Вепрь-12"</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr_compact_12x70_descr">
		<text>
			Небольшой магазин для "Вепрь-12" емкостью всего 5 патронов. Не обманывайтесь - магазин помещается в карман и очень легко заряжается.
		</text>
	</string>

</string_table>