<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	BaS Weapons
-->

<string_table>
	
	<string id="st_not_in_use">
        <text>Предмет не используется/The Item is not in use</text>
    </string>
    <string id="st_not_in_use_descr">
        <text>Предмет не используется/The Item is not in use </text>
    </string>
	
	<string id="st_knifebf4">
        <text>Боевой нож «ОЦ-04»</text>
    </string>
    <string id="st_knifebf4_descr">
        <text>Нож ОЦ-04 был разработан в Тульском центральном конструкторском исследовательском бюро (ЦКИБ) в конце 80-х — начале 90-х и предназначался для спецподразделений внутренних войск МВД. </text>
    </string>
	
	<string id="st_kukri">
        <text>Кукри</text>
    </string>
    <string id="st_kukri_descr">
        <text>Это особенный клинок, сделанный из высокоуглеродистой рессорно-пружинной стали автобуса, многие годы простоявшего в аномальном поле, в связи с чем обладает превосходными режущими и рубящими свойствми. Идеален как для разделки мутантов всех мастей, так и для защиты от них. 
 </text>
    </string>
	
	<string id="st_wpn_ak12_custom">
        <text>AK-12 Монолит</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_custom_descr">
        <text>Редкий образец. Модифицированный вариант АК-12 2012. В основном используются группировкой Монолит. Имеет несколько режимов ведения огня: автоматический, одиночный и с осечкой по три патрона.\n \n
		%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы: Все прицелы для пикатинни.\n		
        %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора\n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62\n </text>
    </string>
	
	<string id="st_wpn_usp_tac">
        <text>HK USP Match Tactical</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_tac_descr">
        <text>Является модификацией HK USP Match специально доработанного для ученых по личному заказу профессора Сахорова, рассчитанный для использования в комплекте "Специалист-Научник". Работа системы механизмов улучшена с помощью артефактов. Отличие от стандартного USP Match — возможность установки глушителя  и  коллиматорных прицелов. Пистолет комплектуется увеличенным магазином на 22 патрона калибра 9mm.\n \n
		%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] В комплект входят ЛЦУ и крепление для прицелов.\n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы: Docter Sight, Aimpoint T1 на низком креплении, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO. \n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель: AAC Black Box\n</text>
    </string>
		
	<string id="st_wpn_ak12_m1">
        <text>АК-12 (обр. 2016 г.)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_m1_descr">
        <text>Представленный публике вариант АК-12 2016 года. Достаточно существенно отличается по внешнему виду и по конструкции ряда важных узлов от предыдущей версии АК-12, показанной в 2015 году. Конструкция автомата была пересмотрена как для устранения ряда выявленных недостатков и проблем, так и в направлении совершенствования технологичности с учетом пожеланий военных.\n \n
		%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы: Все прицелы для пикатинни.\n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель:  Модератор звука Гексагон 5.45/7.62\n 
        %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25\n</text>
    </string>	
	
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>ВСС "Савант"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Внутренний механизм заменён на улучшенный, что привело к увеличению дульной скорости пули и точности стрельбы. Благодаря этому повышена эффективная дальность и улучшена настильность тяжелых дозвуковых патронов.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все кроме ЭOП-62 и тактических наборов, состоящих из двух прицелов\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ВСС (интегрированный)\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_vintorez_m2">
		<text>ВСС "Мерк"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m2_descr">
		<text>По заказу Синдиката наёмников доработкой прототипа занимался коллектив ученых-энтузиастов под руководством профессора Сахорова. Для разработки и проведения полевых испытаний потребовалось около 20 артефактов из гравитационных аномалий (). В итоге это позволило установить планку пикатинни на ствольную коробку без потери точности, а так же улучшена механика, что привело к более высоким показателям надежности.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN / PEQ-15 производства L3 Insight Technology. Тактический блок, совмещающий в себе лазерные целеуказатели в видимом и инфракрасном диапазоне, а также ИК осветитель.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все кроме 1П59 Гиперон\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен приклад Fab Defense и тактическая рукоятка Зенит "РК-1"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ВСС (интегрированный)\n </text>
	</string>
	
	
	<string id="st_tactical_knife">
		<text>Клинок Монолита</text>
	</string>
	<string id="st_tactical_knife_descr">
		<text>Ходят слухи что эти клиники производятся в очень малом количестве мастерами из группировки Монолит. Состав сплава метала не известен - говорят добыть его можно только в самом сердце саркофага.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_saiga12s_m1">
		<text>Сайга-12 "Научник"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_m1_descr">
		<text>Научник - ещё одно свидетельство заботы профессора о своих подопечных. Версия Сайги, закупленная специально для личного состава. Используется при "переговорах" с особо опасными мутантами о передаче их органов в подарок науке.. Бывалые охотники смотрят с немалой завистью на "научников", вооружённых этим образцом.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все коллиматорные прицелы для ласточкин хвост.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Гексагон 12К\n </text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4_ru556">
		<text>Ruger SR-556</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_ru556_descr">
		<text>Несколько таких винтовок попало в Зону через учёных, о чём свидетельствует логотип данной группировки на левой стороне оружия. Согласно легенде, профессор Сахаров получил 6 ящиков с этим оружием от иностранных спонсоров, но при транспортировке 5 из них были утеряны.Ruger SR-556 - американский самозарядный карабин производства оружейной компании Sturm, Ruger & Company, Inc.. Оружие представлено в 2009 году и стало первым образцом компании Ruger из семейства AR-10. Следующим вариантом в этом ряду стал карабин Ruger SR-762 под патрон .308. Относится к немногим образцам винтовок AR-15, использующих отвод пороховых газов. Производство прекратилось в январе 2016 года после представления варианта Takedown с облегчённым цевьём Keymod.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Универсальная направляющая от компании NcStar, с коллиматорным прицелом Trijicon RMR, установленным на ней.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: NATO\n </text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_saiga12s_m2">
		<text>Сайга Душмана</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_m2_descr">
		<text>Модифицированная по заказу наёмников Сайга. Установленна планка пикатинни и массивный дульный тормоз-компенсатор, заметно уменьшающий отдачу.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все коллиматорные прицелы для пикатинни и ласточкин хвост кроме ОКП-7, ЭКП-1С-03 и ЭКП-8-02. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: SilencerCo Salvo® 12\n </text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_ak74m_beard">
		<text>АК-74М Борода</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_beard_descr">
		<text>Этот АК, своего рода яд Бороды (не путать с его чаем). Облегчен и подогнан под суровые условия Зоны. Не предусматривает крепление гранатомёта. Изготавливается на Скадовске и Станции Янов, откуда и расходится по всей Зоне.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост (кроме ПСО с наглазником и 1П59 Гиперон), и все коллиматорные для пикатинни кроме моделей с высоким креплением (Aimpoint PRO, Barska 11090 и Aimpoint T1 (ВК)).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-А\n </text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_ak105_sp">
		<text>АК-105 Специалист</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_sp_descr">
		<text> Сбалансированный, с низкой отдачей, хорошей точностью и высокими показателями износоустойчивости. За основу был взят обычный АК-105. В результате улучшения ударно-спускового механизма и уменьшения веса, долгое время пользовался не малой популярностью среди бойцов "Синдиката".\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Универсальная направляющая от компании NcStar, с коллиматорным прицелом Leupold Deltapoint Pro, установленным на ней.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все прицелы для ласточкин хвост кроме ПСО с наглазником, 1П59 Гиперон и коллиматорныx. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-А\n </text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_akm_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-47 ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_isg_descr">
		<text> Кастомная модель, разработанная на базе АКМ американской компанией Rifle Dynamics. Является одним из самых высоко технологичных образцов вооружения в Зоне. Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN / PEQ-15 производства L3 Insight Technology. Тактический блок, совмещающий в себе лазерные целеуказатели в видимом и инфракрасном диапазоне, а также ИК осветитель.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все прицелы для пикатинни\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС Rifle Dynamics\n </text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_ak74u_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-74U ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_isg_descr">
		<text> Кастомная модель, разработанная на базе АКСУ американской компанией Rifle Dynamics. Является одним из самых высоко технологичных образцов вооружения в Зоне. Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все прицелы для пикатинни\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС Rifle Dynamics\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-74U ISG Тактический</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg_descr">
		<text> Модификация RD-74U ISG, разработанная американской компанией Rifle Dynamics. Является одним из самых высоко технологичных образцов вооружения в Зоне. Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN / PEQ-15 производства L3 Insight Technology. Тактический блок, совмещающий в себе лазерные целеуказатели в видимом и инфракрасном диапазоне, а также ИК осветитель.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все прицелы для пикатинни\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС Rifle Dynamics\n</text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_ak74_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-74M ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_isg_descr">
		<text>Продвинутая версия АК-74М разработанная американской компанией Rifle Dynamics. Является одним из самых высоко технологичных образцов вооружения в Зоне. Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN / PEQ-15 производства L3 Insight Technology. Тактический блок, совмещающий в себе лазерные целеуказатели в видимом и инфракрасном диапазоне, а также ИК осветитель.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Универсальная направляющая от компании NcStar, с коллиматорным прицелом Trijicon RMR, установленным на ней.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все для крепления пикатинни.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС Rifle Dynamics\n </text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_vintorez_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-9x39 ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_isg_descr">
		<text>Детище основателя компании Rifle Dynamics Джима Фуллера. Модель разработана на базе, хорошо известной и отлично зарекомендовавшей себя ВСС Винторез. Одним из главных отличий от оригинала является наличие специального механизма, позволяющего вести огонь с отсечкой по два патрона и установленной планкой пикатинни по всей длинне оружия.  Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN / PEQ-15 производства L3 Insight Technology. Тактический блок, совмещающий в себе лазерные целеуказатели в видимом и инфракрасном диапазоне, а также ИК осветитель.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Универсальная направляющая от компании NcStar, с коллиматорным прицелом Trijicon RMR, установленным на ней.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, имеющие кратное увеличение для крепления пикатинни и ласточкин хвост кроме 1П78 Каштан, (соответственно кроме коллиматорных).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Ходят слухи, что это оружие может быть использовано с подствольным гранатометом).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: интегрированный \n </text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sks_tac">
		<text>СКС Тактический</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_tac_descr">
		<text>Самозарядный карабин Симонова калибром 7,62x39 мм разработан на базе самозарядного карабина Симонова (СКС). Их внешний вид и габаритные размеры идентичны. Тактический вариант отличается от оригинала наличием крепления для установки прицелов в районе цевья, возможностью установки глушителя, а так же улучшенным УСМ, что делает оружие более скорострельным. Пользуется большой популярностью как среди сталкеров - новичков так и среди опытных ветеранов и охотников за мутантами.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] SKS SOCOM Rail:интегрированный \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост, и все коллиматорные для пикатинни кроме моделей с высоким креплением (Aimpoint PRO и Aimpoint T1 (с высоким креплением))\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Гексагон СКС 7.62 \n</text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_sks_molot">
		<text>СКС Молот</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_molot_descr">
		<text>Самозарядный карабин Симонова калибром 7,62x39 мм разработан на базе самозарядного карабина Симонова (СКС). Их внешний вид и габаритные размеры идентичны. Из-за низкой цены пользуется большой популярностью среди сталкеров-новичков.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_ks23">
		<text>КС-23</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_descr">
		<text> Карабин специальный, 23 мм — советский многофункциональный полицейский помповый дробовик, предназначенное для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: Существует возможность замены ствола на более короткий для уменьшения веса.\n</text>
	</string>


	<string id="st_wpn_ks23_kaban">
		<text>КС-23М «Дрозд»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_kaban_descr">
		<text>Модернизированный КС-23 с отделяемым металлическим прикладом. Укороченный вариант 23 мм — советского многофункционного полицейского помпового дробовика, предназначенного для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: Тактический набор Кабан для КС-23 Дрозд\n</text>
	</string>	
	
	
		<string id="st_tomahawk">
		<text>Томагавк Gerber Downrange</text>
	</string>
	<string id="st_tomahawk_descr">
		<text>Тактический томагавк, мультиинструмент и средство проникновения в одном изделии.</text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_dvl10_m1">
		<text>ДВЛ-10 "Диверсант"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_dvl10_m1_descr">
		<text>ДВЛ-10 - легкая, компактная и бесшумная винтовка под новые и существующие дозвуковые боеприпасы была разработана для специальных служебно-боевых задач, при решении которых требуется особая точность и дальность. Снабжена, унифицированным с другими моделями СВЛ, складным прикладом.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, имеющие кратное увеличение для крепления пикатинни, (соответственно кроме коллиматорных).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: интегрированный \n</text>
	</string>	
	
	
		<string id="st_wpn_dvl10">
		<text>ДВЛ-10 "Урбана"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_dvl10_descr">
		<text>ДВЛ-10 - легкая, компактная винтовка была разработана для специальных служебно-боевых задач, при решении которых требуется особая точность и дальность. Снабжена, унифицированным с другими моделями СВЛ, складным прикладом.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, имеющие кратное увеличение для крепления пикатинни, (соответственно кроме коллиматорных).\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n</text>
	</string>


		<string id="st_wpn_saiga12s_isg">
		<text>Kalashnikov USA Сайга-12 ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_isg_descr">
		<text>Модель, разработанная компанией Kalashnikov USA на основе самозарядного ружья Komrad 12, для охоты и защиты от мутантов членов исследовательских отрядов ИИГ. Оружие имеет крепления как ласточкин хвост так и планку типа пикатинни для использования различных видов прицельных приспособлений. Данная модель имеет новый тип УСМ, что позволяет вести огонь с отсечкой по два потрона.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все коллиматорные прицелы для пикатинни. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: SilencerCo Salvo® 12 \n</text>
	</string>


		<string id="st_wpn_ak74_pmc">
		<text>AK-74 "Синдикат"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_pmc_descr">
		<text>Модификация автомата Калашникова, разработанного в 1970 году под патрон 5.45x39.
 Отличается от стандартного варианта  установленным обвесом, включающим тактическую рукоять, цевьё с планками пикатинни и складным телескопическим прикладом, заметно улучшающим эргономику. Так же в комплект входят ЛЦУ, тактический фонарь и крепление-переходник для прицельных приспособлений.
 В ЧЗО похожими моделями обычно пользуются наёмники, украинский спецназ, различные ЧВК и другие силовые структуры для проведения специальных операций.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN / PEQ-15 производства L3 Insight Technology. Тактический блок, совмещающий в себе лазерные целеуказатели в видимом и инфракрасном диапазоне, а также ИК осветитель.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все прицелы для пикатинни и ласточкин хвост кроме ЭОП-62, 1П59 Гиперон и прицелов ПСО с наглазником. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: АТГ \n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_svds_pmc">
		<text>СВДС "ЧВК"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svds_pmc_descr">
		<text>Самозарядная снайперская винтовка Драгунова СВДС разработана на базе проверенной временем винтовки СВД для вооружения снайперов воздушно-десантных войск и специальных подразделений, нуждающихся в более компактном снайперском оружии. Благодаря использованию надежной автоматики винтовка сочетает в себе хорошую точность и кучность стрельбы и высокую практическую скорострельность, позволяющую поражать одну цель несколькими последовательными выстрелами или же быстро поражать несколько целей.
 В ЧЗО похожими моделями обычно пользуются наёмники, украинский спецназ, различные ЧВК и другие силовые структуры для проведения специальных операций.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, имеющие кратное увеличение для крепления пикатинни, (соответственно кроме коллиматорных). \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Ротор 43 \n
		%c[ui_gray_2] В комплект входят:\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Переходник для ДТК "Ротор 43" на СВД-С, \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Шасси SAG MK1 для СВД, \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тактическая рукоятка Зенит "РК-5" (позволяет отлично контролировать отдачу) \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Кастомная крышка ствольной коробки Ижмаш для СВД-С,\n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Пистолетная рукоятка Зенит РК-3  а так же Универсальная направляющая от компании NcStar, позволяющая установить вспомогательный прицел под углом 45 градусов с коллиматорным прицелом Trijicon RMR, установленным на ней. \n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_val_tac">
		<text>Модернизированный АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_tac_descr">
		<text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ВСС (интегрированный)\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez_n1">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_n1_descr">
		<text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется, главным образом спецназом, при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ВСС (интегрированный)\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u_n1">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_n1_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост кроме прицелов ПСО с наглазником и 1П59 Гиперон.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС-4\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u_tac">
		<text>АКС-74У Тактический</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_tac_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост (кроме прицелов ПСО с наглазником и 1П59 Гиперон), и все коллиматорные для пикатинни кроме моделей с высоким креплением (Aimpoint PRO и Aimpoint T1 (ВК)).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС-4\n </text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4_tac">
		<text>M4 Тактический</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_tac_descr">
		<text>Colt M4A1- штурмовая винтовка (карабин), созданная в США на базе платформы AR-15 под патрон 5.56x45 NATO. Планировалась к вооружению экипажей боевых машин и расчётов техники, которым было необходимо иметь оружие меньших габаритов, чем штатное вооружение, но использующее стандартные боеприпасы. Однако вскоре, US SOCOM (Командование Сил Специальных Операций США) приняло на вооружение M4A1 для всех входящих в его состав подразделений. Затем последовало полное принятие M4A1 на вооружение в армии и морской пехоте США.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Surefire SOCOM556-MONSTER\n </text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_m4_butcher">
		<text>Colt М4А1 Мясник</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_butcher_descr">
		<text>Модернизированный вариант Colt M4A1 Commando (c CQBR) - штурмовая винтовка (карабин), созданная в США на базе платформы AR-15 под патрон 5.56x45 NATO. Планировалась к вооружению экипажей боевых машин и расчётов техники, которым было необходимо иметь оружие меньших габаритов, чем штатное вооружение, но использующее стандартные боеприпасы. Однако вскоре, US SOCOM (Командование Сил Специальных Операций США) приняло на вооружение M4A1 для всех входящих в его состав подразделений. Затем последовало полное принятие M4A1 на вооружение в армии и морской пехоте США.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни) и ОКП-7.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: NATO\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp153_m1">
		<text>«Карабинер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_m1_descr">
		<text>Тюнингованная версия гладкоствольного ружья MP-153. Как и у его «родителя», механизм обеспечивает ведение полуавтоматического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна за счёт дульного устройства, а также оснащён планкой "Пикатинни" для использования с прицелами и прибором для установки глушителя.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Из-за положения приклада возможна установка прицелов только с очень низким креплением: Barska AC10632, C-More, Docter Sight, Aimpoint T1, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, ОКП-7 (piccatiny), 1П76 Ракурс.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: SilencerCo Salvo® 12\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fal_sa58_osw">
		<text>DS Arms SA-58</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_sa58_osw_descr">
		<text>SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок "FAL".Гражданская версия производится только в полу-автоматическом варианте, так же для полиции или армейских подразделений производится модификация с возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.\n \n
				%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все прицелы для пикатинни.\n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n </text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak12_mono_kit">
		<text>АК12 2012 "Монолит" Модифицированный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_mono_kit_descr">
		<text>Редкий образец. Модифицированный вариант АК-12 2012. В основном используются группировкой Монолит. Имеет несколько режимов ведения огня: автоматический, одиночный и с осечкой по три патрона. Благодаря новому УСМ является более совершенным и мощным оружием по сравнению с оригиналом. Повышена скорострельность и улучшена балансировка.
 Данная модернизация является необратимой.\n \n
				%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Trijicon Acog и AN/PEQ-16. (интегрированныe) \n
				%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Подствольный гранатомет "Страж" \n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_toz106_m1">
		<text>ТОЗ-106</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz106_m1_descr">
		<text>Охотничье одноствольное гладкоствольное ружьё 20 калибра с продольно скользящим затвором. В массах больше известное как "Смерть председателя".\n \n
				%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Из-за положения приклада возможна установка прицелов только с очень низким креплением: Barska AC10632, C-More, Docter Sight, Aimpoint T1 на низком креплении, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, ОКП-7 (piccatiny), 1П76 Ракурс.\n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_toz106">
		<text>ТОЗ-106 Складной приклад</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz106_descr">
		<text>Охотничье одноствольное гладкоствольное ружьё 20 калибра с продольно скользящим затвором. В массах больше известное как "Смерть председателя".\n \n
				%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Нет\n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fal_aus">
		<text>DS Arms SA-58 AUS "Австрийский стиль"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_descr">
		<text>SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок "FAL". Данная модификация производится для полиции и армейских подразделений поэтому обладает возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.\n \n
				%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Нет\n
				%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактических наборов\n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6 \n </text>
	</string>	

		<string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Glock 17 — австрийский полуавтоматический пистолет с полимерной рамой, автоматика которого работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола, разработанный австрийской фирмой Glock Ges.m.b.H.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Нет\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_glock17_m1">
		<text>Glock 17 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_m1_descr">
		<text>Glock 17 — австрийский полуавтоматический пистолет с полимерной рамой, автоматика которого работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола, разработанный австрийской фирмой Glock Ges.m.b.H. Тактический вариант  пистолета Glock имеет следующие отличия от базового варианта: установлено крепление для коллиматорных прицелов Aimtech, прорезиненная насадка на рукоять Pachmayr tactical а также ствол с резьбой для установки ПБС от компании Double Diamond.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Docter Sight, Aimpoint T1 (на низком креплении), Trijicon RMR, Leupold Deltapoint PRO\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Osprey 9mm \n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_pm_bas_actor">
		<text>Редкий ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_bas_actor_descr">
		<text>Полулегендарный ПМ с удлинённым стволом и резьбой для установки глушителя. Кто-то утверждает, что он производен малой серией в Болгарии, кто-то вспоминает ГДР, некоторые вообще склонны утверждать, что это кустарная доводка. Как он оказался в ЧЗО, никто сказать уже не сможет.\n \n
        %c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: глушитель 9mm \n</text>
	</string>
			
	<string id="st_wpn_pm_bas_custom">
		<text>Заказной ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_bas_custom_descr">	
	    <text>Модернизированный пистолет Макарова для использования с глушителем для пистолета ПММ. Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.\n \n
	    %c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: глушитель ПММ \n</text>
   	</string>
		
    <string id="st_wpn_pm_bas">
		<text>ПМ</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_pm_bas_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pmm_bas">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_bas_descr">
		<text>9-мм пистолет Макарова модернизированный ПММ - российский пистолет, разработанный в начале 1990-х годов в рамках темы НИОКР «Грач». У пистолета усилена рамка и увеличена масса затвора. Патронник ПММ оснащен спиралевидными канавками, что позволяет использовать для стрельбы высокоимпульсные патроны 9х18 мм ПММ. При выстреле давление пороховых газов вдавливает стенки гильзы в три канавки на стенках патронника, удерживая гильзу в патроннике, пока пуля не вылетит из ствола и давление не снизится, после чего гильза экстрактируется и выбрасывается. Максимальное давление в канале ствола пистолета при новом патроне возросло на 15%, что несколько увеличило отдачу. 70% деталей пистолета ПММ взаимозаменяемы с пистолетом ПМ.\n \n		
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: глушитель ПММ \n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri">
		<text>DS Arms SA-58 AUS "Scout"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri_descr">
		<text>Модернизированный c помощью тактического набора вариант винтовки FAL SA58 AUS. Данная модернизация позволяет использовать оружие как на ближних так и на дальних дистанциях. SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок "FAL".Гражданская версия производится только в полу-автоматическом варианте, так же для полиции или армейских подразделений производится модификация с возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Trijicon Acog и Aimpoint T1 (интегрированные)\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec">
		<text>DS Arms SA-58 AUS "Defender"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec_descr">
		<text>Модернизированный c помощью тактического набора вариант винтовки FAL SA58 AUS. Данная модернизация позволяет использовать оружие как на ближних так и на дальних дистанциях. SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок "FAL".Гражданская версия производится только в полу-автоматическом варианте, так же для полиции или армейских подразделений производится модификация с возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: ELCAN SpecterDr и Aimpoint T1 (интегрированные)\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup">
		<text>DS Arms SA-58 AUS "Marauder"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup_descr">
		<text>Модернизированный c помощью тактического набора вариант винтовки FAL SA58 AUS. Данная модернизация позволяет использовать оружие как на ближних так и на дальних дистанциях. SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок "FAL".Гражданская версия производится только в полу-автоматическом варианте, так же для полиции или армейских подразделений производится модификация с возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Leupold Mark 8 и Aimpoint T1 (интегрированные)\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>АК-12 2012</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>АК-12 - автомат Калашникова образца 2012 года, разработка концерна «Калашников». Органы управления оружием значительно переработаны для удобства пользователя: изменён и продублирован с левой стороны флажок предохранителя-переводчика огня, введена затворная задержка, кнопка которой также располагается с двух сторон. Ещё одно новшество состоит в использовании планок«Пикатинни». Одной из основных особенностей АК-12 стала повышенная эргономика оружия в сравнении с АК-74М калибра 5,45х39 мм и АКМ калибра 7,62х39 мм. Проведённые работы повысили кучность стрельбы, надёжность функционирования механизмов оружия и увеличили служебный ресурс. В АК-12 используется автоматика с длинным ходом газового поршня и поворотным затвором, затворная группа и ударно-спусковой механизм были существенно доработаны по сравнению с АК-74. Оружие снабжено новым телескопическим пластиковым прикладом, складывающимся в обе стороны и регулируемым по длине, а так же высоте щеки. Центральная ось канала ствола АК-12 находится на одной линии с прикладом, как это реализовано у штурмовых винтовок AR-15, что снижает плечо отдачи и в итоге увеличивает кучность стрельбы.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все прицелы для пикатинни\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62x39\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak104_alfa">
    	<text>AK-104 Alpha</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_ak104_alfa_descr">
		<text> Кастомизированный вариант автомата АК104 калибра 7,62 мм. Очень похожe на след неких ближневосточных операторов... В комплект входит прицел Sig Bravo 4 и Trijicon RMR, установленный на верхней планке пикатинни.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все прицелы для пикатинни\n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62x39\n </text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_ak74_n">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_n_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост кроме прицелов ПСО с наглазником из-за не удобства применения и 1П59 Гиперон\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: АТГ\n </text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_svd_m1">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_m1_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все, имеющие кратное увеличение для крепления ласточкин хвост, (соответственно кроме коллиматорных).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: КЗРЗП (после модификации)\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svds">
		<text>СВДС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svds_descr">
		<text>Самозарядная снайперская винтовка Драгунова СВДС разработана на базе проверенной временем винтовки СВД для вооружения снайперов воздушно-десантных войск и специальных подразделений, нуждающихся в более компактном снайперском оружии. Благодаря использованию надежной автоматики винтовка сочетает в себе хорошую точность и кучность стрельбы и высокую практическую скорострельность, позволяющую поражать одну цель несколькими последовательными выстрелами или же быстро поражать несколько целей.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все, имеющие кратное увеличение для крепления ласточкин хвост, (соответственно кроме коллиматорных).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-В\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Простота, прочность, низкая стоимость и эффективность РПГ-7 сделало его самым популярным безоткатным противотанковым орудием в мире. В настоящее время он выпускается в разных модификациях девятью странами и состоит на вооружении более 40 стран мира.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел: ПГО-7В\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74m_n">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_ak74m_n_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45х39-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрел ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом, в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост кроме прицелов ПСО с наглазником из-за не удобства применения и 1П59 Гиперон.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ТГП-А\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_n">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_n_descr">
		<text>Усовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig226">
		<text>Sig Sauer P226R</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig226_descr">
		<text>Полноразмерный армейский пистолет производства SIG Sauer, табельное оружие спецназа ВМФ США, с планкой Пикатинни в нижней части рамки перед спусковой скобой. Под патрон 9х19 Парабеллум.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n">
		<text>Sig Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_p99">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_p99_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit">
		<text>Sig Sauer P226R Модернизированный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit_descr">
		<text>Полноразмерный армейский пистолет производства SIG Sauer, табельное оружие спецназа ВМФ США, с планкой Пикатинни в нижней части рамки перед спусковой скобой. Под патрон 9х19 Парабеллум.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор, включающий в себя: удлинённый ствол с резьбой для установки ПБС, эргономичную рукоять и коллиматорный прицел Trijicon RMR. Данная модернизация является необратимой.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Osprey 9mm \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n_upg220">
		<text>Sig Sauer P220 Модернизированный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_upg220_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор, включающий в себя: удлинённый ствол с резьбой для установки ПБС, прицельные приспособления с тритиевыми вставками и ЛЦУ Viridian X5L, позволяющий эффективно вести огонь практически из любого положения и магазин повышенной ёмкости на 12 патронов. Данная модернизация является необратимой.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: BLACK BOX .45\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_p99_mod9">
		<text>Walther P99 Модернизированный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_p99_mod9_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор, включающий в себя: удлинённый ствол с резьбой для установки ПБС, прицельные приспособления с тритиевыми вставками и ЛЦУ Viridian X5L, позволяющий эффективно вести огонь практически из любого положения. Данная модернизация является необратимой.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Gemtech\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpk74_16">
		<text>Ручной пулемет РПК-16 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_16_descr">
		<text>Российский единый ручной пулемет - РПК-16 под калибр 5.45x39, который разрабатывался на замену устаревшему РПК-74. Ключевыми особенностями данного образца вооружения являются - быстросменные стволы, улучшенная эргономика, а так же - цевье и крышка ствольной коробки с направляющими типа "Weaver".\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все прицелы для пикатинни\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62x39 \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN Five-seveN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>FN Five-seveN - самозарядный пистолет, разработанный и производимый бельгийской фирмой Fabrique Nationale of Herstal. Название представляет собой комбинацию, с одной стороны Five-seveN это «5-7» (5,7 мм - калибр оружия, который равен .224), а с другой - первая и последняя буква названия, пишущиеся заглавными - это аббревиатура фирмы Fabrique Nationale. Five-seveN полноразмерный самозарядный пистолет, выполненный по схеме с полусвободным затвором, который использует патроны 5,7х28 мм. В его конструкции широко применяются полимеры. Обладает всё растущей популярностью на гражданском рынке, а характеристики пистолета сделали его популярным в спецназе и других подобных сферах.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] В комплект входят ЛЦУ и крепление для прицелов. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Docter Sight, Aimpoint T1 на низком креплении, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Глушитель 5,7x28мм \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_abakan_n">
		<text>АН-94 Абакан</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_n_descr">
		<text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами «Долга» для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все, с креплением ласточкин хвост кроме прицелов ПСО с наглазником из-за не удобства применения и 1П59 Гиперон.\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up">
		<text>КС-23 Кабан</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up_descr">
		<text> Укороченный вариант с установленным коллиматорным прицелом Trijicon RMR. 23 мм — советского многофункционного полицейского помпового дробовика, предназначенного для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии. Также ствол данного оружия оснащён резьбой.. Ходят слухи что где-то на юге Зоны можно найти глушитель, подходящий для него..\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ks23_23_up">
		<text>КС-23 c укороченным стволом</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_23_up_descr">
		<text> Карабин специальный, 23 мм — советский многофункциональный полицейский помповый дробовик, предназначенное для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии. Этот вариант КС-23 имеет короткий 510мм ствол, установленный вместо стандартного 700мм.\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_remington700">
		<text>Remington Model 700</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_descr">
		<text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 20.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия.\nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Ложе MOD X Gen.3, Ложе Magpul "Pro 700", Ложе полимерное Promag Archangel и Набор The Deer Hunter .338\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Daniel Defence Wave QD\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_remington700_archangel">
		<text>Remington 700 Archangel</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_archangel_descr">
		<text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 20.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия.\nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлено полимерное ложе Promag Archangel \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Daniel Defence Wave QD \n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_remington700_magpul_pro">
		<text>Remington 700 Magpul PRO</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_magpul_pro_descr">
		<text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 20.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия.\nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24..\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлено шасси Magpul "Pro 700"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Daniel Defence Wave QD \n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_remington700_mod_x_gen3">
		<text>Remington 700 Modular Rifle System</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_mod_x_gen3_descr">
		<text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 20.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия.\nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлено шасси MOD X Gen.3\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Daniel Defence Wave QD \n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_sr1m">
		<text>Пистолет Сердюкова СР1МП "Гюрза" 9x21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr1m_descr">
		<text>Новейший российский пистолет, созданный для силовых подразделений специального назначения. Для успешного поражения целей в бронежилетах и иных средствах защиты «Гюрза» использует мощный бронебойный патрон, специально созданный для данного пистолета. Благодаря наличию пазов по бокам передней части рамки возможна установка на пистолет различных тактических аксессуаров, таких как фонари или ЛЦУ. Несмотря на отличные характеристики, редко встречается в Зоне - в том числе, из-за сложностей с нахождением подходящих боеприпасов.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Нет \n</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_sr1m_sr1upgr1">
		<text>Пистолет Сердюкова СР1МП "Гюрза" 9x21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr1m_sr1upgr1_descr">
		<text>Новейший российский пистолет, созданный для силовых подразделений специального назначения. Для успешного поражения целей в бронежилетах и иных средствах защиты «Гюрза» использует мощный бронебойный патрон, специально созданный для данного пистолета. Благодаря наличию пазов по бокам передней части рамки возможна установка на пистолет различных тактических аксессуаров, таких как фонари или ЛЦУ. Несмотря на отличные характеристики, редко встречается в Зоне - в том числе, из-за сложностей с нахождением подходящих боеприпасов.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: ПБС 9х21 мм \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_k98_mod">
		<text>Mauser 98k Лесник</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_mod_descr">
		<text>Модефецированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k. Деревянное ложе заменено на более органомичное полимерное. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония. В Зоне данная винтовка используется в основном для охоты на мутантов, находящихся на дальних и сверх дальних дистанциях.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел: March (в комплекте)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: K98 Лесник. (после покупки переходника)\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_k98_mod_silen98">
		<text>Mauser 98k Лесник (с адаптером для глушителя)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_mod_silen98_descr">
		<text>Модефецированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k. Деревянное ложе заменено на более органомичное полимерное. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония. В Зоне данная винтовка используется в основном для охоты на мутантов, находящихся на дальних и сверх дальних дистанциях.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел: March (в комплекте)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: K98 Лесник.\n </text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_ks23_ecolog">
		<text>КС-23 Эколог</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_ecolog_descr">
		<text> Модификация КС-23, разработанная для нужд научного состава, находящегося в ЧЗО.\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой» серии, предназначенный для замены АКС-74У в подразделениях Российской армии и правоохранительных органов. Является модификацией АК-74М и отличается от него укороченным стволом и пламегасителем. Автомат выполнен со складывающимся прикладом. Приклад, магазин, цевьё, ствольная накладка и пистолетная рукоятка изготовлены из пластмассы и обладают высокой ударопрочностью и стойкостью к внешним воздействиям. Применение защитных покрытий обеспечивает высокую коррозийную стойкость металлических деталей. На АК-105 имеется боковая планка для установки оптических и ночных прицелов.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все прицелы для ласточкин хвост кроме прицелов ПСО с наглазником и 1П59 Гиперон.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-А\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak105_swamp">
		<text>AK-105 "Болотная Тварь"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_swamp_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой» серии, предназначенный для замены АКС-74У в подразделениях Российской армии и правоохранительных органов. Очень редкий вариант АК-105. Встречается в основном у ветеранов группировки Чистое Небо. Благодаря наличию нескольких прицельных приспособлений идеально подходит для ведения боя как на близких так и на средне-дальних дистанциях..\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы (в комплекте): Elcan SpecterDr, Trijicon RMR и AN/PEQ-15 ЛЦУ\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор "Болотная Тварь" для АК-105 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62x39\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_remington700_lapua700">
		<text>Remington M700 The Deer Hunter</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_lapua700_descr">
		<text>Модификация снайперской винтовки Remington M700 под патрон 338 Lapua Magnum для стрельбы на сверх дальние дистанции. Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 20.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия.\nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24..\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор: The Deer Hunter .338\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: M700 .338LM \n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pl15">
		<text>Пистолет Лебедева ПЛ-15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pl15_descr">
		<text>Российский самозарядный пистолет ПЛ-15-01 под патрон 9x19 мм Парабеллум. Отличием пистолета от аналогов является его эргономика и баланс, соответствующие нынешним представлениям о биомеханике человека. Методы расчёта автоматики, применённые в ходе его создания, способствуют большому ресурсу настрела, а в сочетании с применёнными решениями по эргономике, делают пистолет комфортным с точки зрения отдачи, подбросу после выстрела и быстрого возвращения на линию прицеливания. Всё это способствует быстрому повторному выстрелу и быстрому переносу огня, а эргономичная рукоятка с большим углом наклона облегчает стрельбу "навскидку".\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Возможна установка съёмного ЛЦУ для ПЛ-15.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: ПБС для ПЛ-15 \n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz">
		<text>Пистолет Лебедева ПЛ-15 "Тактик"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz_descr">
		<text>Российский самозарядный пистолет ПЛ-15-01 под патрон 9x19 мм Парабеллум. Отличием пистолета от аналогов является его эргономика и баланс, соответствующие нынешним представлениям о биомеханике человека. Методы расчёта автоматики, применённые в ходе его создания, способствуют большому ресурсу настрела, а в сочетании с применёнными решениями по эргономике, делают пистолет комфортным с точки зрения отдачи, подбросу после выстрела и быстрого возвращения на линию прицеливания. Всё это способствует быстрому повторному выстрелу и быстрому переносу огня, а эргономичная рукоятка с большим углом наклона облегчает стрельбу "навскидку".\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен набор: "Тактик" (ЛЦУ, прицел Aimpoint T1).\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: ПБС для ПЛ-15 \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak105_shakal">
		<text>AK-105 "Шакал"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_shakal_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой» серии, предназначенный для замены АКС-74У в подразделениях Российской армии и правоохранительных органов. Очень редкий вариант АК-105. Встречается в основном у ветеранов группировки Долг. Благодаря наличию нескольких прицельных приспособлений идеально подходит для ведения боя как на близких так и на средне-дальних дистанциях..\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы (в комплекте): Trijicon Acog, Trijicon RMR и AN/PEQ-15 ЛЦУ\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор "Шакал" для АК-105 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62x39\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r">
		<text>Sig Sauer P220 "9" Модернизированный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен тактический набор, включающий в себя: удлинённый 9x19 ствол с резьбой для установки ПБС стандартного для модели 45го калибра (несмотря на использование калибра 9x19), прицельные приспособления с тритиевыми вставками, ЛЦУ Viridian X5L, позволяющий эффективно вести огонь практически из любого положения и магазин повышенной ёмкости на 19 патронов. Данная модернизация является необратимой.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: BLACK BOX .45\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aps_bas">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_bas_descr">
		<text>Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Нет \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo">
		<text>Улучшенный АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo_descr">
		<text>Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлен тактический набор, включающий удлинённый ствол с возможностью установки ПБС, эргономичная накладка на пистолетную рукоять и прицельные приспособления с тритиевыми вставками.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Глушитель АПБ \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp133_bas">
		<text>MP-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_bas_descr">
		<text>MP-133 - российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружьё разработано на базе ружья ИЖ-81 и серийно выпускается Ижевским механическим заводом с 2000 года.\n \n</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_mp153_bas">
		<text>MP-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_bas_descr">
		<text>MP-153 - российское самозарядное гладкоствольное ружьё, в народе называемое «мурка», которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны правопорядка и самообороны, разработано и выпускается серийно на Ижевском Механическом заводе. Ружьё оснащено автоматической затворной задержкой: после отстрела последнего патрона затвор останавливается в крайнем заднем положении, что упрощает и ускоряет последующую дозарядку и сигнализирует стрелку об израсходовании боеприпасов. Ружья MP-153 пользуются довольно значительной популярностью в России благодаря доступной цене, а также неплохой надёжности и живучести. К недостаткам ружья иногда относят несколько больший вес, чем у конкурентов.\n \n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_gauss_bas">
		<text>Гаусс-винтовка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_bas_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «Изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов используются частицы некоторых артефактов.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел: ЭОП-62 (интегрированный)\n </text>
	</string>


	<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas">
		<text>Неопознанное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas_descr">
		<text>Неизвестный образец оружия. Явно неисправный - нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату. Образец тяжёлый и определённо высокотехнологичный. Судя по всему, оружие не огнестрельное. Наиболее вероятно, что работает с электромагнитными полями. Можно только предполагать, какой разрушительный потенциал оно в себе таит.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pb_bas">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_bas_custom">
		<text>Модернизированный ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_bas_descr">
		<text>Принятый на вооружение в 1967 году, пистолет бесшумный ПБ (индекс ГРАУ 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Пистолет использует интегральный глушитель, который уменьшает скорость пули до дозвуковой.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 6П9 (интегрированный)\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akm_alfa">
    	<text>CAA АК-Альфа</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_akm_alfa_descr">
		<text> Разработанный в Израиле компанией Command Arms & Acessories (CAA) автомат АК-Альфа (AK-Alfa) был впервые показан публике в 2016 году. Это оружие продвигается в мире под двумя брендами – «Kalashnikov USA» и «Kalashnikov Israel». Судя по всему данное оружие попало в ЧЗО с помощью ИИГ. Автомат АК-Альфа является попыткой улучшить эргономику автомата Калашникова при сохранении его основных достоинств – высокой надежности и простоты обслуживания.
               Базу для АК-Альфа составляют ствольная коробка, ствол с газовой трубкой, затворная группа и основные компоненты УСМ карабина Сайга российского производства.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight.\n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62x39\n </text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_sr2_veresk">
    	<text>СР-2M Вереск</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_veresk_descr">
		<text> СР.2 «Вереск» («специальная разработка 2») — российский пистолет-пулемёт (производитель	ЦНИИточмаш), предназначенный для поражения в ближнем бою (на дистанции до 200 м) живой силы противника, использующей индивидуальные средства бронезащиты. Главным достоинством СР-2 является высокая огневая мощь, высокая кучность стрельбы и поражающее действие пули на ближних дистанциях \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: коллиматорный прицел КП СР-2\n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n	
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ГЗВ-СР2\n </text>
  	</string>
	
	<string id="st_wpn_sr2_veresk_sr2_upkit">
    	<text>СР-2M Вереск (Улучшенный)</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_veresk_sr2_upkit_descr">
		<text> СР.2 «Вереск» («специальная разработка 2») — российский пистолет-пулемёт (производитель	ЦНИИточмаш), предназначенный для поражения в ближнем бою (на дистанции до 200 м) живой силы противника, использующей индивидуальные средства бронезащиты. Главным достоинством СР-2 является высокая огневая мощь, высокая кучность стрельбы и поражающее действие пули на ближних дистанциях \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n		
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлен тактический набор. (Данная модернизация является необратимой). \n	
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ГЗВ-СР2\n </text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_sr2_m1">
    	<text>СР-2M Вереск (Модернизированный)</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_m1_descr">
		<text> СР.2 «Вереск» («специальная разработка 2») — российский пистолет-пулемёт (производитель	ЦНИИточмаш), предназначенный для поражения в ближнем бою (на дистанции до 200 м) живой силы противника, использующей индивидуальные средства бронезащиты. Главным достоинством СР-2 является высокая огневая мощь, высокая кучность стрельбы и поражающее действие пули на ближних дистанциях \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n		
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все коллиматорные прицелы для пикатинни и два прицела с кратным увеличением: Leupold Mark 8 CQBSS 1.1-8x24 и ПН-23 ночной прицел. \n	
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ГЗВ-СР2\n </text>
  	</string>	

	<string id="st_wpn_aug_a1_bas">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a1_bas_descr">
		<text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH&Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел 1.5x (интегрированный).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Steyr UMS.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aug_a3_bas">
		<text>Steyr AUG A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_bas_descr">
		<text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки булл-пап, при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. Модификация AUG A3 оснащена планкой «Пикатинни» взамен интегрированного крепления для оптики более раннего образца, которая позволяет устанавливать на оружии практически любые оптические, ночные, коллиматорные прицелы, а так же прицельные блоки и обычные механические прицельные приспособления. В передней части ствольной коробки вместо складной передней рукоятки также установлены направляющие «Пикатинни», допускающие крепление самых разных передних рукояток, тактических фонарей, лазерных целеуказателей.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Steyr UMS.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas">
		<text>Steyr AUG A1 CQB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas_descr">
		<text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH&Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США. Укороченный вариант AUG Steyr A1. CQB - обладает меньшим весом и увеличенной скорострельностью по сравнению с оригиналом.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел 1.5x (интегрированный).\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Steyr UMS.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas">
		<text>Steyr AUG A3 Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas_descr">
		<text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки булл-пап, при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. Steyr Mannlicher GmbH & Co KG. Модификация AUG A3 оснащена планкой «Пикатинни» взамен интегрированного крепления для оптики более раннего образца, которая позволяет устанавливать на оружии практически любые оптические, ночные, коллиматорные прицелы, а так же прицельные блоки и обычные механические прицельные приспособления. В передней части ствольной коробки вместо складной передней рукоятки также установлены направляющие «Пикатинни», допускающие крепление самых разных передних рукояток, тактических фонарей, лазерных целеуказателей.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установленны прицел Trijicon Acog (x4) и PEQ LA5 ЛЦУ.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: Steyr UMS.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak5c_bas">
		<text> AK 5C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5c_bas_descr">
		<text>Ak5 (Automatkarbin 5 — автоматический карабин 5) или CGA5 (Carl Gustav Automatic carbine 5 — автоматический карабин компании BOFORS Carl Gustaf AB) — шведский автомат, разработанный компанией BOFORS на основе FN FNC. В настоящее время это оружие используется шведской армией и полицией, а также в полиции Норвегии, и в армии Венесуэлы. Ak5C — вариант с демонтированным открытым прицельным приспособлением, вместо которого установлена планка Пикатинни для установки различных прицелов. А также с регулируемым по длине складным прикладом, новым цевьём и пламегасителем. Оснащён кнопкой затворной задержки.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: NATO.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik">
		<text> AK 5C ISG Special</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik_descr">
		<text>Ak5 (Automatkarbin 5 — автоматический карабин 5) или CGA5 (Carl Gustav Automatic carbine 5 — автоматический карабин компании BOFORS Carl Gustaf AB) — шведский автомат, разработанный компанией BOFORS на основе FN FNC. В настоящее время это оружие используется шведской армией и полицией, а также в полиции Норвегии, и в армии Венесуэлы. Ak5C — вариант с демонтированным открытым прицельным приспособлением, вместо которого установлена планка Пикатинни для установки различных прицелов. А также с регулируемым по длине складным прикладом, новым цевьём и пламегасителем. Оснащён кнопкой затворной задержки.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлен тактический набор, включающий в себя тактическую рукоять, ЛЦУ, оптические прицелы Leupold LCO+D'evo а так же короткий ствол и модифицированный газовый модуль вследствии чего модель имеет более высокую скорострельность по сравнению с оригиналом. (Данная модернизация является необратимой). \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы в комплекте: Leupold LCO+D'evo и LA5 ЛЦУ.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: ПБС Rifle Dynamics.\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_ak5c_isg">
		<text> AK 5C ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5c_isg_descr">
		<text>Модифицированный АК5С, использующийся некоторыми отрями ИИГ. Ak5 (Automatkarbin 5 — автоматический карабин 5) или CGA5 (Carl Gustav Automatic carbine 5 — автоматический карабин компании BOFORS Carl Gustaf AB) — шведский автомат, разработанный компанией BOFORS на основе FN FNC. В настоящее время это оружие используется шведской армией и полицией, а также в полиции Норвегии, и в армии Венесуэлы. Ak5C — вариант с демонтированным открытым прицельным приспособлением, вместо которого установлена планка Пикатинни для установки различных прицелов. А также с регулируемым по длине складным прикладом, новым цевьём и пламегасителем. Оснащён кнопкой затворной задержки.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни. LA5 ЛЦУ (в комплекте) \n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: ПБС Rifle Dynamics.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4a1_siber">
		<text>M4A1 RAS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_siber_descr">
		<text>Автомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчётов техники. Несмотря на это, Командование Специальных Операций США (US SOCOM) приняло этот автомат в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, является очень серьёзным достоинством. Основными отличиями М4 от М16А2 являются ствол меньшей длины и выдвижной телескопический приклад.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы:  Прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни) и ОКП-7.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт М203.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akm_bas">
		<text>АКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_bas_descr">
		<text>АКМ (Автомат Калашникова модернизированный) является усовершенствованной версией автомата АК. Хотя он и был заменён в 1970-м году в советских войсках на АК-74, АКМ остаётся наиболее широко используемым в мире вариантом из этой серии огнестрельного оружия.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Нет\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akms_bas">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_bas_descr">
		<text>Вариант АКМ со складным прикладом. Система крепления приклада была изменена относительно АКС (складывался вниз-вперед под ствольную коробку). Модификация разработана специально для десантников.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Нет\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ПБС-1\n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sks_b">
		<text>СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_b_descr">
		<text>Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] Нет\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>L85 A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Разработка системы SA80, которая включала в себя два оружия - штурмовую винтовку SA80 IW и легкий пулемет SA80 LSW, началась в конце 1960-х годов, когда британская армия решила разработать новую винтовку, чтобы заменить устаревшую L1 SLR 7,62x51 британского производства. Стандартное индивидуальное оружие для британских вооруженных сил, L85 (в оригинальной версии A1), имело многочисленные проблемы с характеристиками. Вариант A2 появился в результате значительной доработки в начале 2000-х годов компанией Heckler & Koch и остается в эксплуатации по сегодняшний день. L85A2 чрезвычайно надежен в различных климатических условиях и подходит для различных сценариев эксплуатации. Современные винтовки L85A2 признаны надежными и точными, особенно при использовании стандартных оптических прицелов SUSAT.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Прицел Susat для со стандартным креплением L85 ласточкин хвост\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: Нет\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l85_m2">
		<text>L85 A2 Модернизированный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m2_descr">
		<text>Разработка системы SA80, которая включала в себя два оружия - штурмовую винтовку SA80 IW и легкий пулемет SA80 LSW, началась в конце 1960-х годов, когда британская армия решила разработать новую винтовку, чтобы заменить устаревшую L1 SLR 7,62x51 британского производства. Стандартное индивидуальное оружие для британских вооруженных сил, L85 (в оригинальной версии A1), имело многочисленные проблемы с характеристиками. Вариант A2 появился в результате значительной доработки в начале 2000-х годов компанией Heckler & Koch и остается в эксплуатации по сегодняшний день. L85A2 чрезвычайно надежен в различных климатических условиях и подходит для различных сценариев эксплуатации. Современные винтовки L85A2 признаны надежными и точными, особенно при использовании стандартных оптических прицелов SUSAT.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Комплект включает: Установлена планка пикатини на стандартный ласточкин хвост\n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: Нет\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_l85_m3">
		<text>L85 A2 Тактический</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m3_descr">
		<text>Разработка системы SA80, которая включала в себя два оружия - штурмовую винтовку SA80 IW и легкий пулемет SA80 LSW, началась в конце 1960-х годов, когда британская армия решила разработать новую винтовку, чтобы заменить устаревшую L1 SLR 7,62x51 британского производства. Стандартное индивидуальное оружие для британских вооруженных сил, L85 (в оригинальной версии A1), имело многочисленные проблемы с характеристиками. Вариант A2 появился в результате значительной доработки в начале 2000-х годов компанией Heckler & Koch и остается в эксплуатации по сегодняшний день. L85A2 чрезвычайно надежен в различных климатических условиях и подходит для различных сценариев эксплуатации. Современные винтовки L85A2 признаны надежными и точными, особенно при использовании стандартных оптических прицелов SUSAT.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Комплект включает: Планка Пикатинни установлена поверх штатного крепления ласточкин хвост, цевье с направляющими Пикатинни, тактическая рукоять и ЛЦУ B.E. MEYERS MAWL-C1 с зелёным видимым лучём.\n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: Heckler&Koch M320\n</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_scar_siber">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: FN HERSTAL FN40GL Mk2\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_black">
		<text>FN SCAR-H (Black)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_black_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: FN HERSTAL FN40GL Mk2\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_m1">
		<text>FN SCAR-H Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m1_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлена тактическая рукоять Magpull. Прицельные преспособления имеют тритьевые вкладки\n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: Нет\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_m1_black">
		<text>FN SCAR-H Tactical Black</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m1_black_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлена тактическая рукоять Magpull. Прицельные преспособления имеют тритьевые вкладки\n	
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: Нет\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_m2">
		<text>FN SCAR-H Expert Operator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m2_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлен ЛЦУ B.E. MEYERS MAWL-C1 с зелёным видимым лучём\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1P76 Rakurs (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: Нет\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom">
		<text>FN SCAR-H Specialist Operator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлен ЛЦУ B.E. MEYERS MAWL-C1 с зелёным видимым лучём\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы в комплекте: Vortex RAZOR UH-1 и EOTech G33.STS magnifier.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: AAC 7.62 SDN-6\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт: Нет\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_korth">
		<text>Korth 4"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_korth_descr">
		<text>Korth - производитель высококачественного огнестрельного оружия из Лоллара, Гессен, Германия. Оружие, произведённое в традициях европейских люксовых брендов, Korth, пожалуй, наиболее известны своими револьверами с ценниками, которые большинству людей легче ассоциировать с немецкими автомобилями, чем с немецкими пистолетами. Но эта внеземная ценовая репутация, которая является предметом всемирной истории об оружии, основана на их полной индивидуальности. Отправной точкой для Korth является примерно та же отправная точка как и  для Rolex: пять тысяч долларов подарят вам часть этого европейского совершенства, и это наверняка будет незабываемым. Korth оружие легенды. ??.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_korth_custom">
		<text>Korth 6"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_korth_custom_descr">
		<text>Korth - производитель высококачественного огнестрельного оружия из Лоллара, Гессен, Германия. Оружие, произведённое в традициях европейских люксовых брендов, Korth, пожалуй, наиболее известны своими револьверами с ценниками, которые большинству людей легче ассоциировать с немецкими автомобилями, чем с немецкими пистолетами. Но эта внеземная ценовая репутация, которая является предметом всемирной истории об оружии, основана на их полной индивидуальности. Отправной точкой для Korth является примерно та же отправная точка как и  для Rolex: пять тысяч долларов подарят вам часть этого европейского совершенства, и это наверняка будет незабываемым. Korth оружие легенды. ??.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Установлен удлинённый шестидюймовый ствол с резьбой для установки ПБС.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Docter Sight\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: BLACK BOX .45\n </text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран-участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дульная скорость: %c[ui_gray_1]~76 м/сек\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дальность полёта: %c[ui_gray_1]~300 м\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] скорость перезарядки: %c[ui_gray_1]медленная\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боеприпасы: %c[ui_gray_1]граната ВОГ-25 40 мм\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомёта М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку «Пикатинни». Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире. Несмотря на более современный дизайн, имеет? в основном, те же характеристики, что и его советский аналог - ГП-25.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дульная скорость: %c[ui_gray_1]~76 м/сек\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] дальность полёта: %c[ui_gray_1]~300 м\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] скорость перезарядки: %c[ui_gray_1]медленная\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боеприпасы: %c[ui_gray_1]граната М209 40 мм\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_howa20">
		<text>Howa Type 20</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_howa20_descr">
		<text>Штурмовая винтовка была официально представлена публике в мае 2020 года. Это оружие призвано заменить состоящий на вооружении порядка 30 лет штурмовую винтовку Тип 89. Новая винтовка японских сил самообороны, так же как и предыдущая, разработана компанией Howa Machinery Co, и применяет боеприпасы калибра 5,56 мм. Разработка новой винтовки на замену Тип 89 началась по заданию Японских Вооруженных сил в 2014 году. Внешне и конструктивно новая винтовка Тип 20 представляет собой некое среднее арифметическое многих современных винтовок, таких например как, HK433 или CZ BREN II и, судя по всему, не имеет каких-либо оригинальных черт. Впрочем, в этом нет ничего плохого, поскольку от армейского оружия требуется не оригинальность конструкции, а надежность, невысокая цена и соответствие требованиям заказчика. Остаётся загадкой каким образом и в каком количестве данная винтовка попала к участникам научной экспедиции в ЧЗО.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] в комплекте: прицел MARCH Shorty и ЛЦУ AN/PEQ-15A DBAL-A2 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: KAC QDSS NT-4 5.56х45\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ar15_freedom">
		<text>AR-15 HERA </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ar15_freedom_descr">
		<text>Глубоко модернезированная винтовка AR15, обычно состоящая на вооружение ветеранов группировки свобода. Обвес, установленный на оружие позволяет чувствовать себя уверенно на любых дистанциях ведения огня, но при этом оружие отличается высокой ценой из-за использования в комплекте очень дорогих компонентов.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight и 1П76 Ракурс (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] в комплекте: ЛЦУ B.E. MEYERS MAWL-C1 с зелёным видимым лучём, обвес Hera Arms - помогает лучше контролировать отдачу.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Surefire SOCOM556-MONSTER\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4_skryaga">
		<text>ARка Скряги </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_skryaga_descr">
		<text>Как и в своё время Борода, торговец с Затона, Скряга так же решил подзаработать, продовая карабины в "своём" обвесе. В итоге получился неплохой, лёгкий и очень эргономичный ствол на базе М4.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы:  Прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни) и MarchF.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: KAC QDSS NT-4 5.56х45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт М203.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak12_mono_com">
        <text>AK-12 Проповедник </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_mono_com_descr">
        <text>Редкий образец. Модифицированный вариант АК-12 2012. В основном используются командирами отрядов группировки Монолит. Имеет несколько режимов ведения огня: автоматический, одиночный и с осечкой по три патрона.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы: All scopes for picatinny\n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель: Модератор звука Гексагон 5.45/7.62\n</text>
    </string>

	<string id="st_wpn_sig550_siber">
		<text>SIG SG550 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_siber_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_sig550_tac_siber">
		<text>SIG SG550 Tactical </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_tac_siber_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленo цевьё с креплением типа пикатини, вертикальная рукоять, AN/PEQ-16 ЛЦУ и механические прицельные приспособления с тритиевыми вкладками.\n			
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт М203.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig552_siber">
		<text>SIG SG552 Commando </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_siber_descr">
		<text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками «Пикатинни» для установки дополнительных аксессуаров.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig552_tac_siber">
		<text>SIG SG552 Tac Commando </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_tac_siber_descr">
		<text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками «Пикатинни» для установки дополнительных аксессуаров.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленны вертикальная рукоять, AN/PEQ-16 ЛЦУ и механические прицельные приспособления с тритиевыми вкладками.\n			
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig552_isg_siber">
		<text>SIG SG552 Commando ISG </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_isg_siber_descr">
		<text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками «Пикатинни» для установки дополнительных аксессуаров. This version of SG552 was seen in use of ISG infiltration teams.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
	    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленны рукоять и механические прицельные приспособления от компании Magpul, а так же ЛЦУ B.E. MEYERS MAWL-C1 с зелёным видимым лучём.\n 		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Rifle Dynamics ISG Sound Suppressor\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_kiparis_s">
		<text>ОЦ-02 Кипарис </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_s_descr">
		<text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н. М. Афанасьевым, Д. П. Плешковым и Н. В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС-0217\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_kiparis_m1">
		<text>ОЦ-02 "Любитель"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_m1_descr">
		<text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н. М. Афанасьевым, Д. П. Плешковым и Н. В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад. \n 
		Механик Полимер, как оказалось, считает себя истинным приверженцем старого, но очень доступного в южных районах ЧЗО патрона 9x18. Разработанная им линейка недорогих пистолетов-пулемётов пользуется большой популярностью среди сталкеров из всех известных в ЧЗО группировок.\n
        Данная модель отличается от стандартной преимущественно объвесом и слегка увеличенной скорострельностью.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
	    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленны: самый дешёвый из всех возможных ЛЦУ и планка пикатини для крепления некоторых небольших прицелов.\n 		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все коллиматорные для пикатинни, кроме прицелов с длинным креплением, таких как: Eotech 553/XPS, C-More, ОКП-7, Meprolight M21, ЭКП-8-18 и Kemper.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС-0217\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_kiparis_m2">
		<text>Ц-02 "Должник"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_m2_descr">
		<text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н. М. Афанасьевым, Д. П. Плешковым и Н. В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад. \n 
		Механик Полимер, как оказалось, считает себя истинным приверженцем старого, но очень доступного в южных районах ЧЗО патрона 9x18. Разработанная им линейка недорогих пистолетов-пулемётов пользуется большой популярностью среди сталкеров из всех известных в ЧЗО группировок. Модель зделана по заказу группировки Долг.\n
        Данная модель отличается от стандартной преимущественно объвесом и слегка увеличенной скорострельностью. Также эта модель оснащена бакелитовой вертикальной рукояткой ручной работы, (которая немного улучшает контроль отдачи), прикреплённой к стальной скобе, соединенной с нижней частью цевья и усиленной тремя титановыми винтами.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
	    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленны: ЛЦУ, планка пикатини для крепления некоторых небольших прицелов и передняя рукоять ручной работы. В комплекте несколько магазинов на 40 патронов.\n 		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Trijicon Acog, все коллиматорные для пикатинни, кроме прицелов с длинным креплением, таких как: Eotech 553, C-More, Meprolight M21, ЭКП-8-18.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС-0217\n</text>
	</string>
	
				<string id="st_wpn_kiparis_m3">
		<text>ОЦ-02 "Жмых" </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_m3_descr">
		<text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н. М. Афанасьевым, Д. П. Плешковым и Н. В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад. \n 
		Механик Полимер, как оказалось, считает себя истинным приверженцем старого, но очень доступного в южных районах ЧЗО патрона 9x18. Разработанная им линейка недорогих пистолетов-пулемётов пользуется большой популярностью среди сталкеров из всех известных в ЧЗО группировок. Модель зделана по заказу группировки Чистое Небо.\n
        Данная модель отличается от стандартной преимущественно объвесом и слегка увеличенной скорострельностью. Также эта модель оснащена бакелитовой вертикальной рукояткой ручной работы, (которая немного улучшает контроль отдачи), прикреплённой к стальной скобе, соединенной с нижней частью цевья и усиленной тремя титановыми винтами.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
	    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленны: ЛЦУ, планка пикатини для крепления некоторых небольших прицелов и передняя рукоять ручной работы. В комплекте несколько барабанных магазинов на 81 патрон.\n 		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Trijicon Acog, все коллиматорные для пикатинни, кроме прицелов с длинным креплением, таких как: Eotech 553, C-More, Meprolight M21, ЭКП-8-18.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ПБС-0217\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vz61_scorpion">
		<text>Skorpion vz.61 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_scorpion_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9x18 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм. Скорпион построен по схеме со свободным затвором и использует относительно маломощные боеприпасы, стрельба ведётся 9x18 мм патронами. Использование лёгкого затвора приводит к повышенному темпу стрельбы. Чтобы уменьшить его, на задней части ствольной коробки и в рукоятке пистолета установлен зацеп, захватывающий затвор в момент отхода в крайне заднее положение. Запирание канала ствола осуществляется массой затвора и силой давления возвратных пружин. Внутри рукоятки установлена система, освобождающая затвор из зацепа. Однако такое движение механизмов вверх-вниз приводит к снижению точности автоматической стрельбы. Тем не менеe это оружие прекрасно подходит для ближнего боя.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель:  ПБС Skorpion\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m1">
		<text>Skorpion vz.61 Улучшенный </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m1_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9x18 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм. Скорпион построен по схеме со свободным затвором и использует относительно маломощные боеприпасы, стрельба ведётся 9x18 мм патронами. Использование лёгкого затвора приводит к повышенному темпу стрельбы. Чтобы уменьшить его, на задней части ствольной коробки и в рукоятке пистолета установлен зацеп, захватывающий затвор в момент отхода в крайне заднее положение. Запирание канала ствола осуществляется массой затвора и силой давления возвратных пружин. Внутри рукоятки установлена система, освобождающая затвор из зацепа. Однако такое движение механизмов вверх-вниз приводит к снижению точности автоматической стрельбы. Тем не менеe это оружие прекрасно подходит для ближнего боя.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленны: ЛЦУ и крепление для небольших коллиматорныx прицелов. Комплект включает набор увеличенных магазинов на 30 патронов.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы:  Trijicon RMR, Leupold Deltapoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением) и Docter Sight.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель:  ПБС Skorpion\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2">
		<text>Skorpion vz.61 Полимера </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9x18 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм. Скорпион построен по схеме со свободным затвором и использует относительно маломощные боеприпасы, стрельба ведётся 9x18 мм патронами. Использование лёгкого затвора приводит к повышенному темпу стрельбы. Чтобы уменьшить его, на задней части ствольной коробки и в рукоятке пистолета установлен зацеп, захватывающий затвор в момент отхода в крайне заднее положение. Запирание канала ствола осуществляется массой затвора и силой давления возвратных пружин. Внутри рукоятки установлена система, освобождающая затвор из зацепа. Однако такое движение механизмов вверх-вниз приводит к снижению точности автоматической стрельбы. Тем не менеe это оружие прекрасно подходит для ближнего боя.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установленны: ЛЦУ от компании Зенит и крепление для небольших коллиматорныx прицелов. Комплект включает набор барабанных магазинов на 60 патронов.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы:  Trijicon RMR, Leupold Deltapoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением) и Docter Sight.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель:  ПБС Skorpion\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pkm_siber">
		<text>ПКМ </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_siber_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Нет \n</text>
	</string>

			<string id="st_wpn_g28">
		<text>Марксменская винтовка HK G28 7.62x51 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g28_descr">
		<text>Винтовка HK G28 была разработана компанией Heckler & Koch специально по заказу Бундесвера, в качестве оружия поддержки малых пехотных подразделений. G28 создана на основе спортивно-охотничьей самозарядной винтовки HK MR308, которая, в свою очередь, представляет собой гражданский вариант автоматической винтовки HK 417. Несмотря на ряд отличий, HK G28 по своему устройству на 75% частей взаимозаменяема с HK 417. Эта винтовка дает возможность пехоте вести эффективную стрельбу на недоступные для штатных штурмовых винтовок калибра 5.56мм дистанции.\n
		Оптический прицел Schmidt & Bender "PM II 3-12x50" изначально создавался для элитных вооруженных сил для быстрого обнаружения цели и высокой точности. Прицел снабжен подсвеченной сеткой "Tremor2", на которой имеется множество отметок для расчета точных выстрелов с учетом расстояния и ветра.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы:  Оптический прицел Schmidt&Bender PM II 3-12x50 и Aimpoint T1 (в комплекте).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель:  Глушитель быстросъемный B&T "QD" 7.62x51\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_adar2_15">
		<text>Карабин ADAR 2-15 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_adar2_15_descr">
		<text>Российский гражданский карабин ADAR 2-15 основанный на конструкции AR-15. Карабин производится в Санкт-Петербурге из израильских комплектующих с хромированными стволами от ООО «Молот оружие». \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы:  Прицелы: Все для пикатинни, кроме прицелов с очень низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight, 1П76 Ракурс (для пикатинни) и ОКП-7.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушитель: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sr2_m2">
    	<text>СР-2M Громова </text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_m2_descr">
		<text> СР.2 «Вереск» («специальная разработка 2») — российский пистолет-пулемёт (производитель	ЦНИИточмаш), предназначенный для поражения в ближнем бою (на дистанции до 200 м) живой силы противника, использующей индивидуальные средства бронезащиты. Главным достоинством СР-2 является высокая огневая мощь, высокая кучность стрельбы и поражающее действие пули на ближних дистанциях.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Версия СР-2M улучшенная механиком группировки ДОЛГ сержантом Громовым. В состав улучшений вошли: облегченная затворная группа увеличивающая скорострельность, приклад Magpul что значительно улучшило эргономику, планка типа "пикатини" позволяющая крепить коллиматорные/кратные прицелы и ЛЦУ LA5(с зеленым лучом).\n		
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все прицелы для пикатинни кроме Susat, Leupold Mark 8, ЭОП-62 и MarchF.\n	
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ГЗВ-СР2\n </text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_pk_siber">
    	<text>ПК </text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_pk_siber_descr">
		<text> 7,62-мм пулемёт Калашникова (ПК) — советский пулемёт, разработанный М. Т. Калашниковым в качестве единого пулемёта для Вооружённых Сил СССР. ПК был принят на вооружение Вооружёнными Силами СССР в 1961 году. Применялся во многих войнах и вооружённых конфликтах второй половины XX века и начала XXI. По оценке американских оружейников Центра по изучению зарубежной науки и техники Армии США, которые провели его испытания на износ, ПК — один из лучших пулемётов в мире, отличающийся простотой и надёжностью.\n
				%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Нет \n</text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_ppsh_bas">
		<text>ППШ-41 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh_bas_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.\n 
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора.\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Нет \n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh">
		<text>ППШ-41 Разбойник </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.\n 
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] На оружие установлен тактический набор "Разбойник", включающий в себя коллиматорный прицел ЭКП-8-18, улучшенный кожух ствола (тепло отводиться быстрее), вследствии чего появилась возможность увеличить скорострельность по сравнению с оригиналом. (Данная модернизация является необратимой).\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: ЭКП-8-18 (в комплекте)\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_karabiner98k">
		<text>Karabiner 98 Kurz </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_karabiner98k_descr">
		<text>Во время Второй мировой войны было отобрано некоторое количество винтовок Karabiner 98k с хорошими показателями точности и оснащено оптическим прицелом ZF-39. Эти винтовки использовались нацистской Германией в качестве снайперских. В умелых руках они имели эффективную дальность стрельбы до 1000 метров.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Имеется возможность улучшить оружие с помощью тактического набора (адаптер для глушителя).\n 		
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: ZF-4 (в комплекте)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: Нет, (требуется адаптер для глушителя)\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98">
		<text>Karabiner 98 Kurz (с адаптером для глушителя) </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98_descr">
		<text>Модефецированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k. Деревянное ложе заменено на более органомичное полимерное. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония. В Зоне данная винтовка используется в основном для охоты на мутантов, находящихся на дальних и сверх дальних дистанциях.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел: ZF-4 (в комплекте)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: K98 Лесник.\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_kar98_retrotac">
		<text>Karabiner 98 Лесной Охотник </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kar98_retrotac_descr">
		<text>Модефецированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k - очередная работа Лесника, известного своей любовью к рестоврвции и модернезации старого трофейного оружия эпохи ВоВ. Оригинальное деревянное ложе было немного облегчено; на переднюю его часть установлено цевьё, позволяющее установку дополнительного ночного прицела. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония. По заявлению Лесника эта винтовка больше подходит для охоты на незваных посетителей Рыжего леса чем на мутантов.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: March (в комплекте), ПН-23 "Насадка" \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: K98 Лесник.\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rem700_mcmillan">
		<text>Remington 700 McMillan </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rem700_mcmillan_descr">
		<text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако боеприпасом для данной модели был выбран патрон .338 Lapua Magnum для стрельбы на дальние и сверх-дальние дистанции. На винтовку установлено ложе McMillan A5, 26" PGW Defense C14 рифлёный ствол и дульный тормоз-компенсатор, а так же Badger Ordanance крепление для ночных прицелов.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Оптический прицел Schmidt&Bender PM II 3-12x50 (в комплекте), ПН-23 "Насадка" \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: PGW Defense C14 Timberwolf.\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rem700_aics">
		<text>Remington 700 AICS </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rem700_aics_descr">
		<text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако боеприпасом для данной модели был выбран патрон .338 Lapua Magnum для стрельбы на дальние и сверх-дальние дистанции. На винтовку установлено ложе AICS - Accuracy International Chassis Systems, 22" PGW Defense C14 рифлёный ствол и дульный тормоз-компенсатор, а так же Badger Ordanance крепление для ночных прицелов.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Оптический прицел Schmidt&Bender PM II 3-12x50 (в комплекте), ПН-23 "Насадка" \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: PGW Defense C14 Timberwolf.\n </text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty">
		<text>Каратыш </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty_descr">
		<text>Облегчённая и улучшенная модификация пулемёта ПКМ в обвесе от компании Зенитка. Благодаря короткому стволу модель отличается улучшенной эргономикой, что делает её более подходящей для ведения боёв в городских условиях. На цевьё пулемёта установлена тактическая рукоять, способтвующая лучшему контролю отдачи. В Зоне используется приемущественно военными (спецназом).\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, Тактический прибор Зенит Перст-3 с красным лазером (в комплекте)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-В.\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber">
		<text>ПКМ Зенит </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber_descr">
		<text>Улучшенная модификация пулемёта ПКМ в обвесе от компании Зенитка. На цевьё пулемёта установлена тактическая рукоять, способтвующая лучшему контролю отдачи. В Зоне используется приемущественно военными (спецназом).\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, Тактический прибор Зенит Перст-3 с красным лазером (в комплекте)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-В.\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_scar_l_tac">
		<text>Scar-L CQB </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_l_tac_descr">
		<text>Штурмовая винтовка FN SCAR-L (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - Light) калибра 5.56x45 NATO, принятая на вооружение Командованием специальных операций ВС США под именем Mk 16. Оснащена складывающимся полимерным прикладом и свободно вывешенным кованым стволом с твердосплавным каналом. Полностью двусторонние органы управления позволяют стрелку адаптировать винтовку под любую позицию стрельбы. Интегрированная в ресивер направляющая, а также три вспомогательных рельсы позволяют устанавливать широкий спектр оптических прицелов, коллиматоров, тактических фонарей и лазеров. Производство Fabrique Nationale Herstal.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, ЛЦУ B.E. MEYERS MAWL-C1 с зелёным видимым лучём (в комплекте)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Silencer: ADVANCED ARMAMENT (AAC) M4-2000\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pkp_siber">
		<text>ПКП «Печенег» </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_siber_descr">
		<text>7,62-мм пулемёт ПКП «Печенег» - российский единый пулемёт, разработанный на основе ПКМ. Предназначен для поражения живой силы противника, огневых и транспортных средств, воздушных целей. Разработан ЦНИИточмаш. В пулемёте применена система принудительного воздушного охлаждения ствола за счёт энергии пороховых газов. Регулируемый газоотводный механизм позволяет эксплуатировать «Печенег» в любых климатических условиях. Ствол имеет наружное оребрение и заключён в металлический кожух. Пороховые газы, выходя из ствола, создают зону разрежения в передней части кожуха. В задней же части кожуха сделаны специальные вентиляционные окна. Таким образом, во время стрельбы вдоль ствола непрерывно прокачивается холодный воздух. Постоянное охлаждение ствола уменьшает рассеивание при стрельбе, а также увеличивает долговечность ствола. В целом, «Печенег» сохранил до 80% процентов общих деталей с ПКМ (ствольная коробка со всеми механизмами, станок), а повышение эффективности огня, по данным разработчиков, составило от 150% при огне со станка до 250% при огне с сошек.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все прицелы для ласточкин хвост.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-В.\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pkp_tac_siber">
		<text>ПКП «Печенег» Тактический </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_tac_siber_descr">
		<text>Облегчённая и улучшенная модификация пулемёта ПКП. Благодаря короткому стволу модель отличается улучшенной эргономикой, что делает её более подходящей для ведения боёв в городских условиях. На цевьё пулемёта установлена тактическая рукоять, способтвующая лучшему контролю отдачи. В Зоне используется приемущественно военными (спецназом) и наёмниками.\n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для пикатинни, Тактический прибор Зенит Перст-3 с красным лазером (в комплекте).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель: ТГП-В.\n </text>
	</string>
	
</string_table>
