<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
    
<!--
Pistols and MP's
-->

	<string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj">
		<text>Магазин .357 Coonan</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj_descr">
		<text>
            Вариация магазина Colt 1911, модифицированная для совместимости с более длинным патроном .357 Magnum. Подойдёт только для пистолета Coonan, способного удержать всю мощь патрона .357 в своём компактном формате.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_svi_45">
		<text>Стандартный магазин на 15 патронов Strayer-Voight</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_svi_45_descr">
		<text>
            Стандартный магазин для пистолета Strayer-Voight Infinity Competition. Расширенный магазин на 15 патронов сконструирован таким образом, чтобы облегчить быструю замену: снизу прикреплена небольшая черная скоросъемная пластина, на которой выбита эмблема SVI Diamond. За один такой магазин во внешнем мире можно, скорее всего, купить пять или около того ПМ - однако, ценность в Зоне определяется исключительно полезностью, и поэтому этот магазин ничем не выделяется, кроме своей чрезвычайной редкости.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин на 17 патронов 9x19мм PX4</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин PX4 Storm. При близком сходстве с магазинами Beretta 92F, этот имеет несколько иную конструкцию подающего язычка, что делает его несовместимыми с 92F. Довольно редок в Зоне, как и его родительский пистолет.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_px4_45">
		<text>Стандартный магазин на 10 патронов .45 PX4</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_45_descr">
		<text>
            Стандартный магазин для PX4 Storm под калибр .45 ACP. Несмотря на большое сходство с Beretta 92F, магазин имеет несколько иную конструкцию подающего выступа, что делает его несовместимым с 92F. Довольно редок в Зоне, как и его родительский пистолет.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj">
		<text>Магазин 9x19мм SIG P229</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Компактный магазин, предназначенный для пистолета SIG P229. P229 - очень редкое явление в Зоне, поскольку это чрезвычайно современный пистолет. Более разумные сталкеры носят не менее эффективные и не такие блестящие пистолеты, потому что минимизация внимания имеет решающее значение, кем бы вы ни были.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj">
		<text>Магазин 9x19мм SIG P320</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин, разработанный для пистолета SIG 320. P320 - это пистолет с ударно-спусковым механизмом, такой же, как Glock и Five-Seven, с недавних пор используется армией США в качестве стандартного служебного пистолета под обозначением M17. Ограниченные партии варианта RXP были контрабандой ввезены Шустрым после того, как стало известно, что некоторые американские клиенты пробираются в Зону.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj">
		<text>Магазин .45 SIG P320</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин для пистолета SIG P320. P320 - это пистолет с ударно-спусковым механизмом, такой же, как Glock и Five-Seven, с недавних пор он используется армией США в качестве стандартного служебного пистолета под обозначением M17. Ограниченное количество варианта RXP было контрабандой ввезено Шустрым после того, как стало известно, что некоторые американские клиенты пробираются в Зону. Этот вариант магазина подходит под патрон .45 ACP.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_mk23_45">
		<text>Магазин .45 Mark 23</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_mk23_45_descr">
		<text>
            Объемный магазин от столь же объемного пистолета Mark 23-SOCOM. Созданный в качестве основного оружия, Mark-23 очень точен и стабилен, но чрезвычайно тяжёл, громоздок и непрактичен в качестве вспомогательного оружия, что позволило ему получить почетное звание первого в мире пистолета, обслуживаемого экипажем. Похоже, что аппетит богатого сталкера к редкому оружию превосходит его аппетит к артефактам.
		</text>
	</string>


	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj">
		<text>Модифицированный магазин 7.62x25мм Colt</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj_descr">
		<text>
            Настоящая диковинка - магазин Colt 1911, модифицированный под более тонкий патрон 7.62x25. Только российские варианты 1911, популярные среди "Долга", способны принять такую модификацию. Сторонники модификации утверждают, что улучшенная управляемость патрона меньшего размера в сочетании с распространенностью боеприпасов делает оружие гораздо более надёжным, особенно с учетом прочной конструкции 1911. Противники же говорят, что это ненужная и патриотически мотивированная роскошь, особенно когда существуют более дешёвые варианты, такие как пистолет CZ 52.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj">
		<text>Стандартный магазин .45 S&amp;W</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин для пистолета Smith &amp; Wesson 645. Модель 645 популярна среди американских детективов и полицейских в качестве частного служебного оружия. 
		</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_sw_919_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19мм S&amp;W</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_919_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин для пистолета Smith &amp; Wesson 659. По сути, 659 является 9-мм вариантом пистолета 645, и магазины к нему в основном идентичны.
		</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19мм XD9</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин ёмкостью на 9 патронов для пистолета XD9. XD9 не является выдающимся пистолетом ни по каким параметрам, кроме, пожалуй, экономичности.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj">
		<text>Стандартный магазин .45 Glock 21</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный полимерный магазин ёмкостью на 13 патронов для пистолета Glock 21. Поскольку магазины Glock являются унифицированными, этот магазин также подходит к пистолетам Glock 17, модифицированным под патрон .45 ACP. Как вам удалось переделать этот магазин из стандартного магазина Glock? Ну, Зона таит в себе много секретов.
		</text>
	</string>

    
</string_table>