<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons Attachments
-->

<string_table>

	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] большинство оружия Варшавского договора\n \n%c[ui_gray_1]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК-74, АКС-74, АКС-74У, АКМ, АКМС, АК «сотой серии», АН-94, модификациях АС «Вал», РПК-74, СВУ и СР-3М. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр - фиксированной 4.0x кратности, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]4.0x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]хорошее\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_1]ПСО-1</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_1p29">
		<text>Прицел УСП-1 «Тюльпан»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] большинство оружия Варшавского договора\n \n%c[ui_gray_1]Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК «сотой серии», АК-74, АКМ, АКМС, АКС-74У, АН-94, АС «Вал», ВСК-94, ВСС «Винторез», РПК-74, СВД, СВУ и СР-3М в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]4.0x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]хорошее\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_1]УСП-1</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_ac10632">
		<text>Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]все винтовки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]Коллиматорный прицел ELECTRO SIGHT 1x22x33 для быстрого прицеливания. Ударопрочный, подходит под все виды оружия с планкой «Пикатинни». Выбор уровня яркости подсветки прицельной марки (7 ступеней) позволяет использовать прицел при различных уровнях освещённости.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]отсутствует (коллиматор)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]отличное</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]все винтовки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку «Пикатинни» и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 3.5х.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]4x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]отличное\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_1]USMC</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech 553</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]все винтовки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]EO Tech - это мировой лидер и эксклюзивный производитель голографических прицельных систем для стрелкового оружия. Прицелы EOTech работают на основе голографического построения прицельной марки, благодаря чему не имеют параллакса, прицельная сетка собирается из тысяч маленьких пикселей, не перекрывает мишень.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]отсутствует (коллиматор)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]отличное</text>
	</string>
		
	<string id="st_addon_scope_kobra">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-1С-03</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[ui_gray_1]Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16-ти уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]отсутствует (коллиматор)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]отличное</text>
	</string>
		
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9А-91, АС «Вал», ВСК-94, ВСС «Винторез» и СР-3М\n \n%c[ui_gray_1]Специальная версия прицела ПСО-1М с прицельной сеткой, разработанный специально для упрощения стрельбы с использованием низкоскоростных, утяжелённых дозвуковых патронов типа 9x39. Разметка сетки и особый масштаб дальномера облегчает вычисление компенсирующих факторов окружающей среды. Предусмотрена подсветка сетки в условиях плохой освещённости. Данный набор свойств позволил использовать такие прицелы в войсках специального назначения. Также является стандартным прицелом на бесшумной снайперской винтовке ВСС «Винторез».\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]4.0x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]отличное\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_1]ПСО-1-1</text>
	</string>
		
	<string id="st_addon_scope_cmore">
        <text>Прицел C-MORE Tactical Sight</text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_cmore_descr">
        <text>Коллиматорный прицел открытого типа «C-More Railway», который не перекрывает стрелку обзор, позволяя пользоваться периферическим зрением и смотреть обоими глазами во время прицеливания. Прицельная марка является точкой красного цвета. Можно мгновенно установить на планку Вивера или «Пикатинни».\n\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]отсутствует (коллиматор)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]хорошее\n</text>
    </string>
	
	<string id="st_addon_scope_ac11090">
        <text>Прицел Barska AC11090 Red Dot Sight</text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ac11090_descr">
        <text>Дешёвый прицел фиксированной кратности 2.0x с красной прицельной маркой, предназначенный для использования на штурмовых винтовках НАТО, пистолетах-пулемётах и АК-12.</text>
    </string>
		
	<string id="st_addon_sil_57">
		<text>Глушитель 5,7x28мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_57_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.7 мм калибр\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета-пулемёта FN P90 и пистолета FN Five-seveN.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>
		
	<string id="st_addon_sil_9mm">
		<text>Глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9mm_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр\n \n%c[ui_gray_1]Глушитель для оружия калибра 9 мм. Архаичный по конструкции и вместе с тем достаточно эффективный. Содержит внутри плотно упакованный рулон латунной сетки. В передней части прибора расположен набор резиновых диафрагм с отверстиями для прохода пули. Глушитель используется в ближнем бою против легко бронированных противников и для тихих убийств.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]очень высокое</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_aps">
		<text>Глушитель АПС</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_aps_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр.\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ОЦ-33 «Пернач» АПС.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_atg">
		<text>Глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_atg_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45, 5.56, 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Глушитель тактический автоматный (АТГ) предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,45-мм автоматов Калашникова АК74, АКС74, АК74М, АК105; 5,56-мм автоматов Калашникова АК101 и АК102, а также 7,62-мм автоматов Калашникова АК103 и АК104.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_gemtech">
		<text>Глушитель GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм, .45 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов Glock, FN FNP, Walther и т.д.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_kzrzp">
		<text>Глушитель КЗРЗП</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из СВД.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_nato">
		<text>Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] .45, 5.56, 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы для штурмовых винтовок стандарта НАТО калибра 5,56х45, а так же для пистолетов и пистолетов-пулемётов калибра 11,43x23.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_pbs1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]ПБС-1. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из автомата Калашникова калибра 7,62 мм. При установке глушителя стрельба ведётся патронами УС с дозвуковой скоростью пули.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_pbs4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs4_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45 калибр\n \n%c[ui_gray_1]ПБС-4. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из 5,45-мм автомата Калашникова укороченного (АКС-74У).\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
		
	<string id="st_addon_sil_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Глушитель-пламегаситель тактический «ТГП-А-5,45» для 5,45-мм автоматов серии АК и пулемётов РПК-74. В конструкции глушителя отсутствует резиновый обтюратор и нет необходимости применять патроны с дозвуковой скоростью пули. Однако точность стрельбы при его установке несколько ухудшается.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель армии США калибра 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5,56x45 калибр.\n \n%c[ui_gray_1]Продвинутый глушитель для малокалиберных винтовок, произведённый в США. Большое их количество по неизвестным причинам «исчезло» из контейнеров снабжения американской армии. Глушитель состоит из высокопрочного стального корпуса с четырьмя расширительными камерами, за которыми следует серия титановых диафрагм Z-типа. Эффективно уменьшает дульное пламя и звук выстрела. Требует минимального обслуживания. Глушители этого типа широко используются на малокалиберных винтовках стран НАТО.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
		
	<string id="st_addon_trijicon_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] некоторые винтовки НАТО\n \n%c[ui_gray_1]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку «Пикатинни» и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр имеет особую прицельную сетку «Тrijicon» и фиксированную кратность 2.0х.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]2.0x\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]отличное\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_1]trijicon</text>
	</string>

		<string id="st_addon_scope_okp-7">
		<text>Прицел ОКП-7 (крепление: ласточкин хвост)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_okp-7_descr">
		<text>Оригинальная конструкция прицелов ОКП даёт возможность вести прицельный огонь из неустойчивых положений и в условиях быстро меняющейся обстановки, снижает утомляемость, а также, при необходимости, позволяет использовать штатное механическое приспособление. Основная особенность прицела - крепление рефлектора без механической оправы, перекрывающей заметную часть секторов обстрела. Защита рефлектора в экстремальных условиях обеспечивается тонким и прочным металлическим козырьком, практически не мешающим при стрельбе.</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_rmr">
		<text>Trijicon RMR Red Dot Sight</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rmr_descr">
		<text>Trijicon RMR востребованы не только среди охотников: их также используют в профессиональной деятельности военные и сотрудники спецназа. Несмотря на свои скромные размеры, приборы чрезвычайно прочны и надежны. По своим характеристикам коллиматорные прицелы Trijicon во многом похожи на известные ACOG. Такие прицелы позволяют увеличить скорость нахождения цели и улучшить точность наведения на дальних расстояниях.
Высокая точность прицела Trijicon достигается благодаря тому, что его можно регулировать по вертикали и горизонтали. Также есть световой датчик, который автоматически настраивает яркость в зависимости от освещенности окружающей среды. Немаловажное преимущество устройства - это то, что его можно установить практически на любое оружие, будь то пистолет, винтовка, карабин, дробовик или даже арбалет. Питание прицела осуществляется от одной батарейки.</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_aimpoint">
		<text>Aimpoint Micro T1 (высокое крепление)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
		<text>Обладая прочностью, которая сделала прицелы Aimpoint известными всему миру, эти маленькие прицелы способны так же выдерживать экстремальные условия, добавляя лишь незначительный вес к Вашему оружию. Дробовые ружья, нарезное оружие любых систем и ручное короткоствольное огнестрельное оружие - эти прицелы могут справиться со всем! 
Разработанные для охотников, данные прицелы являются самыми лёгкими коллиматорными прицелами закрытого типа. Облегчённое нарезное оружие с установленным Н-2 остается таким же лёгким, как и с механическим прицелом, но позволяет прицеливаться намного быстрее. 
%c[ui_gray_2]Данная модель имеет высокое крепление.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_ekp8_02">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-8-02</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ekp8_02_descr">
		<text>Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16 уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_specterDR">
		<text>Прицел ELCAN SpecterDR</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_specterDR_descr">
		<text>Гибридный оптический прицел ELCAN SpecterDR 1-4x DFOV14-T1 является уникальной разработкой Канадкой компании с возможностью одним движением переключаться между 1х и 4х увеличением. Прицельная сетка DFOV14-T1 с баллистическими точками нанесенных с учетом траектории полета пули калибра 5,56 НАТО (.223 Rem), гарантируя высокую точность на любой дистанции. Все это делает прицел пригодным как для загонной охоты, так и классической охоты с подходом или с засадкой.
Особенности конструкции ELCAN SpecterDR гарантируют неизменность удаления выходного зрачка независимо от выбранного увеличения обеспечивая комфортное наведение в условиях, при которых необходимо быстрого переключаться на цели, находящиеся от вас на различном удалении. Оптимальная конструкция пропускает максимальное количество света, что в сочетании с фирменным многослойным просветляющем покрытием, нанесенным на линзы, выполненные из высококачественного стекла гарантирует яркое, контрастное с превосходной цветопередачей без искажений на всем поле зрения.
Корпус прицела ELCAN SpecterDR выполнен из прочного и в тоже время легкого материала устойчивого к большим механическим нагрузкам. Полная водонепроницаемость делает возможным использование прицела даже самых неблагоприятных условиях. Входящая в комплект специальная антибликовая насадка на объектив полностью исключит возможность демаскировки во время охоты в солнечную погоду.(Прицел имеет резервные прицельные приспособления, установленные сверху).</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_pso2">
		<text>Прицел ПСО-1М (без наглазника)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso2_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[ui_gray_1]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр - фиксированной 4.0x кратности, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]4.0x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]хорошее\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_1]ПСО-1</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_0kp2">
		<text>Прицел ОКП-7 (крепление: Пикатинни/Вивер)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_0kp2_descr">
		<text>Оригинальная конструкция прицелов ОКП даёт возможность вести прицельный огонь из неустойчивых положений и в условиях быстро меняющейся обстановки, снижает утомляемость, а также, при необходимости, позволяет использовать штатное механическое приспособление. Основная особенность прицела - крепление рефлектора без механической оправы, перекрывающей заметную часть секторов обстрела. Защита рефлектора в экстремальных условиях обеспечивается тонким и прочным металлическим козырьком, практически не мешающим при стрельбе.</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_scope_d0cter">
		<text>Прицел Docter Sight III</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_d0cter_descr">
		<text>Docter Sight III от компании DocterOptics — миниатюрный оптический прибор третьего поколения. Интуитивно понятный, легкий в монтаже и использовании — коллиматор приятно удивит опытных стрелков. Конструкция прицела такова, что он не требует повторных пристрелок и не нарушает баланса оружия. B сочетании с надежностью и общим дизайном Docter Sight III становится незаменимым помощником в Зоне</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_scope_1p59">
		<text>Прицел 1П59 "Гиперон"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p59_descr">
		<text>Назначение прицелов снайперских панкратических "Гиперон"- разведка целей и ведение прицельной стрельбы из снайперских винтовок. Обеспечивают автоматический ввод угла прицеливания в процессе измерения дальности до цели. Использование при стрельбе из снайперской винтовки панкратического прицела 1П59 "Гиперон" позволяет повысить эффективность стрельбы из СВД по сравнению со штатным прицелом ПСО-1 в 1,3…2 раза (в зависимости от дальности и размеров цели) за счет большего увеличения, применения более точного дальномера, совмещения операций измерения дальности до цели и ввода углов прицеливания, а также размещения шкалы ввода углов прицеливания в поле зрения прицела.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_addon_scope_1pn93">
		<text>Прицел 1ПН93-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
		<text>Прицел ночной 1ПН93-4 на ЭОПе 3-го поколения, предназначен для обнаружения, распознавания и ведения прицельной стрельбы на дальностях прямого выстрела при естественной освещенности</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_pks">
		<text>Прицел ПКС-07 (Не используется)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pks_descr">
		<text>Прицел коллиматорный снайперский предназначен для ведения прицельной стрельбы из снайперских
винтовок ВСК, СВД и автомата АК-74.Прицел дает возможность быстро и точно навести оружие на
цель и произвести выстрел в различных условиях метеорологической обстановки при температуре
воздуха от -40 до + 40 градусов. Хорошо показывает себя на средних и дальних дистанциях.</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_leupold">
		<text>Прицел Leupold Mark 8 CQBSS 1.1-8x24</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_leupold_descr">
		<text>Оптический прицел Leupold Mark 8 1.1-8x24 универсальный прибор, обладающий широким диапазоном кратности. Модель прекрасно подойдет для стрельбы на короткие дистанции, но вешать ярлык "загонный" прицел не стоит, так как является вполне состоятельным прицелом для точных выстрелов на средние расстояния.</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_mepro">
		<text>Прицел Meprolight M21</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mepro_descr">
		<text>MEPRO M21 - разработан в тесном сотрудничестве с израильским спецназом. 
Прицел работает при дневном освещении от светособирающего элемента, а в ночное время суток от трития. Переключение между двумя элементами питания проходит мгновенно и автоматически.
Работает при любых погодных и температруных условиях.
Объектив диаметром 30мм обеспечивает большее поле обзора, и быстрый захват цели.
Сектор обзора неограничен, можно использовать с двумя открытыми глазами.</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_aim_low">
		<text>Прицел Aimpoint Micro T1 (низкое крепление)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aim_low_descr">
		<text>Обладая прочностью, которая сделала прицелы Aimpoint известными всему миру, эти маленькие прицелы способны так же выдерживать экстремальные условия, добавляя лишь незначительный вес к Вашему оружию. Дробовые ружья, нарезное оружие любых систем и ручное короткоствольное огнестрельное оружие - эти прицелы могут справиться со всем! 
Разработанные для охотников, данные прицелы являются самыми лёгкими коллиматорными прицелами закрытого типа. Облегчённое нарезное оружие с установленным Н-2 остается таким же лёгким, как и с механическим прицелом, но позволяет прицеливаться намного быстрее. 
%c[ui_gray_2]Данная модель имеет низкое крепление.</text>
	</string>	

			<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro">
		<text>Прицел Aimpoint PRO</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro_descr">
		<text>Коллиматорный прицел Aimpoint Patrol Rifle Optic (PRO) разработан при непосредственном участии специально отобранной группы профессионалов спецподразделений, как бывших, так и активных. Он включает функции, ранее не используемые в прицелах Aimpoint, для максимизации рабочих характеристик прицела, в условиях современных сложных ситуаций, с которыми приходится сталкиваться органам правопорядка. Коллиматор Aimpoint PRO, основан на зарекомендовавших себя технологиях Aimpoint и объединяет их вместе в готовый к моментальной установке и использованию комплекс. Полное название и предполагаемая сфера использования - оптическая система для патрульного вооружения подразумевает возможность установки на служебное, военное (в том числе и автоматическое) оружие, но не ограничена этим! Система с легкостью встанет на любое охотничье оружие, имеющее планку Picatinny/Weaver.</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_1p76">
		<text>Прицел 1П76 "Ракурс-А" (крепление "ласточкин хвост")</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p76_descr">
		<text>Прицел имеет широкое поле зрения и однократное увеличение, что позволяет в условиях ведения динамичного боя проводить быстрый обзор местности одновременно невооруженным глазом и через прицел без потери видимости цели.
С целью минимизации веса и габаритов в прицеле 1П76 применены оборачивающая система на призме Пехана и механизм выверки с перемещением объектива. Сетка подсвечивается тритиевым светоэлементом.</text>
	</string>	

			<string id="st_addon_scope_pka">
		<text>Прицел ПК-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pka_descr">
		<text>ПК-А — коллиматорный прицел для лёгкого стрелкового оружия, разработанный специалистами минского предприятия «БелОМО». Устройство прицела включает в себя оптический визир с однократным увеличением на который проецируется прицельный маркер в виде хорошо видимой красной точки. Для предотвращения запотевания оптических элементов внутренняя полость прицела заполнена сухим азотом.</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_ekp8_18">
		<text>Прицел Кобра ЭКП-8-18</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ekp8_18_descr">
		<text>Прицел коллиматорный Кобра ЭКП-8-18 открытого типа с электронной схемой управления яркостью свечения и переключения типов прицельных марок. Прицел предназначен для установки на оружие с планкой "Picatinny" или "Weaver".</text>
	</string>	
	
	<string id="st_addon_scope_deltapoint">
		<text>Прицел Deltapoint PRO</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_deltapoint_descr">
		<text>Компактный коллиматорный прицел DeltaPoint PRO от компании Leupold практически не имеет ограничений в области применения. Изначально планировавшийся для установки на помповые гладкоствольные ружья для соревнований и практической стрельбы, он неплохо показал себя на широком спектре оружия. От ружья и пистолета до платформы AR, как основной или вспомогательный прицел, он будет показывать отличный результат.</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_e0t2">
		<text>Прицел EOTech XPS3-0</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_e0t2_descr">
		<text>Голографический прицел от американской компании EOTech. Модель XPS3-0 меньше других голографических прицелов, но не уступает им в быстроте и функциональности. Устанавливается на крепление типа «Планка пикатинни».</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pn23">
		<text>Прицел ночной ПН-23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pn23_descr">
		<text>Малогабаритный ночной прицел от российской компании НПЗ (Новосибирский приборостроительный завод) c фиксированной кратностью (3 диоптрии). Устанавливается на крепление типа «Планка пикатинни».</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_gauss_sight">
		<text>Прицел ЭОП-62</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_gauss_sight_descr">
		<text>Электронный оптический прицел ЭОП-62, был разработан конструкторами в секретных лабораториях внутри Зоны для использования со сверхточном оружием известным ка «изделие №62». Устанавливается на крепление типа «Планка пикатинни». Имеет функцию целеуказания.</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_sil_hexagon">
		<text>Глушитель Гексагон СКС 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_hexagon_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Модератор звука выстрела от компании Гексагон для СКС.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]низкое</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_marchf">
		<text>Прицел March Tactical 3-24x42 FFP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_marchf_descr">
		<text>DEON Optical Design Corporation – японская компания в первые заявившая о себе в конце 2004 года. Команда опытных инженеров смогла в короткие сроки разработать оптические прицелы премиум класса. Главным достоинством прицелов, выпускаемых под маркой MARCH являет невероятно высокий коэффициент увеличения, не имеющий аналогов среди оптических прицелов. Фирменная оптическая схема позволяет независимо от увеличения получать реалистичное изображение. Вся выпускаемая продукция собирается вручную и проходит суровые испытания, что позволяет гарантировать высокую надежность и долговечность</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_pgo7gs">
		<text>Прицел ПГО-7В</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pgo7gs_descr">
		<text>Оптический прицел ПГО-7 – является основным прицелом ручного гранатомета РПГ-7. Он служит для наводки гранатомёта при стрельбе по целям, расположенные на различных дальностях.</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_rakurs">
		<text>Прицел 1П76 "Ракурс-А" (крепление picatinny/weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rakurs_descr">
		<text>Прицел имеет широкое поле зрения и однократное увеличение, что позволяет в условиях ведения динамичного боя проводить быстрый обзор местности одновременно невооруженным глазом и через прицел без потери видимости цели.
С целью минимизации веса и габаритов в прицеле 1П76 применены оборачивающая система на призме Пехана и механизм выверки с перемещением объектива. Сетка подсвечивается тритиевым светоэлементом.</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_compm4s">
		<text>Прицел Aimpoint CompM4s</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_compm4s_descr">
		<text>Закрытый коллиматорный прицел от шведской компании Aimpoint AB. Предназначен для ведения точной стрельбы на малых и средних дистанциях.</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT для picatinny/weaver</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Четырехкратный оптический прицел SUSAT был разработан в Великобритании в Королевском центре по исследованию и развитию вооружений. Производится компанией Avimo, а также United Scientific Instruments. Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на крепление типа «Планка пикатиннии». (Прицел имеет резервные прицельные приспособления, установленные сверху).</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_1p78gs">
		<text>Прицел 1П78-1 Каштан</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p78gs_descr">
		<text>Прицел оптический 1П78-1 с кратностью 2.8 предназначен для ведения прицельной стрельбы на средней дистанции из оружия, имеющего боковое посадочное место для установки прицела типа ласточкин хвост.</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs">
		<text>Прицел ночной 1ПН93-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs_descr">
		<text>Ночной прицел фиксированной кратности (4 диоптрий). Вариант 1ПН93-1 предназначен для ведения боя в условиях плохой видимости на средней дистанции с Автоматами Калашникова, АН-94, АС, ВСС... Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_kemper">
		<text>Прицел Firefield Kemper XL-M</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kemper_descr">
		<text>Kemper XL-M - панорамный открытый коллиматорный прицел, идеально подходящий для стрельбы с высоким темпом, стрельбы навскидку и стрельбы по двигающимся целям. В отличии от гражданскго образца,  "М"-армейский вариант прицела, изготовлен из более прочного алюминиевого сплава - т.е. специально разработан для тяжелых условий применения. Устанавливается на планки типа Weaver/Picatinny.</text>
	</string>	
	
				<string id="st_addon_scope_usp1">
		<text>Прицел 1П29 «Тюльпан» (без наглазника)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_usp1_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[ui_gray_1]Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из автомата АК-74Н, АК-74М, АН-94 и пулемётов РПК-74Н и ПКМН в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Увеличение: %c[ui_gray_1]4.0x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Состояние: %c[ui_gray_1]хорошее\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_1]УСП-1</text>
	</string>	
	
		        <string id="st_addon_sil_rotor">
		<text>Дульный тормоз компенсатор Ротор 43 7.62x54</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_rotor_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Дульный тормоз-компенсатор Ротор 43 предназначен для установки на СВД-С 7.62x54. Позиционируется именно как ДТК, но при этом так же снижает звук выстрела.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]низкое</text>
	</string>	
	
				<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr">
		<text>Тактический набор Trijicon. (крепление picatinny/weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr_descr">
		<text>Данный набор состоит из двух прицелов компании Trijicon и позволяет установить на оружие с планкой Picatinny/weaver одновременно два прицела:  Trijicon Acog BAC 5.56 BDC и Trijicon RMR. Данная компоновка позволяет вести прицельный огонь как на коротких так и на дальних дистанциях.</text>
	</string>	
	
				<string id="st_addon_scope_mark8_rmr">
		<text>Тактический набор Leupold RMR. (крепление picatinny/weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mark8_rmr_descr">
		<text>Данный набор состоит из двух прицелов компаний Leupold и Trijicon и позволяет установить на оружие с планкой Picatinny/weaver одновременно два прицела: Leupold Mark 8 CQBSS и Trijicon RMR. Данная компоновка позволяет вести прицельный огонь как на коротких так и на дальних дистанциях.</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_pritseldob">
		<text>Тактический набор ПСО RMR. (крепление "ласточкин хвост" и picatinny/weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pritseldob_descr">
		<text>Данный набор состоит из двух прицелов компаний БелОМО и Trijicon и позволяет установить на оружие, имеющие два крипления и "ласточкин хвост" и планку Picatinny/weaver одновременно два прицела: ПСО-1М2-1 и Trijicon RMR. Данная компоновка позволяет вести прицельный огонь как на коротких так и на дальних дистанциях.</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_spec_alt">
		<text>Тактический набор SpecterDR RMR. (крепление picatinny/weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_spec_alt_descr">
		<text>Данный набор состоит из двух прицелов компаний Elcan и Trijicon и позволяет установить на оружие с планкой Picatinny/weaver одновременно два прицела: SpecterDR DFOV14-C2 1-4x и Trijicon RMR. Данная компоновка позволяет вести прицельный огонь как на коротких так и на дальних дистанциях.</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr">
		<text>Тактический набор Каштан RMR. (крепл. "ласточкин хвост" и picatinny/weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr_descr">
		<text>Данный набор состоит из двух прицелов компаний ЦКБ «Точприбор» и Trijicon и позволяет установить на оружие, имеющие два крипления и "ласточкин хвост" и планку Picatinny/weaver одновременно два прицела: 1П78 Каштан и Trijicon RMR. Данная компоновка позволяет вести прицельный огонь как на коротких так и на дальних дистанциях.</text>
	</string>
	
		        <string id="st_addon_sil_hex23">
		<text>Хряк 23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_hex23_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 23mm калибр\n \n%c[ui_gray_1]Самодельное устройство глушения звука выстрела для КС-23 Кабан. Изготавливается некоторыми оружейниками в ЧЗО. Цель этого прибора хотябы немного уменьшить грохот выстрела Кабана чтобы не привлекать лишнего внимания. Конструкция получилась громостская и тяжёлая, что добавляет некоторые неудобства при использовании глушителя.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]низкое</text>
	</string>	

		<string id="st_addon_sil_osprey">
		<text>Предмет больше не используется в аддоне / The Item is no longer in use in the addon</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_osprey_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45mm\n \n%c[ui_gray_1]Модифицированный под патрон 5.45mm глушитель Osprey от компании SilencerCo для АК12 2012 и 2016 гг. В основном используется членами группировки Монолит.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_sil_salvo">
		<text>Глушитель Salvo 12</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_salvo_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 12й калибр\n \n%c[ui_gray_1]Стандартный глушитель Salvo 12 для оружия 12го калибра производства компании SilencerCo.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>

		<string id="st_addon_scope_mono_kit">
		<text>Тактический набор для АК12 Монолит</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mono_kit_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] АК12 Монолит.\n \n%c[ui_gray_1]Набор включает: эргономичный цевье, позволяющее установить 30мм подствольный гранатомет, а так же прицельные приспособления для ведения огня на ближних и средних-дальних дистанциях: Trijicon Acog и AN/PEQ-16 ЛЦУ. В комплект так же входит магазин повышенной ёмкости на 60 патронов. Данная модернизация является необратимой.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_aac762">
		<text>Глушитель AAC 7.62 SDN-6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_aac762_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Глушитель AAC 762 SDN-6 предназначен для использования с патроном калибра 7.62x51 NATO, но так же может использоваться с патроном 300 AAC, 6.8 SPC, 6.5, и 5.56mm NATO. Может быть установлен только на совместимые дульные устройства с резьбой типа "51T".</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_tgpv">
		<text>Глушитель ТГП-В</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgpv_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Тактический глушитель-пламегаситель, разработанный специально для использования на винтовке СВДC.</text>
	</string>		
	
	<string id="st_addon_sil_osp9">
		<text>Глушитель Osprey-9</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_osp9_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр\n \n%c[ui_gray_1]Легкий глушитель производства SilencerCo под калибр 9мм.</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_pmm">
		<text>Глушитель ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pmm_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов 9х18mm. Может быть использован с пистолетом ПММ или с любимым другим, имеющим с ствол с подходящей резьбой.</text>
	</string>	

		<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri">
		<text>Тактический набор "Скаут" для SA58 FAL AUS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 "Австрийский стиль"\n \n%c[ui_gray_1]
		Превращает оружие в винтовку маpксмена, с которой так же легко работать и на коротких дистанциях. Комплект включает: пистолетную рукоять Fab AG FAL, крышку ствольной коробки DS Arms Extreme Duty с планкой пикатинни, эргономичное цевье Vltor CASV FAL с CASV интерфейсом, ствол 21" для SA-58 7.62x51, и эргономичный приклад DSA BRS.  Кроме этого в набор входят два прицела: Aimpoint T1, на креплении NcStar 45 и Trijicon Acog. Данная модернизация является необратимой.</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup">
		<text>Тактический набор "Мародёр" для SA58 FAL AUS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 "Австрийский стиль"\n \n%c[ui_gray_1]
		Превращает оружие в винтовку маpксмена, с которой так же легко работать и на коротких дистанциях. Комплект включает: пистолетную рукоять Fab AG FAL, крышку ствольной коробки DS Arms Extreme Duty с планкой пикатинни, эргономичное цевье Vltor CASV FAL с CASV интерфейсом, ствол 21" для SA-58 7.62x51, и эргономичный приклад DSA BRS.  Кроме этого в набор входят два прицела: Aimpoint T1, на креплении NcStar 45 и Leupold Mark 8 CQBSS. Данная модернизация является необратимой.</text>
	</string>	

		<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec">
		<text>Тактический набор "Защитник" для SA58 FAL AUS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA-58 "Австрийский стиль"\n \n%c[ui_gray_1]
		Превращает оружие в винтовку маpксмена, с которой так же легко работать и на коротких дистанциях. Комплект включает: пистолетную рукоять Fab AG FAL, крышку ствольной коробки DS Arms Extreme Duty с планкой пикатинни, эргономичное цевье Vltor CASV FAL с CASV интерфейсом, ствол 21" для SA-58 7.62x51, и эргономичный приклад DSA BRS.  Кроме этого в набор входят два прицела: Aimpoint T1, на креплении NcStar 45 и ELCAN SpecterDR. Данная модернизация является необратимой.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_geks545">
		<text>Гексагон 5.45/7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_geks545_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45, 7.62 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Модератор звука выстрела от компании Гексагон под калибры 5.45x39 и 7.62x39.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_kek12">
		<text>Модератор звука Гексагон 12К</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kek12_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 12й калибр\n \n%c[ui_gray_1]Модератор звука выстрела от компании Гексагон, предназначен для карабинов и ружей 12 калибра.</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_black_box">
		<text>ПБС BLACK BOX .45</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_black_box_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] .45 калибр\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы модели BLACK BOX .45 производства Advanced Armament Corp. Подходит для большинства пистолетов девятого калибра и .45ACP, ствол которых оборудован специальной резьбой.</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_scope_226sig_kit">
		<text>Тактический набор для Sig Sauer P226R</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_226sig_kit_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет Sig Sauer P226R \n \n%c[ui_gray_1]
 В комплект входят: удлинённый ствол с резьбой для установки ПБС, Эргономичная рукоять и коллиматорный прицел Trijicon RMR с креплением. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_mod9">
		<text>Тактический набор для Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mod9_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет Walther P99 \n \n%c[ui_gray_1]
 В комплект входят: удлинённый ствол с резьбой для установки ПБС, прицельные приспособления с тритиевыми вставками и ЛЦУ Viridian X5L, позволяющий эффективно вести огонь практически из любого положения. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_upg220">
		<text>Тактический набор для Sig Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_upg220_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет Sig Sauer P220\n \n%c[ui_gray_1]
 В комплект входят: удлинённый ствол с резьбой для установки ПБС, прицельные приспособления с тритиевыми вставками, ЛЦУ Viridian X5L, позволяющий эффективно вести огонь практически из любого положения и магазин повышенной ёмкости (+5). Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_23_up">
		<text>Ствол для КС-23 длинной 510мм.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_23_up_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабин КС-23\n \n%c[ui_gray_1]
 Короткий и более удобный и лёгкий ствол для карабина КС-23. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_kab_up">
		<text>Тактический набор для КС-23М Дрозд</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kab_up_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабин КС-23М Дрозд\n \n%c[ui_gray_1]
 В комплекте ствол с резьбой для установки ПБС и прицел Trijicon RMR с креплением. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

			<string id="st_addon_sil_daniel">
		<text>Глушитель Daniel Defence Wave QD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_daniel_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington Model 700\n \n%c[ui_gray_1]Быстросъемный глушитель, предназначенный для установки на Remington Model 700\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_archangel">
		<text>Ложе Promag Archangel для Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_archangel_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
 Полимерное ложе Archangel для винтовки Remington Model 700 производства Promag. В комплекте набор магазинов на 20 патронов. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_magpul_pro">
		<text>Ложе Magpul "Pro 700" для Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_magpul_pro_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
 Pro 700 - легкое и эргономичное шасси для M700, производимое "Magpul". В комплекте набор магазинов на 12 патронов и дополнительный коллиматорный прицел Trijicon RMR установленный под углом 45 градусов. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3">
		<text>Ложе MOD X Gen.3 для Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
MOD X MRS(Modular Rifle System) - легкое и эргономичное шасси для M700, производимое "A*B Arms". В комплекте набор магазинов на 12 патронов и дополнительный коллиматорный прицел Leupold DeltaPoint PRO установленный под углом 45 градусов. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_sr1m">
		<text>ПБС 9х21 мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr1m_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] СР1МП «Гюрза»\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы под калибр 9х21 мм. Для установки требует наличия на стволе оружия специальной резьбы.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_sr1upgr1">
		<text>Тактический набор для СР1МП "Гюрза"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sr1upgr1_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] СР1МП «Гюрза»\n \n%c[ui_gray_1]
 Набор включает тритиевые вставки для прицельных приспособлений, ЛЦУ и удлинённый ствол, позволяющий использовать ПБС. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_silen98">
		<text>Насадка для ПБС для Mauser 98k Лесник</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_silen98_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Лесник\n \n%c[ui_gray_1]
 Переходник с резьбой, позволяющий использовать ПБС на снайперской винтовке Mauser 98k Лесник. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_forester">
		<text>ПБС K98 Лесник</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_forester_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Лесник\n \n%c[ui_gray_1]Самодельный прибор бесшумной стрельбы, сделанный Лесником для собственной модификации снайперской винтовки Mauser 98k. Для крепления на ствол винтовки должен быть установлен специальный адаптер.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_swamp">
		<text>Тактический набор "Болотная Тварь" для АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_swamp_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105\n \n%c[ui_gray_1]
 Редкий и не очень популярный благодаря своей цене обвес для АК-105. Аналог обвеса, который используется группировкой Долг. Встречается преимущественно у ветеранов группировки Чистое Небо. Набор включает: удлинённое цевьё "Зенитка", эргономичный приклад и более удобную пистолетную рукоять. Кроме этого в комплект входит улучшенный УСМ и три прицельных приспособления, превращающих оружие в "идеального компаньона" на близких и средне-дальних дистанциях. Прицельные приспособления: прицел Elcan SpecterDR, коллиматорный прицел Trijicon RMR установленный под 45 градусов и ЛЦУ AN/PEQ-15. В комплекте так же несколько магазинов под 45 патронов. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_lapua700">
		<text>Набор The Deer Hunter .338 для Remington M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lapua700_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700\n \n%c[ui_gray_1]
 Набор для смены калибра .308 Remington Model 700 на калибр .338 Lapua Magnum для поражения целей на сверх дальних дистанциях. В комлекте: ствол под калибр 338 с резьбой под глушитель 338го калибра, ложе Magpul Pro, включая систему заперантя ствола, набор магазинов под патрон 338LM и усовершенствованный прицел Leupold. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_gurza_up">
		<text>Многофункциональный тактический набор для пистолета СР1МП "Гюрза"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_gurza_up_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] СР1МП "Гюрза"\n \n%c[ui_gray_1]
 Набор включает ЛЦУ, прицел Trijicon RMR и крепление для установки обвесов. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_lazup_pl15">
		<text>ЛЦУ для пистолета Лебедева ПЛ-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lazup_pl15_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет Лебедева ПЛ-15\n \n%c[ui_gray_1]
 Лазерный целеуказатель позволяет вести прицельный огонь практически из любых позиций.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz">
		<text>Набор "Тактик" для пистолета Лебедева ПЛ-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет Лебедева ПЛ-15\n \n%c[ui_gray_1]
 Набор включает ЛЦУ, коллиматорный прицел Deltapoint T1 и крепление для установки обвесов. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_lapu7">
		<text>ПБС M700 .338LM</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_lapu7_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington M700 .338 Lapua Magnum.\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы с противомиражным кожухом для снайперской винтовки Remington M700 калибра .338 Lapua Magnum\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_pl15">
		<text>ПБС для ПЛ-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pl15_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет Лебедева ПЛ-15\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета Лебедева ПЛ-15.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_shakal">
		<text>Тактический набор "Шакал" для АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_shakal_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105\n \n%c[ui_gray_1]
 Редкий и не очень популярный благодаря своей цене обвес для АК-105. Аналог обвеса, который используется группировкой Чистое Небо. Встречается преимущественно у ветеранов группировки Долг. Набор включает: удлинённое цевьё "Зенитка", эргономичный приклад и более удобную пистолетную рукоять. Кроме этого в комплект входит улучшенный УСМ и три прицельных приспособления, превращающих оружие в "идеального компаньона" на близких и средне-дальних дистанциях. Прицельные приспособления: прицел Trijicon Acog, коллиматорный прицел Trijicon RMR установленный под 45 градусов и ЛЦУ AN/PEQ-15. В комплекте так же несколько магазинов под 45 патронов. Данная модернизация является необратимой. \n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_spec_isg">
		<text>ПБС Rifle Dynamics</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_spec_isg_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Оружие ISG: 5.45/7.62мм \n \n%c[ui_gray_1]ПБС, изготовленный по специальному заказу компанией Rifle Dynamics для подразделений ISG находящихся в ЧЗО.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]высокое</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_u2p2g0r">
		<text>Тактический набор "9" для Sig Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_u2p2g0r_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет Sig Sauer P220\n \n%c[ui_gray_1]
 В комплект входят: удлинённый ствол 9x19 с резьбой для установки ПБС, прицельные приспособления с тритиевыми вставками, ЛЦУ Viridian X5L, позволяющий эффективно вести огонь практически из любого положения и магазин повышенной ёмкости на 19 патронов. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_apb">
		<text>Глушитель АПБ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_apb_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр.\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета АПС, улучшенного с помощью тактического набора.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_apsabigo">
		<text>Тактический набор для  АПС</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_apsabigo_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет АПС\n \n%c[ui_gray_1]
 В комплект входят: удлинённый ствол с возможностью установки ПБС для АПБ, эргономичная накладка на пистолетную рукоять и прицельные приспособления с тритиевыми вставками. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_kp_sr2">
		<text>Коллиматорный прицел КП СР-2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kp_sr2_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет-пулемет СР-2М Вереск \n \n%c[ui_gray_1]
 Прицел коллиматорный открытого типа КП-СР2 предназначен для повышения эффективности стрельбы из 9мм пистолета-пулемета СР2М по появляющимся и движущимся целям при дефиците времени и в условиях как яркого солнечного дня и в вечернее время так и при стрельбе ночью.\n </text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_veresk">
		<text>Глушитель ГЗВ-СР2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_veresk_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет-пулемет СР-2М Вереск\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета-пулемета СР2М.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_sr2_upkit">
		<text>Тактический набор для пистолета-пулемета СР-2M Вереск</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sr2_upkit_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пистолет-пулемет СР-2М Вереск\n \n%c[ui_gray_1]
 В комплект входят: цевьё с установленными планками пикатинни, ЛЦУ и коллиматорный прицел КП СР-2. Данная модернизация является необратимой.\n </text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_launcher_monolit">
		<text>Подствольный гранатомет "Страж"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_monolit_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] АК-12 Монолит с установленным тактическим набором\n \n%c[ui_gray_1]
 30мм лёгкий  гранатамёт, разработанный конструкторами группировки Монолит, на основе специального бесшумного гранатамёта 6Г17 "Канарейка".\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боеприпасы: %c[ui_gray_1]граната ВОГ-30 30 мм \n</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_sil_auga">
		<text>Глушитель Steyr UMS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_auga_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабины Aug Steyr\n \n%c[ui_gray_1]Прибор бесшумной стрельбы для карабина Aug Steyr.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_5c_tik">
		<text>Тактический набор Special ISG (AK 5C)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_5c_tik_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Карабин AK 5C\n \n%c[ui_gray_1]Набор компонентов для карабина АК 5С. Превращает стандартный АК 5С в укороченный вариант с обвесом на все случаи жизни. Набор появился в Зоне вскоре после появления группировки ISG.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Набор включает: тактическую рукоять, ЛЦУ, оптические прицелы D'evo x6 и LCO а так же короткий ствол со всеми необходимыми узлами. В наличии модифицированный газовый модуль вследствии чего модель имеет более высокую скорострельность по сравнению с оригиналом. (Данная модернизация является необратимой).</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_m42k">
		<text>Глушитель AAC M4-2000</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_m42k_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4A1 RAS, L85\n \n%c[ui_gray_1]Надёжный универсальный глушитель от компании Advanced Armament Corp для AR-15 карабинов.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_susatov">
		<text>Прицел SUSAT для крепления L85</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susatov_descr">
		<text>Четырехкратный оптический прицел SUSAT был разработан в Великобритании в Королевском центре по исследованию и развитию вооружений. Производится компанией Avimo, а также United Scientific Instruments. Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на специальное крепление для L85 «Dovetail». (Прицел имеет резервные прицельные приспособления, установленные сверху).</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_surfire">
		<text>Глушитель Surefire SOCOM556-MONSTER</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_surfire_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4 Tactical\n \n%c[ui_gray_1]Глушитель Surefire SOCOM556-MONSTER для патронов калибром 5.56x45.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_scar">
		<text>Подствольный гранатомет FN40GL</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_scar_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] FN SCAR\n \n%c[ui_gray_1]
 40мм гранатамёт, разработанный бельгийской компанией FN Herstal для штурмовой винтовки FN SCAR\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боеприпасы: %c[ui_gray_1]граната М209 40 мм \n</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_l85">
		<text>Подствольный гранатомет M320</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_l85_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] L85\n \n%c[ui_gray_1]
 Подствольный гранатомёт M320 был создан компанией Heckler & Koch в 2008 году для замены подствольного гранатомёта M203.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] боеприпасы: %c[ui_gray_1]граната М209 40 мм \n</text>
	</string>		

	<string id="st_addon_sil_kac4">
		<text>Глушитель KAC QDSS NT-4 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kac4_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Howa Type 20\n \n%c[ui_gray_1]Глушитель Knights Armament QDSS NT-4 для патронов калибром 5.56х45\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_okep77">
		<text>Прицел ОКП-77 </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_okep77_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]ОЦ-02 Кипарис \n \n%c[ui_gray_1]От ОКП-7 данный прицел отличается менее громоздким креплением, что позволяет установить коллиматор на коруткую планку пикатини на ПП Кипарис\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_kip">
		<text>ПБС-0217 </text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kip_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]ОЦ-02 Кипарис \n \n%c[ui_gray_1]Глушитель для ОЦ-02 Кипарис\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_scorp">
		<text>ПБС Skorpion </text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_scorp_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]ПП Vz.61 Skorpion \n \n%c[ui_gray_1]Глушитель для ПП Vz.61 Skorpion\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_g28">
		<text>Глушитель быстросъемный B&T "QD" 7.62x51 </text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_g28_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Марксманская винтовка HK G28 7.62x51 \n \n%c[ui_gray_1]"QD" 7.62x51 - это быстросъемный глушитель производства Brugger&Thomet. Устанавливается на пламегаситель HK "Prolonged" устанавленный на G28.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_timberwolf">
		<text>Глушитель PGW Defense Timberwolf .338 LM </text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_timberwolf_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Remington 700 AICS , Remington 700 McMillan \n \n%c[ui_gray_1] Timberwolf - глушитель для снайперских винтовок .338го калибра. Производиться канадской компанией PGW Defense.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Глушение звука: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_scope_uptacppsh">
		<text>Тактический набор "Разбойник" для ППШ-41 </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_uptacppsh_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ППШ-41 \n \n%c[ui_gray_1]Набор компонентов для улучшения ППШ-41.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Тактический набор "Разбойник", включает: коллиматорный прицел ЭКП-8-18, улучшенный кожух ствола (тепло отводиться быстрее), вследствии чего увеличена скорострельность по сравнению с оригиналом. (Данная модернизация является необратимой).</text>
	</string>
</string_table>
