<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252" ?>
<!-- ALSEWARE -->
<!-- File made by Oyissan using ALSÉWARE Tool - Traduit en français par Thundard -->
<string_table>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Snitch m'a dit de te rencontrer. Tu sais quelque chose qui pourrait éclaircir l'affaire du stalker "incandescent" dont les rumeurs parlent, n'est-ce pas?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>Ah, oui... J'ai quelque chose, mais ne te fais pas trop d'illusions. Il y a quelque temps, nous avons observé des éclairs étranges la nuit derrière le grand tas d'ordures au sud de chez nous, suivis de hurlements terrifiants de mutants. Certains solitaires, curieux de savoir ce qui se passait là-bas, ont visité l'endroit pendant la journée. Ils ont trouvé des cadavres de créatures qui étaient... eh bien, légèrement grillées. Au début, nous avons pensé que ces créatures avaient rencontré une anomalie à peine visible qui avait disparue le lendemain où qu'elles avaient été victimes d'un poltergeist de flammes, mais il y avait une chose particulière sur l'un d'eux. Il avait ce qui ressemblait à une marque sur le dos - en forme de main humaine. Cela pourrait être un simple accident... ou pas? Qui sait...\n
 \n
Tu pourrais jeter un oeil là-bas la nuit si tu veux en savoir plus. Si ce type existe vraiment, alors son affinité avec le feu pourrait être un bon indice pour savoir où le chercher.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>Hmm... Ça ressemble encore à une histoire de vétéran pour effrayer les bleus. Quoi qu'il en soit, je vais essayer d'en découvrir un peu plus. Merci.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Ouais... je dois admettre que ça semble un peu fou. Tu devrais quand même garder l'oeil ouvert. La Zone est un endroit étrange...\n
Quoi qu'il en soit, Snitch me doit un verre pour ça, peu importe l'issue de ton enquête.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_0">
		<text>Je suis de retour de mes recherches.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_1">
		<text>Laisse-moi deviner. Tu as encore perdu ton temps à courir après une autre rumeur pour Snitch, j'ai pas rai...</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_2">
		<text>Je l'ai vu... ce stalker de la rumeur.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_3">
		<text>Que... QUOI? T'es sérieux là? Attends... tu as l'air un peu pâle... Non mais, vraiment!? Ça a quelque chose à voir avec cette forte explosion qu'on a entendue?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_4">
		<text>Oui. Il faisait une sorte de... rituel... près de l'anomalie du Feu Grec. Il y avait du feu partout autour. Un cochon mutant égaré est venu trop près et... s'est évaporé?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_5">
		<text>Comment t'as fait pour rester en vie, alors? T'as causé avec lui?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_6">
		<text>Je ne sais pas. Il devait forcément être au courant que j’étais là depuis le debut, même s'il ne m’a pas vu. Quand j’ai voulu lui demander qui il était, il m’a coupé en disant que tout le monde finirait par connaître son nom, puis il a disparu dans une grosse explosion de feu juste après.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_7">
		<text>Tout le monde connaîtra son nom, hein? Ça ne sent pas bon. Bon, au moins, Snitch sera content d'apprendre que tu as trouvé quelque chose. Maintenant, il me doit carrément une bouteille entière.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_0">
		<text>Snitch - Nous devons causer.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_1">
		<text>La rumeur était vraie, apparemment. Je sais, j'ai déjà reçu un message de mon pote. T'as assuré. Voila, t’as merité ça.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_2">
		<text>Cinq mille? T’as pété un câble? J’aurais pu y passer!!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_3">
		<text>Sshh... ferme-là. Ce n'est que le début. Travaille un peu plus pour moi et tu l’auras. Faut creuser davantage. Les gens vont pas payer une fortune juste pour savoir que ce type existe. Enfin... peut-être Petrenko, vu qu’il a perdu deux gars à cause de lui.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_4">
		<text>Alors, c'est quoi le plan maintenant? On ne sait pas où il est parti ni quel est son but. Aucune piste.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_5">
		<text>On en a une. Pendant que tu faisais ton enquête, j'ai surpris une conversation entre deux scientifiques au sujet d'une activité anormale exactement au même endroit où tu as rencontré l'étrange personnage. Tu devrais aller parler à Sakharov et lui proposer ton aide pour enquêter sur le problème.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_6">
		<text>Ok... allez, je me casse!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_7">
		<text>Dernière chose. Ne lui parle pas du fait que c’est moi qui écoutais ses collègues. J'veux pas qu’ils deviennent plus méfiants avec moi. Les infos scientifiques, ça vaut souvent une blinde.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_0">
		<text>Professeur, puis-je vous parler un moment?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_1">
		<text>Pas maintenant, jeune homme. Nous sommes occupés à enquêter sur un incident récent.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_2">
		<text>Est-ce que cette affaire a, par hasard, un rapport avec l’anomalie du Feu Grec?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_3">
		<text>Comment savez-vous ça, vous? Vous avez intercepté un message que j'ai envoyé à mes assistants? Ces informations sont classifiées!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_4">
		<text>Ne vous énervez pas, professeur. Peu importe comment j'ai appris ça. Ce qui compte, c'est que j'étais là récemment quand il s'est passé quelque chose de bizarre, et je suis prêt à partager ce que je sais si vous êtes prêts à me dire ce que vous savez. Ça pourrait nous arranger tous les deux. Peut-être que je pourrais vous filer un coup de main avec...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_5">
		<text>Je me suis pas bien expliqué ou quoi?! Ces infos sont TOP SECR... Attendez... Vous dites que vous avez vu quelque chose là-bas? C’était quoi, exactement?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_6">
		<text>Échange de bons procédés, professeur. Je peux vous assurer que ce que je sais vaut le coup.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_7">
		<text>Et merde... soit. Nos scanners montrent depuis quelques jours des lectures anormales de cette anomalie - des pics soudains dans l'énergie qu'elle émet. Comme si l'anomalie etait en train de s'étendre puis de revenir à son etat de base. On a déjà vu des fluctuations comme ça dans d'autres anomalies, mais jamais avec une telle fréquence. On avait decidé de s'en foutre. Il n'y a pas longtemps, nos mesures sont parties en vrille pendant la nuit avant de revenir à la normale. C'est très inquiétant. On pourrait être en grand danger si les anomalies commencent à s’étendre de manière incontrôlable.\n
 \n
Alors, dites-moi, qu'avez-vous vu là-bas? Je suppose que vous avez vu beaucoup d'anomalies dans votre vie, donc ça devait être quelque chose d'extraordinaire.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_8">
		<text>Oui, c’était bien le cas. Comme vous l'avez dit, l'anomalie était vraiment active à ce moment-là. Elle crachait beaucoup de flammes. Ce qui est le plus intéressant, c’est qu’il y avait un homme parmi ces flammes. Il effectuait une sorte de rituel. Ce que j’ai découvert plus tard, c’est qu’il pouvait contrôler le feu d’une manière ou d’une autre. Il a littéralement désintegré un cochon mutant sous mes yeux. Peu après, il a eclaté en flammes et a disparu. C’est aussi à ce moment-là que les flammes se sont calmées de nouveau.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_9">
		<text>C’est fascinant! Donc c’était lui qui a amplifié l’anomalie. Avez-vous eu l’occasion de lui parler?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_10">
		<text>Non, malheureusement, je n’ai pas pu lui parler… mais il a dit qu’un jour tout le monde connaitrait son nom.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_11">
		<text>Ça ne sent pas bon vu le pouvoir qu'il a. On doit découvrir ce qu'il cherche à accomplir.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_12">
		<text>Je suis d’accord, et je dois dire que j’espérais que vous pourriez me dire où je devrais aller ensuite.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_13">
		<text>Je crains de ne pas pouvoir vous aider là-dessus. Nos scanners n’ont rien montré d’autre, mais... attendez... voilà! Les scanners détectent une activité étrange à l’anomalie de la Faille. Vous devriez vous y rendre immédiatement!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_14">
		<text>Merci, professeur! Je vais y aller.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_0">
		<text>Mauvaises nouvelles, professeur. Je n'ai pas réussi à arriver à temps pour rencontrer cet homme.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_1">
		<text>Je dirais que c’est plutôt une excellente nouvelle. Nos relevés montrent une augmentation vraiment extrême de l'energie émise par cette anomalie. Si vous aviez été plus près, vous auriez probablement été désintegré.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_2">
		<text>Eh bien... je suppose que j'ai eu de la chance...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_3">
		<text>Je suis aussi content que vous soyez rentré en un seul morceau. Alors, dites-moi, comment vous avez reussi à empécher l’anomalie de se répandre?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_4">
		<text>Euh.. de se répandre? Je me suis juste occupé de quelques poltergeists de flammes a cet endroit. Ils ne semblaient pas être speciaux. J’en ai deja vu quelques-uns.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_5">
		<text>En realité, ils etaient très spéciaux, jeune homme. Vous voyez, nos scanners les ont détectés comme des entités separées avec une énergie similaire à celle des autres anomalies thermiques, juste un peu plus faible. C'étaient des sortes de proto-anomalies. Si vous ne les aviez pas arretées là, elles seraient devenues de grandes zones anomaliques, avec le temps.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_6">
		<text>Hmm... Je suppose que cet homme est encore plus dangereux que ce que nous pensions.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_7">
		<text>Oui, en effet. Nous devons découvrir ses motivations le plus rapidement possible. Malheureusement, je ne pense pas pouvoir vous aider à le localiser de nouveau. Nos relevés sont redevenus normaux.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_8">
		<text>C'est bon, professeur. Je poursuivrai l'enquête de mon côté. Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_0">
		<text>Je suis de retour de Yantar. J'ai quelques nouvelles à vous communiquer.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_1">
		<text>Mais, c'est super ça! Mais avant tout, laisse-moi te dire un truc. Les gens sont prêt à lâcher un bon paquet pour en savoir plus sur le Feu Vivant. C'est un surnom accrocheur, non  C’est moi qui l’ai trouvé, vu que tu n’as pas encore découvert son vrai nom. Voilà ta part. Alors, qu’est-ce que t’as découvert?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_2">
		<text>Ouais, c'est pas mal. Quant à mes découvertes, les scientifiques ont effectivement remarqué l’augmentation de l’activité anormale à la Décharge. Ils m’ont aussi envoyé enquêter sur une autre activité suspecte au Grand Marais. Je suis arrivé en retard et j'ai raté la petite fiesta, mais finalement, c’était une bonne chose – sinon je ne serais probablement pas là, en train de te parler. Cette fois, cet homme a réussi a créer des choses appelées "proto-anomalies" par Sakharov, qui auraient pu se transformer en grandes zones anomaliques. J’ai réussi a les éliminer à temps.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_3">
		<text>Wow! Donc on a une catastrophe imminente où on va tous brûler en enfer? C'est bon ça! Ça sent le flouze à plein nez.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_4">
		<text>Quoi... T'es sérieux? T'es pas inquiet? Même pas un peu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_5">
		<text>On va tous mourir un jour où l’autre, mon pote. Mais ceux qui ont du fric ont tendance à vivre plus longtemps, et on dirait que notre partenariat va bientôt me rendre assez riche. Je quitterai la Zone juste à temps si quoi que ce soit devait se passer.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_6">
		<text>Mouais... Je ne partage pas ton optimisme.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_7">
		<text>Et t'as pas besoin de le partager. C’est juste du business. Toi aussi, t’es dans le décryptage des mystères de la Zone, non? Donc t’as doublement à y gagner.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_8">
		<text>Peut-être que tu as raison. Quoi qu’il en soit, les scientifiques n’ont pas encore observé d’autres pics d’activité anormale, donc on est peut-être dans une impasse pour l’instant.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_9">
		<text>Pas tout à fait. Le bon vieux Petrenko est passé récemment avec son talkie-walkie, et il se trouve que j’étais dans le coin pour entendre des trucs intéressants. Il discutait avec des officiels. Tu vois, le détachement militaire qui gardait le laboratoire X-18 a eu une visite surprise. Le dernier survivant a réussi a envoyer un signal S.O.S. en mentionnant aussi que ses camarades avaient été réduits en cendres avant qu’il ne coupe la connexion. Je suis presque sûr que c’était le type qu’on cherche.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_10">
		<text>Exactement.. et tu t'attends à ce que ce soit moi qui parte à sa poursuite?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_11">
		<text>Et pourquoi pas? T'as survécu à ta dernière rencontre avec lui, non? Y'a peut-être une raison à ça. Il sait peut-être quelque chose sur toi qui t'a sauvé la vie. Et puis, tu veux vraiment laisser ce mystère sans réponse? T'as oublié? La fin du monde, tout ça? pfff ha ha</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_12">
		<text>Je t'emmerde, Snitch. Tu devrais prendre ça plus au sérieux. Je suppose que je n’ai pas vraiment le choix... J'y vais.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_13">
		<text>Voila, ça c’est bon esprit! J’espère que tu reviendras avec des informations encore plus précieuses.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_0">
		<text>Ce n’est pas une sorte de piège, hein?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_1">
		<text>Pourquoi ça le serait ? Si je voulais te tuer, on ne serait pas en train de causer.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_2">
		<text>Alors pourquoi tu ne l’as pas fait? J’ai vu ta puissance... ce cochon mutant à la Décharge s’est enflammé.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_3">
		<text>Je te connais, stalker. Je sais que tu as vu l'Exauceur de Voeux et que tu n’as pas formulé un voeu egoïste, comme le feraient beaucoup d’autres. Tu as le coeur pur. À présent, je suppose que tu as beaucoup de questions.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_4">
		<text>Tu as bien raison. Qui es-tu ? Pourquoi fais-tu tout ça... et... tu fais quoi exactement?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_5">
		<text>Je suis juste un simple stalker comme toi. J’étais principalement dans le sud de la Zone avant un certain accident, mais on y reviendra. Je me faisais appeler Boris... un novice qui est venu dans la Zone pour gagner de l’argent et rembourser ses dettes. Je faisais surtout des courses pour les commerçants locaux... surtout pour ce gros porc de Sidorovich.\n
 \n
Un jour, j’ai reçu une mission pour livrer un colis aux scientifiques à Yantar. Ça semblait facile et bien payé. Ça ne s’est pas bien passé pour moi... J’ai été capturé par une escouade militaire et ils ont proposé de me libérer si je leur payais. Une fois qu’ils ont eu l’argent, ils m’ont tout pris et m’ont tabassé si sévèrement que j’avais à peine la force de marcher... putains de bâtards corrompus.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_6">
		<text>Ouais... la justice, ça manque chez nos soldats et officiers... Que s’est-il passé ensuite?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_7">
		<text>J’ai réussi à me rendre à la Décharge où je suis resté à l’entrepôt. Le Boucher s’est occupé de moi pendant quelques jours et m’a aidé à soigner mes blessures. Il connaît bien la Zone et utilise une pommade faite avec de la graisse de mutant qui accélère la guérison des blessures.\n
 \n
Une fois que j’ai repris des forces, je suis retourné à Cordon. Je voulais récupérer des fournitures de ma cachette là-bas, mais devine quoi... un salaud a encore volé toutes mes affaires.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_8">
		<text>C'est pas d'bol, hein? Ce genre de choses arrive dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_9">
		<text>On ne s’attend pas à se faire voler par ses propres camarades, non? Je sais pertinemment que c’était l’un de mes "amis" qui a pris mes affaires et est parti plus au nord pour éviter de me confronter. Sans arme et sans argent, j’ai dû me tourner vers Sidorovich pour un prêt. Il a refusé, car je n’avais pas livré le colis que les militaires avaient pris. Par contre, il m’a proposé une autre mission. Il m’a dit de trouver un artefact rare qu’on ne trouve que dans les anomalies thermiques. Il m’a donné un vieux PM et une boîte de balles que je devais rendre après la mission. Il a aussi ajouté qu’il mettrait une prime sur ma tête si je ne lui ramenais pas cet artefact dans les trois jours.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_10">
		<text>Sidor est un avare, mais c’est plutot extrême, même pour lui... Qu’as-tu fait ensuite?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_11">
		<text>Je ne pouvais pas refuser... Il n’y a pas d’anomalies thermiques autour de Cordon, donc j’ai dû aller ailleurs. Darkscape et le Grand Marais sont très dangereux, surtout avec seulement un PM. J’ai decidé de jeter un oeil autour de l’anomalie du Feu Grec. J’ai passé deux jours à traîner autour du Marché aux Puces, mangeant des restes, évitant les combats et visitant l’anomalie de temps en temps. Les commerçants là-bas ont vu ma misère et m’ont donné un morceau de pain une fois.\n
 \n
Le troisième jour, la chance m’a enfin souri... ou du moins, je le pensais. L’artefact recherché est apparu et j’ai essayé de l’attraper sans finir grillé. Il se dirigeait vers moi et je l’ai eu entre les mains. Puis, soudainement, un cochon mutant a surgi des buissons et m’a poussé directement dans l’anomalie. J’ai ressenti une douleur terrible dans tout le corps et j’ai perdu connaissance peu après. Je pensais que c’etait la fin... dévoré par les flammes.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_12">
		<text>Alors, comment se fait-il que tu sois encore en vie?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_13">
		<text>Patience, mon ami. Je me suis reveillé un jour plus tard, complètement nu, entouré par les flammes que je ne pouvais pas sentir... J’avais pourtant une douleur brûlante au coeur. J’essayais de rassembler mes pensées quand j’ai vu un harceleur s’approcher, pointant directement sur moi – c’était le chasseur de primes envoyé par Sidorovich. J’ai supplié pour qu’on me laisse la vie sauve et j’ai tendu la main, mais il a tiré quand même. Ses balles ne m’ont pas atteint... elles se sont fondues dans le mur de flammes qui est apparu devant moi. C’est là que j’ai compris: la Zone m’avait accordé ce nouveau pouvoir. Le chasseur de primes était aussi choqué de me voir encore en vie apres l’extinction des flammes. Avant qu’il puisse tirer a nouveau, une boule de feu est sortie de ma main et l’a réduit en poussière. La Zone m’a recompensé pour toute la souffrance et l’humiliation que j'ai subi. Elle m’a choisi.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_14">
		<text>Ho, l'élu.. Tu crois vraiment que c’était du destin? Des trucs bizarres arrivent dans la Zone tous les jours... ça aurait pu être juste un accident.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_15">
		<text>Ça se pourrait, mais je sais pertinemment que Boris est mort ce jour-là. J’ai pris un nouveau nom – Promethée.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_16">
		<text>Promethée? C'est... poétique.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_17">
		<text>Oui... c’est un hommage à l’anomalie qui m’a donné mes pouvoirs.\n
 \n
J’ai passé quelques jours de plus là-bas, apprenant à utiliser mes pouvoirs correctement et consciemment. Le jour où nous nous sommes rencontrés, j’ai atteint un nouveau niveau... j’ai appris a puiser de l’energie des anomalies et a les renforcer. J’ai aussi ressenti ta presence au Grand Marais, donc je suppose que c’etait toi qui as interrompu ma petite expérience. Ensuite, je suis venu ici pour méditer davantage sur mes pouvoirs et regarde qui est de retour. Pourquoi me harcèles-tu, stalker?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_18">
		<text>Je... je crois que la curiosité m’y a poussé. C’est quoi ton but?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_19">
		<text>Mon but? Eh bien... pfff... je pense qu’on a des invités indésirables. À la prochaine, stalker – adieu.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_20">
		<text>Attends! Att..</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_0">
		<text>Yo Snitch. Je...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_1">
		<text>Notre sauveur est de retour! T’as survécu encore une fois, c’est cool! Alors, t’as enfin règlé le problème avec la légende?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_2">
		<text>Il a réduit une escouade militaire en cendres, donc non, je n’ai pas réussi... mais j’ai eu l’occasion de lui parler.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_3">
		<text>C’est encore mieux! Et donc?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_4">
		<text>J’ai appris son nom - c’est Promethée. Il est... </text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_5">
		<text>Le Feu Vivant, Promethée - né dans le Feu Grec! Putain de merde, c’est encore plus accrocheur! Et alors, quoi d’autre?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_6">
		<text>Va te faire foutre, Snitch! T’es complètement défoncé! Tout ce qui t’intéresse, c’est l’argent! Je ne te dirai rien d’autre!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_7">
		<text>De quoi? Et notre accord? Tu voulais aussi gagner du fric, non?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_8">
		<text>Je me casse. Garde ton argent de merde!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_9">
		<text>Tu vas regretter ca, stalker...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Sidorovich.. faut qu’on cause!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>Qu'est ce que tu veux? Je suis assez occupé en ce moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>Tu te souviens d’un stalker novice appelé Boris ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Nan... il y a beaucoup de nouveaux qui passent par notre coin. Je ne me souviens pas de tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_4">
		<text>Ok.. Alors, tu as entendu parler du Feu Vivant ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_5">
		<text>Cette nouvelle rumeur stupide? Oui, je connais. Pourquoi tu poses des questions aussi connes? Je n’ai pas le temps pour ça.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_6">
		<text>Et si je te disais que ta vie est en danger? Boris s’appelle maintenant Promethée et c’est ce Feu Vivant dont tout le monde parle. On peut dire qu’il t’aime pas trop... parce que t’es un sacré connard qui l’a envoyé droit a la mort.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_7">
		<text>Arrête tes conneries! Pourquoi devrais-je te croire?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_8">
		<text>J’ai causé avec lui. C’était ton pauvre coursier qui s’est fait tabasser par les militaires, et que tu as ensuite envoyé avec un PM pour dénicher un artefact rare. C'est bon là? T'as fini de jouer aux cons?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_9">
		<text>Comment tu sais tout ça? Oh putain, t'es serieux! Pourquoi t’as pas tiré une balle dans sa gueule quand t’en avais l’occasion?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_10">
		<text>T’as clairement zappé les trucs importants dans cette rumeur, hein? T’es pas le seul à vouloir sauver ta peau. Je doute qu’on puisse le buter avec une arme. Notre meilleure chance, c’est d’essayer de le raisonner. Maintenant que t’as retrouvé la memoire, t’as un indice pour m’aider à le retrouver?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_11">
		<text>Je sais que ce pauvre type avait un pote dans le coin, un certain Andreï. Ils traînaient ensemble parce qu’ils étaient tous les deux malchanceux et fauchés. Il n’est plus là. On dit qu’il est parti vers le nord il n’y a pas si longtemps. Ce con est probablement mort maintenant.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_12">
		<text>Putain… ça m’aide pas trop. Bref, je te conseille de te choper des gardes et de foutre des portes résistantes à la chaleur. Si ce gars décide de passer, ça pourrait te sauver la mise… mais bon, je suis pas sûr que ça change grand-chose.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_13">
		<text>Haha... t'es un marrant toi...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_0">
		<text>Quelle est la situation, professeur?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_1">
		<text>Content de te voir, jeune homme. La situation est très grave, donc je vais être bref.\n
 \n
On a détecté un pic extrême d’activité anormale dans le complexe souterrain X-16. Je n’ai jamais vu quelque chose comme ça. C’est sûrement l’oeuvre de notre mystérieux stalker. Si une energie de cette ampleur se transforme en un véritable champ anomal, cet endroit va se transformer en enfer!\n
 \n
On a envoyé une petite équipe de mercenaires pour enquêter. Ils ont rencontré un seul stalker a l’entrée, qui a ouvert le feu dés qu’ils l’ont vu. Les mercenaires étaient nombreux, donc ils ont pris d’assaut les lieux. C’etait une erreur. Ils ont réussi à tuer le stalker, mais quelque chose d’inattendu s’est produit peu après. Ils ont commencé à se regrouper près de son corps et il a soudainement explosé. Un seul homme de l’équipe de mercenaires a survécu, son corps est gravement brûlé.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_2">
		<text>Ça ressemble vraiment à un tour de Promethée…</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_3">
		<text>Promethée? C’est le nom du stalker qu’on cherche?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_4">
		<text>Je suis désolé, professeur, mais je n’ai pas le temps de tout expliquer en détails.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_5">
		<text>Ah, c'est exact jeune homme. Vous avez réussi à stopper la propagation de l’anomalie une fois, alors j’espère que vous pourrez le faire à nouveau.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_6">
		<text>J'espère aussi. Je file.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_0">
		<text>Quoi? Ce bordel! Tous ces corps brûlés, c’est quoi ces conneries?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_1">
		<text>Ce sont des camarades stalkers qui partagent ma vision. Ils sont venus me chercher après que mon ami Andreï, que j’ai rencontré récemment, a commencé à répandre mon message. Je vais purifier ce monde de toute cette saleté injuste et ils ont accepté de m’aider dans cette quête. Ils ont souffert autant que moi.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_2">
		<text>Alors pourquoi sont-ils tous morts?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_3">
		<text>Ils ne le sont pas tous. Ce ne sont que quelques expériences ratées. Tu as rencontré certains des réussis en venant ici.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_4">
		<text>Qu’as-tu fait d’eux? Ne crois-tu pas qu’en tuant ces gens et en les transformant en bombes ambulantes, tu te retrouves au même niveau que la "saleté" que tu veux éradiquer? Tuer un homme est le pire des crimes.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_5">
		<text>Fais gaffe à ce que tu dis – tu commences à m'emmerder... Ils sont tous venus de leur plein gré et ont accepté ce qui allait se passer. En plus, c’est toi qui as buté les vivants. J’ai commencé à t’apprécier, alors je vais pas te bûter tout de suite – je vais te laisser assister à mon chef-d'oeuvre.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_6">
		<text>Ton quoi? Tu vas faire quoi?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_7">
		<text>J’ai infusé ces gens avec mon pouvoir. Malheureusement, tous les corps ne peuvent pas le supporter. Ils me serviront de relais de puissance quand le moment sera venu. Il y a encore un endroit que je dois visiter personnellement – aucun relais ne pourrait canaliser son pouvoir. Ensuite... tu verras ce qui se passera. Adieu, stalker.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_8">
		<text>Je trouverai un moyen de t’arrêter, Promethée...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_0">
		<text>Prof...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_1">
		<text>Vous avez encore réussi, jeune homme! Les relevés reviennent à la normale. Je...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_2">
		<text>Ce n’est pas encore fini. Promethée s’est echappé et il prépare quelque chose. Je ne sais pas ce que c’est, mais c’est sûrement pas quelque chose de bon. J’aurai besoin de votre aide.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_3">
		<text>Oh... et que puis-je faire pour vous?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_4">
		<text>Le type que les mercenaires ont tué était un des suiveurs de Promethée. Il les a dotés de son pouvoir et il prévoit de les utiliser comme relais d’énergie. On va avoir besoin de vos connexions avec les autorités.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_5">
		<text>Je vois. Tu veux que je demande à l’armée de protéger autant d’anomalies thermiques que possible et d’eliminer les stalkers suspects qui s’en approchent, c’est bien ça?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_6">
		<text>Pas exactement. Je pense que Promethée le ressentira quand il perdra la connexion avec ses suiveurs. Il essaiera d’utiliser toute cette puissance en même temps, donc si on élimine tous ses relais de pouvoir simultanément, il risque de puiser trop de sa propre énergie avant de comprendre ce qui se passe. Cela pourrait me donner une fenêtre de tir pour mettre fin à ses jours.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_7">
		<text>C’est un plan risqué, mais je ne vois pas d’autre option.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_8">
		<text>Probablement pas. Je vais essayer d’utiliser une arme puissante pour augmenter mes chances de succès. Le fusil Gauss devrait faire l’affaire.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_9">
		<text>Pas encore. Je dois recueillir plus d'informations pour localiser Promethée. Je vous tiendrai au courant dés que j'aurai quelque chose de concret.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_10">
		<text>Il a dit qu'il aurait besoin de se rendre personnellement dans une anomalie pour en exploiter le pouvoir. Savez-vous de quelle anomalie il parlait?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_11">
		<text>Il y a une anomalie avec une énergie exceptionnellement élevée. Elle se trouve dans la Forêt Rouge. Je doute que l'armée accepte d'y envoyer des troupes. C'est trop risqué. Tu devras d'abord la sécuriser toi-meme. Si elle commence aussi a se développer, j'espere que tu pourras encore une fois la stopper.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_12">
		<text>Merci, professeur. Je vous informerai lorsque le lieu sera sécurise. Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_0">
		<text>Pauvre merde! Dis-moi pourquoi je ne devrais pas t'exploser la gueule là, tout de suite!!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_1">
		<text>Quoi? Mais de quoi tu parles?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_2">
		<text>J'ai croisé la bande de chasseurs de primes que t'as envoyée après moi. Ils sont tous crevés, et maintenant c'est ton tour.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_3">
		<text>Attends une minute! J'ai pas embauché de mercenaires! Y'a des types importants qui sont venus me voir, ils cherchaient des infos sur Promethée. Je leur ai dit que toi, tu savais le plus de trucs à son sujet. Je savais pas qu'ils allaient te foncer dessus comme ça. C'était juste du business.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_4">
		<text>Je m'en bats les couilles, Snitch. J'aurais pu mourir... Alors maintenant, je vais te poser la question encore une fois. Pourquoi je ne devrais pas te buter maintenant?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_5">
		<text>Attends! Et si je te refilais des infos gratos pour sauver ma peau ? On pourrait dire que c'est une compensation pour tes galères. Je te garantis que ça te servira.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_6">
		<text>Je suis tout ouïe...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_7">
		<text>Les gars de la Liberté ont chopé un type qui se prend pour un prédicateur dans leur base. Apparemment, c’était un pote de Promethée. Ils ont tiré un peu plus d’infos de lui. Ils prévoient un gros rassemblement dans la Balieue pour un "grand évènement". Il a parlé du "Cine Prometheus".</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_8">
		<text>Merde... son Magnum Opus... il n’aurait pas pu choisir meilleur endroit.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_9">
		<text>Son quoi ? De quoi tu...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_10">
		<text>Tu t’es bien rattrapé, Snitch. Je dois y aller maintenant.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_0">
		<text>Je suis de retour, professeur. Promethée n'est plus — je l'ai vu exploser de mes propres yeux. Cela n'aurait pas été  possible sans vos connexions. Que vouliez-vous me dire?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_1">
		<text>Je voulais vous remercier, jeune homme. Peut-etre que l'armée nous a aidés a arrêter Promethée, mais c'est vous qui avez véritablement enquête sur le problème et l'avez résolu, en risquant votre propre vie.\n
 \n
Je ne suis pas sûr de ce que Promethée faisait à ce moment-là, mais il a réussi à renforcer à distance la plus grande anomalie de la zone, située plus au nord que la CNPP. Si vous ne l'aviez pas arrêté, beaucoup de gens seraient morts. Vous avez ma gratitude.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_2">
		<text>Eh bien, il voulait aussi me tuer, donc je n'avais pas vraiment le choix.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_3">
		<text>Ouais, c'est possible hehe...\n
 \n
Quoi qu'il en soit, tu mérites encore une récompense. Mes collègues ont assisté l'armée près des anomalies que Promethée a visitées personnellement. Après sa mort, un artefact exceptionnel est né dans le Feu Grec. J'aimerais que tu le reçoives. Il semble avoir une mauvaise influence sur mes collègues, et je préfère éviter qu'un autre homme assoiffé de pouvoir n'emerge.\n
 \n
Tu as survécu à plusieurs rencontres avec Promethée, donc il a vu quelque chose en toi... Je crois que cet artefact te protègera de son influence.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_4">
		<text>Merci, professeur. J'espère aussi ne pas perdre la raison.</text>
	</string>
</string_table>
