<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252" ?>
<!-- ALSEWARE -->
<!-- File made by Oyissan using ALSÉWARE Tool - Traduit en français par Thundard -->
<string_table>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_name">
		<text>Nuit Mortelle</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_about">
		<text>Hier, j'ai vécu l'trip de ma vie avec un pote. Je ne sais pas où il a trouvé ce truc, mais pfouaaa bordel... C'était chaud!\n
 \n
Enfin bref... Tu vois, on aime bien faire des paris, et ce taré a eu une idée. Il a dit: "Si y'a quelqu'un qui réussi a niquer une sangsue avec juste un couteau, je lui remettrait une belle somme". Et là, y'a un de nos gars, complètement defoncé à mort... dés qu'il a entendu ça, il s'est baré de la base en pleine nuit. Il n'est jamais revenu, mais le pari tient toujours. Pauvre gars... Je me demande ce qui lui est arrivé.\n
 \n
Bon, où j'en étais? Ah oui, le pari! T'as l'air d'un dur à cuire. Ça te dirait de tenter ta chance? Je vais accrocher une petite caméra sur ta combi pour que je puisse montrer la video à mon pote plus tard. Et ben quoi? Tu pensais quand même pas que j'allais te balancer son nom ici, si? J'ai envie d'en tirer quelque chose pour moi aussi.\n
 \n
Bien sûr, le mutant doit être en pleine forme! Si mon pote voit des blessures anterieures sur la vidéo, pas de récompense. Le couteau et c'est tout!</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_text">
		<text>Les solitaires disparaissent sans laisser de trace pendant la nuit dans le Darkscape. Sidorovich m'a demandé de découvrir ce qui se passe.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_about">
		<text>Nos gars ont signalés que certains solitaires ont récemment disparu en chemin de la scierie du Darkscape vers notre village. Le sentier a toujours été relativement sûr, donc les gens voyageaient souvent de nuit pour éviter les bandits et les soldats. Leurs cris dans l'obscurité ont été entendus par ceux qui restaient à la scierie, mais personne n'a eu le courage de risquer sa vie pour les aider. Les corps des stalkers disparus n'ont pas ete retrouvés au lever du jour. Les stalkers des environs ont reuni une petite somme pour quiconque serait prêt à enquêter sur ce qui s'est passé.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_finish">
		<text>Quel destin tragique... Merci d'avoir accordé aux morts leur repos éternel et d'avoir veillé à ce qu'aucun autre gars n'aille les rejoindre. Tiens, tu l'as bien merité.</text>
	</string>
	<string id="dead_night_details">
		<text>Enquêter sur les lieux pendant la nuit</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_name">
		<text>Skyfall</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_text">
		<text>L'armée a reçu des renforts sous la forme d'un nouvel hélicoptère Mi-24 qui pourrait être utilisé pour attaquer les anciens entrepôts militaires où se trouve la Liberté. Lukash m'a chargé de neutraliser cette bestiole volante. Je dois me rendre à Agroprom dés que possible.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_about">
		<text>Tu sais, le Devoir n'est pas notre seul problême ici. L'armée aimerait également reprendre notre base pour contrôler le centre de la zone. Ce qui les freine, ce sont des ressources limitées... ou du moins, c'était le cas jusqu'à récemment. Une de nos équipes a été réduite en morceaux par un hélicoptère Mi-24. Seul un homme a survécu pour nous raconter tout ça. Nous devons agir avant qu'ils ne rassemblent davantage de forces.\n
 \n
Maintenant, je ne te cacherai pas que la mission n'est pas facile... il y a de fortes chances que tu n'en ressortes indemne, mais si tu réussis, attends-toi à un bon paquet de fric!</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_finish">
		<text>T'es le meilleur, mec! Je doute qu'on ait encore à se soucier de ces connards après qu'ils auront assisté à ton feu d'artifice.</text>
	</string>
	<string id="skyfall_details">
		<text>Détruire les hélicoptères</text>
	</string>
	<string id="skyfall_stealth_message">
		<text>Sacré roublard! Tu as choisi de régler ça en toute discretion. Je n'aurais pas pu le faire mieux moi-même! Maintenant, ne fous pas tout en l'air et place les explosifs dans un endroit où personne ne pourra les voir.</text>
	</string>
	<string id="skyfall_run_fail_message">
		<text>Et tu t'es dégonflé... Je le sentais bien que j'avais choisi le mauvais gus pour ce boulot...</text>
	</string>
	<string id="skyfall_confrontation_message">
		<text>Tu crois qu'on ne te voit pas, stalker? Venir ici était ta dernière connerie.</text>
	</string>
	<string id="skyfall_cover_blow_message">
		<text>On a un sale petit rat qui se cache par ici!</text>
	</string>
	<string id="skyfall_blow_cover_run_message">
		<text>Je te vois! Tu ne t'échapperas pas, stalker!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_name">
		<text>Défendre la position</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_text">
		<text>Les bandits se préparent à envahir la Décharge en grand nombre pour en prendre le contrôle total. Petrenko m'a demandé de me retrancher au Marche aux Puces et de les repousser.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_about">
		<text>Nos éclaireurs ont signalé une grande concentration de bandits près du passage entre la Vallée Obscure et la Décharge. Laisser ces salauds prendre le contrôle de la Décharge, c'est hors de question. On a des soucis de main-d'oeuvre à cause de ces maudits hippies du nord... C'est pourquoi je vais t'envoyer seul en mission. Je sais, ça semble dingue, mais tu devrais recevoir un coup de main des solitaires qui fréquentent souvent cet endroit, à condition qu'ils n'aient pas deja été attaquées par un détachement de bandits.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_finish">
		<text>Excellent travail, camarade! Tiens, tu l'as bien merité.</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_on_position_message">
		<text>L'ennemi a commencé l'offensive! Prépare-toi pour le combat, stalker!</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_defended_position_message">
		<text>Ça devrait être les derniers. Fais-moi un rapport tout de suite, stalker!</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_run_fail_message">
		<text>Pathétique... Je n'aurais jamais dû te faire confiance pour ce travail.</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_details">
		<text>Défendre la position</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_name">
		<text>Pas question de reculer</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_text">
		<text>Les mercenaires perdent progressivement le contrôle de Limansk, et Dushman craint que la Ville Morte ne soit bientôt attaquée par le Monolith. Je dois reprendre le territoire jusqu'au pont et détruire tout renfort éventuel qu'ils pourraient recevoir.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_about">
		<text>Écoute, mon pote, j'ai un contrat personnel pour toi. La situation à Limansk évolue de plus en plus en faveur du Monolith. On a peut-être du matériel plus performant, mais eux, ils ont une arme que nous avons sous-estimée jusqu'ici: le fanatisme.\n
 \n
Notre business juteux ici pourrait bientot toucher à sa fin - certains de mes partenaires sont déjà partis parce qu'ils ont peur que les fanatiques arrivent à tout moment. Voici le topo: va à Limansk et rétablis l'équilibre. Repousse le Monolith derrière le pont et détruis tous les détachements qui pourraient tenter de le traverser à nouveau.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_finish">
		<text>Bien joué. On peut maintenant reprendre les affaires comme avant. Tiens, prends ça. Je serai de retour rapidement quand les nouveaux sous-traitants verront que c'est redevenu tranquille ici.</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_on_position_message">
		<text>Nos radars détectent un enorme groupe de Monolithes venant renforcer la position perdue. Prépare-toi!</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_defended_position_message">
		<text>Beau travail, partenaire. Les radars ne détectent plus d'activité hostile dans la region. Viens, on a deux mots à se dire.</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_run_fail_message">
		<text>Tu viens de perdre ton contrat, mon pote. Tu aurais dû engager de vrais combattants...</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_details">
		<text>Défendre la position</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_name">
		<text>Jouer avec la vie</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_text">
		<text>J'ai parié avec un Solitaire que je buterais une de ces sangsues en pleine forme juste avec un couteau. Ces hippies ont vraiment des idées à la con quand ils sont défoncés. Mais bon, le fric c'est le fric, alors...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_finish">
		<text>Tu m'as carrément bluffé, mec! Laisse-moi filer la vidéo à mon pote. Tiens, voila ta thune.</text>
	</string>
	<string id="gambling_with_life_details">
		<text>Relever le pari</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_name">
		<text>Vengeance decuplée</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_text">
		<text>Un bandit veut que je découpe une chimère en morceaux avec une hache pour venger son pote. Je crois que j'ai fait une connerie d'accepter cette mission...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_about">
		<text>T'as entendu parler des chimères, non? D'énormes et immondes saloperies... qu'elles crèvent toutes en enfer! Une d'elles a envoyé mon frère de l'autre côté. On patrouillait le périmetre la nuit quand on s'est fait prendre en embuscade par une de ces abominations. Elle a sauté direct sur mon frère et lui a arraché la jambe. Ses cris ont alerté le reste du camp, et on a réussi a repousser la bête. Mais c'était trop tard, il est mort d'une hémorragie...\n
 \n
Voila le deal: attache cette camera à ta combi et coupe la jambe d'une de ces pourritures! Ou mieux encore, découpe-la en morceaux! Je veux la voir souffrir comme pas possible!\n
 \n
Elles sont vraiment coriaces, alors ça ira si tu donnes juste le coup de grâce à la hache.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_finish">
		<text>T'as été vraiment sans pitié, mon pote. Merci pour ça. Voir la rage de cette bête se changer en peur et la douleur dans ses yeux, ça m'a... soulagé...</text>
	</string>
	<string id="vengence_amplified_details">
		<text>Découper la bête en morceaux</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_name">
		<text>Jeu mental</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_text">
		<text>Sakharov a besoin d'un contrôleur avec un cerveau en bon état pour poursuivre ses recherches sur ses capacités psi.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_about">
		<text>Je suis toujours ravi de voir des jeunes si motivés pour contribuer a des projets scientifiques! Vous voyez, nous étudions les mystères de la Zone depuis très longtemps, et il y a encore tant à découvrir. L'un des phenomènes les plus fascinants et en même temps les plus dangereux de la Zone est le contrôleur. Les stalkers ont géneralement tendance à éviter les confrontations avec ces créatures, et quand cela est inévitable, ils cherchent naturellement à les éliminer le plus rapidement possible en visant la tête. C'est pourquoi la plupart des échantillons de cerveau que nous recevons sont de très peu d'utilité pour nous. Nous apprecierions beaucoup si vous pouviez tuer un de ces contrôleurs sans endommager son cerveau et nous informer de cet évènement dés que possible, afin que nous puissions envoyer une équipe pour sécuriser le spécimen et s'assurer qu'il nous parvienne avant que ses tissus ne commencent à se décomposer.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_finish">
		<text>Merci pour ta contribution à notre communauté scientifique, gamin.</text>
	</string>
	<string id="brain_game_details">
		<text>Traquer le spécimen</text>
	</string>
	<string id="brain_game_success_report">
		<text>Professeur, j'ai réussi à obtenir le spécimen que vous avez demandé. Je vous envoie les coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="brain_game_success_response">
		<text>Excellent travail! Je vais envoyer une équipe sur-le-champ. Passe me voir à notre bunker: ta récompense t'attend.</text>
	</string>
	<string id="urgent_orders_name">
		<text>Ordres Urgents</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_text">
		<text>Un camarade du Devoir a été gravement blessé par un nouveau type de sangsue et a besoin de soins médicaux de la part des scientifiques. Il faut que je me grouille!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_finish">
		<text>Excellent travail, soldat! Tu as sauvé ton frêre d'armes. Continue comme ça.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_report">
		<text>Soldat! Ici le general Voronin! J'ai un ordre urgent pour toi. Un de nos frères a ete blesse et empoisonne par une nouvelle espece de sangsue. Notre medecin n'est pas en mesure de l'aider. J'ai contacté le professeur Sakharov pour demander son aide, et il y a une chance que son médicament experimental puisse sauver notre frère.\n
 \n
Tu dois partir immédiatement pour Yantar et escorter un groupe de scientifiques jusqu'a notre base. Ne me laisse pas tomber, soldat!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_scientists_response">
		<text>Salut, gamin! J'ai reçu des nouvelles de ton arrivée de la part de ton géneral. Mes assistants ont tout ce qu'il leur faut pour soigner ton ami et te rejoindront bientôt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_fail">
		<text>Notre frère vient de rendre son dernier souffle. Tu m'as laissé tomber, soldat... tu nous as tous laissés tomber.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_text">
		<text>Un camarade du Devoir a été gravement blessé par un nouveau type de sangsue et a besoin de soins medicaux de la part des scientifiques. Il faut que je me grouille!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_finish">
		<text>Excellent travail, soldat! Tu as sauvé ton frère d'armes. Repos!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_report">
		<text>Soldat! Ici le colonel Kuznetsov! J'ai un ordre urgent pour toi. Un de nos frères a été blessé et empoisonné par une nouvelle espece de sangsue. Notre médecin ne peut pas l'aider. J'ai contacté le professeur Sakharov pour demander son aide, et il y a une chance que son medicament expérimental puisse sauver notre frère.\n
 \n
Tu dois partir immédiatement pour Yantar et escorter un groupe de scientifiques jusqu'à notre base. Ne me laisse pas tomber, soldat!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_scientists_response">
		<text>Salut, gamin! J'ai reçu des nouvelles de ton arrivée de la part du colonel Kuznetsov. Mes assistants ont tout ce qu'il leur faut pour soigner ton ami et te rejoindront sous peu.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_fail">
		<text>T'es en retard, soldat! Notre médecin vient de confirmer le décès. Espère que les supérieurs ne te traîneront pas devant une cour martiale.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_name">
		<text>Baba Yaga</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_text">
		<text>Des stalkers ont été vus disparaître mystérieusement la nuit autour de l'anomalie de la Gelée des Sorcières en essayant de saisir un artefact qui semblait traîner là. Je dois enquêter pour comprendre ce qui se passe.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_about">
		<text>Quand on passe ses journées dans un endroit comme celui-ci, on entend beaucoup d'histoires intéressantes. La plupart sont des conneries, mais il y en a une qui vient du Boucher lui-même. C'est un sacre personnage ici... un dur à cuire qui a rendu la Décharge habitable... enfin, dans une certaine mesure, bien sûr.\n
 \n
Pour en revenir à l'histoire, juste avant de terminer sa journée, le Boucher est sorti de l'entrepôt griller sa clope. Il a aperçu de loin un groupe de bleus qui s'étaient arretés près de l'anomalie de la Gelée des Sorcières pour ramasser un artefact. Apres qu'un d'eux ait tendu la main pour le prendre, ils ont disparu dans un éclair. On a entendu leurs cris dans les bois pendant quelques secondes. Le Boucher savait qu'il était trop tard pour les sauver, alors il est resté la et a attendu. Pendant un bref instant, il a vu la silhouette fine d'une vieille femme. Il n'avait pas envie de courir après un fantôme la nuit, alors il est revenu le lendemain pour ne trouver que des ossements des stalkers. Il a essayé de traquer le monstre pendant la journée, mais il n'est jamais réapparu. Il a prévenu tous les stalkers de passage à ce sujet, et c'est ainsi que la légende de Baba Yaga est née parmi les stalkers - tu sais, cette vieille dame effrayante des contes pour enfants qui vit dans les marais où dans la foret et qui enlève les enfants qui s'éloignent trop loin de chez eux.\n
 \n
Le Boucher est egalement venu me voir récemment. Il essayait de découvrir ce qui hantait cet endroit, mais il semble que le monstre soit assez intelligent pour éviter cette machine à tuer. Comme de nombreux stalkers plus experimentés visitent Rostok, il m'a demandé de trouver quelqu'un prêt à s'occuper de cette sorcière. Qu'en dis-tu?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_finish">
		<text>Donc la sorcière est bien réelle après tout! La Zone ne cessera jamais de me surprendre. Tu dis que tu n'as pas trouvé le corps? Dommage, espérons qu'elle ne reviendra jamais.\n
 \n
Baba Yaga... putain de merde...</text>
	</string>
	<string id="baba_yaga_details">
		<text>Enquêter sur place pendant la nuit</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_name">
		<text>La Maison des Horreurs</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_text">
		<text>Un corps evisceré d'un membre du Firmament a été trouvé au poste de contrôle nord-est. Cold m'a demandé de découvrir ce qui rôde là-bas la nuit.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_about">
		<text>Tu sais, le marais a toujours été un endroit dangereux. On a dû se battre pour établir notre base et sécuriser les environs. Maintenant, les mutants s'approchent rarement de nous. Les Renégats continuent d'attaquer notre poste avance de temps en temps, mais ils regrettent toujours leurs tentatives.\n
 \n
Cela dit, il se passe quelque chose de bizarre dernièrement. Nos gars entendent des aboiements étranges et des chuchotements sans origine apparente. Comme il n'y avait pas de mutants dans le coin, on a ignoré ça jusqu'à ce qu'on découvre le corps massacré d'une de nos sentinelles derrière le bâtiment, après qu'il soit allé pisser la nuit et ne soit pas revenu depuis un bon moment.\n
 \n
Cela m'a rappelé une vieille histoire... Quand Lebedev était encore notre chef, un vieux stalker était venu dans notre bar et avait raconté l'histoire d'une famille tranquille avec un chien qui vivait ici avant l'accident de Tchernobyl. Cet homme avait commencé à entendre des voix, ce qui l'a conduit à la folie. Il a tué sa famille dans leur sommeil, y compris le chien. Le lendemain, réalisant ce qu'il avait fait, il s'est pendu... J'ai un mauvais préssentiment que ces incidents pourraient etre liés. On doit continuer à surveiller cet endroit, mais je ne veux pas risquer de perdre un autre homme. Es-tu prêt a enqueter?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_finish">
		<text>Je suppose que le vieux avait raison après tout... quelle histoire. Nous devrons renforcer la securité sur place pour que ça ne se reproduise plus. Tiens, voilà pour toi.</text>
	</string>
	<string id="house_of_horrors_details">
		<text>Enquêter sur place pendant la nuit</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_name">
		<text>Mirage</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_text">
		<text>Un chasseur d'artefacts sauvé dit qu'un autre stalker, qui lui ressemblait comme deux gouttes d'eau, lui a tiré dessus. Le Barbu m'a demandé de me rendre sur place pour jeter un oeil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_about">
		<text>J'ai une mission pour toi. Comme tu le sais peut-être, j'ai toujours des contrats de collectionneurs pour des artefacts rares, et il n'y a pas de meilleur endroit pour les trouver. Récemment, un de mes sous-traitants a été ramené avec une balle dans le bide après une expédition dans la Forêt de Fer. Ce salaud a eu de la chance que quelqu'un ait capté son signal SOS. Apres s'être réveillé de l'anesthésie, il a raconté une histoire incroyable.\n
 \n
Il affirmé que, en se baissant pour ramasser un artefact, il a entendu quelqu'un l'appeler. En se retournant, il a vu une personne à quelques mètres de lui, le visant avec une arme. Il a immédiatement paniqué en réalisant que cette personne lui ressemblait comme deux gouttes d'eau, mais n'a pas eu le temps de réagir avant de recevoir une balle. Quand il est tombé et s'est retourné, le tireur avait disparu. Il a envoyé un SOS et a perdu connaissance peu après. Il a été trouvé par une équipe pas très loin de là. Les secouristes ont dit qu'ils avaient entendu des chuchotements en partant, mais n'étaient pas très motivés pour enquêter.\n
 \n
Voila le deal: découvre ce qui rôde dans cet endroit et tu seras bien payé. T'en penses quoi?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_finish">
		<text>Woah... Je savais que les Domovoï pouvaient manipuler la matière, mais je ne pensais pas qu'ils pouvaient aller aussi loin! Je doute que les visiteurs me croient quand je leur raconterai ton histoire. Tiens, tu as bien merité ta récompense.\n
 \n
Bonne chasse, stalker... héhé</text>
	</string>
	<string id="mirage_details">
		<text>Mèner l'enquête sur place</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_name">
		<text>Le Grand Jeu</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_text">
		<text>Une bande de pseudogeants s'est installée dans le tunnel ferroviaire sud de Jupiter. Trapper m'a demandé de m'en occuper.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_about">
		<text>Tu veux améliorer tes compétences de chasseur? Les scientifiques du bunker ont signalé un grondement et des rugissements provenant du tunnel ferroviaire sud, et ils offrent une belle récompense à quiconque se chargera d'enquêter et de neutraliser la menace potentielle. Il s'agit sans doute d'un pseudogeant... où même de plusieurs. C'est l'occasion rêvé pour perfectionner tes techniques contre ces créatures majestueuses mais dangereuses. Qu'en dis-tu? Prêt pour une chasse au gros gibier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_finish">
		<text>Ce truc de fou! Je n'aurais jamais cru que les pseudogeants pouvaient atteindre de telles tailles... Je regrette presque d'etre resté en retraite et de ne pas être venu moi-même pour m'approprier ce trophée. Bref, voici ta récompense.</text>
	</string>
	<string id="big_game_details">
		<text>Mèner l'enquête sur place</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_name">
		<text>Renforcer l'embargo.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_text">
		<text>Un stalker prévoit de vendre un artefact à un collectionneur extérieur à la Zone. Il faut que j'intercepte la transaction et que je ramène l'artefact au Colonel.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_about">
		<text>Repos, soldat. Nous avons une tâche à accomplir. Notre agent sous couverture a entendu deux stalkers discuter dans le bar des 100 Rads. Ils parlaient de leur dernier contrat, qui consistait à livrer un artefact à un collectionneur en dehors du périmetre - un client plutôt rare, pour etre précis. C'est la que nous intervenons. Tu dois intercepter cet artefact et me le ramener, compris?\n
 \n
Une chose encore: si la cible meurt et que le paquet est recuperé par quelqu'un d'autre, c'est de ta responsabilité. Il est aussi impératif de ne pas ouvrir le sceau de la boite. Nous comptons rendre visite au client et avoir une petite conversation avec lui.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_finish">
		<text>Bon travail, soldat - continue comme ça. Repos!</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_name">
		<text>Trahison de Sang-Froid</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_text">
		<text>Sidorovich m'a chargé de capturer un ancien solitaire responsable de la mort de ses compagnons. Il me faut aussi rapporter l'artefact qui a declenché ses crimes.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_about">
		<text>J'ai une mission de chasse à l'artefact assez particulière pour toi. J'ai reçu une demande pour un artefact rare de la part d'un client au-delà du périmetre, et un groupe de deux novices, guidé par un type plus experimenté, a rapidement pris le contrat. Deux jours plus tard, ils m'ont informé qu'ils avaient trouvé l'artefact autour de la Décharge et qu'ils rentraient le lendemain. J'étais un peu surpris... on trouve géneralement que des déchets là-bas.\n
 \n
Voilà le souci. Ils ont décide de passer la nuit à l'entrepôt. Le Boucher a remarqué que l'un d'eux semblait particulièrement nerveux après une dispute avec le chef du groupe. Juste avant de se coucher, il a entendu des coups de feu venant du feu de camp et des bruits de pas rapides comme quelqu'un qui s'échappait de l'entrepôt. En arrivant au feu de camp avec son arme prête, il a trouvé seulement deux corps, sans trace du gars suspect. Il a trouvé une note sur le corps du leader au sujet du contrat et m'a signalé l'incident.\n
 \n
Ce salopard a probablement vu l'artefact pour la première fois et a decidé de tuer ses compagnons pour le voler et me trahir. C'était son ultime erreur. Tire-lui une balle dans la tête et rapporte ce qu'il a pris.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_finish">
		<text>Alors, justice a été rendue... Bon travail, stalker.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_name">
		<text>Extorsion</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_text">
		<text>Olivius veut que je lui rapporte un artefact que les scientifiques ont trouvé sur le territoire des bandits.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_about">
		<text>Écoute, mon pote. Comme tu le sais probablement, cet endroit c'est chez nous et on y tient vraiment. De temps en temps, on a des visiteurs qui semblent ne pas comprendre ça et ça se finit mal pour eux. Nos gars ont reperé un groupe de scientifiques en train de fouiner autour du Trou Lumineux. Étant donné qu'ils ont souvent des détecteurs d'artefacts de pointe et que cet endroit est assez dangereux, nos gars ont decidé de les laisser faire le sale boulot et ensuite de leur prendre ce qu'ils trouvent sur leurs corps morts. Quand ils ont vu que nos invités mettaient des objets brillants dans la boîte, un de nos meilleurs tireurs a levé son SKS, prêt à tirer. À ce moment-là, sa tête a littéralement explosée... il a pris une balle de sniper en plein crâne. Le reste de son équipe, ne sachant pas d'où venait le tir, a pris ses jambes à son cou. Quand un groupe plus nombreux est retourné là-bas, ils avaient disparu. Ils ont aussi pris les affaires de notre frère mort.\n
 \n
C'est NOUS qui prenons les choses des autres ici, pas l'inverse... Trouve ces salauds, donne-leur une leçon et ramène-moi la boîte.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_finish">
		<text>Ah, voilà la boîte. Ça ne ramenera pas notre frère, mais ça remontera sûrement le moral.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_name">
		<text>Spécimen Volé</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_text">
		<text>Les scientifiques ont perdu un artefact rare au profit de la bande de Sin. J'ai accepté de le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_about">
		<text>Je crois que j'ai une mission pour toi. Nous avons récemment envoyé une expédition à Limansk pour effectuer des mesures des activités anomales dans cette région. Étant donné que c'est un endroit en perpétuel conflit entre mercenaires et Monolithes, nous avons décidé d'engager quelques experts de leur rang pour protéger nos collègues. Tout s'est deroulé comme prévu... jusqu'à un certain point.\n
 \n
Notre équipe a réussi à collecter les données nécessaires et a mis la main sur un artefact plutôt rare. Lorsqu'ils se préparaient à partir, une forte émission a frappé la zone. Ils se sont refugiés dans le sous-sol d'un bâtiment voisin. Quand le calme est revenu, les mercenaires sont sortis pour explorer les environs. Peu après, nos collègues ont entendu des échanges de tirs. Ils n'ont même pas eu le temps de saisir leurs armes avant qu'une grenade ne tombe dans le sous-sol, faisant voler en éclats deux scientifiques. Le dernier survivant, gravement blesse, a rampé jusqu'au mur le plus éloigné en tenant la caisse contenant l'artefact. Trois hommes au visage âale ont pénétré dans le sous-sol, les armes en main. Lorsque leur leader a vu la caisse, il a tendu la main et a pointé vers elle. Le survivant, déjà mourant, a lancé la boîte en direction du chef, sans se faire prier. Les fanatiques ne l'ont pas tué, jugeant qu'il etait déjà à l'agonie. Ils ont pris la boîte et sont partis en silence. Notre homme s'est évanoui à ce moment-là et a été retrouvé par une escouade de mercenaires arrivée trop tard. Heureusement, il est encore en vie.\n
 \n
Voici ce que j'attends de toi. On a besoin de recuperer cet artefact. C'est crucial pour les donnees qu'on a collectees. La boite etait equipee d'un traceur GPS, donc tu pourras retrouver ces fanatiques. Je suis pacifiste, mais face a une foi aveugle, il n'y a pas de negociation possible. Fais le necessaire.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_finish">
		<text>Excellent travail, gamin. On peut maintenant poursuivre nos recherches... en mémoire de nos collègues disparus.</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_name">
		<text>Monnaie ensanglantée</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_text">
		<text>Le Caissier m'a chargé de récupérer un artefact rare qui a été pris par une équipe de scientifiques de l'ISG.</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_about">
		<text>Tu as l'air du genre à aimer les risques, hein? J'ai un contrat tres rémunerateur pour un artefact rare. En fait, un autre stalker m'a apporté cet artefact il y a quelques jours. Tu te demandes peut-être pourquoi le contrat est encore en cours, n'est-ce pas? Eh bien... une equipé de personnes très dangereuses suivait ce stalker. Juste au moment où nous étions sur le point de conclure la transaction, ils ont débarque, prenant tout le monde par surprise. On pouvait immédiatement voir qu'ils étaient tous des experts en la matière - ils portaient des armures et des armes de haute qualité. Aucune balle n'a été tirée cependant - nous savions que nous étions fichus, alors nous avons capitulé. Leur chef s'est approché lentement de moi, m'a donné un coup avec son poing d'acier et a chopé le conteneur avec l'artefact ainsi que le paiement préparé pour le stalker. Il nous a avertis que si quelqu'un les suivait, ils laisseraient personne en vie ici. Nous sommes donc restés la toute la journée...\n
 \n
Le commanditaire original n'était pas content de la tournure des évènements. La boîte avait un traceur GPS, alors il est parti à la recherche de ces hommes. Étant donné que je ne l'ai pas vu depuis un moment, je suppose qu'il est desormais mort. Nous n'avons pas eu de chance pour trouver un artefact similaire et le client s'impatiente. Alors je me demandais - serais-tu prêt à leur faire payer ça en mon nom et à ramener le paquet?</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_finish">
		<text>Je suis impressionné, stalker. Je ne m'attendais pas à te revoir en vie. Tiens, tu l'as bien merité.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_name">
		<text>Le Souvenir</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_text">
		<text>J'ai accepté de venger la mort du frère d'un certain stalker et de rapporter ce qui a causé sa mort comme souvenir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_about">
		<text>Écoute, mon pote. T'as pas peur de tuer pour de l'argent, n'est-ce pas? Surtout quand il s'agit de vermines...\n
Voici le truc: il y a quelques jours, un stalker est venu à Yanov. Son visage était impassible... je savais qu'il avait vu des horreurs. Il est venu me commander deux bouteilles de vodka. Il est resté là, en silence, buvant gorgée apres gorgée, fixant le fond de son verre. En moins d'une heure, la première bouteille était vide. Puis il a enfin brisé le silence avec ces mots: "Aujourd'hui, j'ai perdu mon frère... pas vraiment un ami mais un frère de sang...". Il a ensuite raconté toute l'histoire. Ils étaient venus à Jupiter pour leur dernier contrat avant de quitter la Zone pour de bon. Ils avaient accepté de trouver un artefact très rare pour un bon prix et cet endroit semblait parfait pour ça - assez au nord et relativement sûr. Apres quelques jours de recherche, ils en avaient trouvé un à l'anomalie du Bain de Béton... où plutôt son frère en avait trouvé un quand il s'était éloigné dans les buissons pour chier. Quand il était sur le point de revenir, il a entendu un coup de feu de fusil de sniper et a vu peu après son frère tomber au sol. Il s'est à nouveau caché dans les buissons. Une escouade de fanatiques Monolithes en armure lourde s'est approchée de son corps. Le stalker savait qu'il ne pouvait rien faire à ce stade. Ils ont pris le conteneur avec l'artefact, ont jeté le corps dans l'anomalie et sont partis peu après. Avant qu'il ne puisse s'approcher, le corps de son frère avait déjà disparu.\n
 \n
Il ne se souciait plus du contrat à ce stade. Il a laissé une bonne somme d'argent ici avec les coordonnées de contact et a dit que quiconque tuerait ces salauds et ramenerait l'artefact pourrait le garder. Il veut ça comme souvenir. Qu'en dis-tu? Ça semble être une cause très noble. La boîte avait un localisateur dessus, donc tu ne devrais pas avoir de mal à trouver la cible, bien que tu risques de devoir aller dans un endroit dangereux.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_finish">
		<text>Tu as bien agi aujourd'hui, stalker. Notre ami a deja quitté la Zone, mais je veillerai à ce que ce paquet lui parvienne.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_name">
		<text>Le Feu Vivant</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_text">
		<text>Snitch veut que je découvre ce qu'il en est des rumeurs récentes concernant un stalker mysterieux qui semble pouvoir contrôler le feu.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_about">
		<text>Tu m'connais, mon pote - le savoir, c'est le pouvoir... et moi, j'aime savoir plein d'choses et transformer ce pouvoir en quelque chose de plus utile: le pognon. Il y a une chose que je ne sais pas encore et qui pourrait me rapporter une petite fortune. Il y a une rumeur qui court sur un stalker qui serait récemment arrivé dans la Zone et qui aurait le pouvoir de manipuler le feu. Au début, je pensais que c'était juste une rumeur comme tant d'autres, mais quand des gens importants ont commencé à me demander si je savais quelque chose de plus, j'ai realisé qu'il y avait peut-être du vrai là-dedans. Même le Colonel Petrenko est récemment venu me poser des questions, car ils ont trouvé deux de leurs soldats brûlés vifs au Cimetière des Camions alors qu'il n'y avait pas d'anomalies thermiques sur place. Je n'ai pas besoin de te dire que répondre "J'en sais rien" à la plupart de ses questions ne m'a pas rapporté de fric, tu vois? Alors écoute: découvre ce que tu peux sur ce type et je te paierai bien. T'es chaud?\n
 \n
Mon ami au Marche aux Puces m'a signalé qu'il se passe des choses bizarres récemment à la Décharge. Si j'étais toi, j'irais lui causer.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_finish">
		<text>Un plaisir de faire affaire avec toi, partenaire! Maintenant, laisse-moi contacter tous mes clients. Je suis sûr qu'ils seront ravis d'en découvrir plus sur notre ami. Passe me voir plus tard. J'ai l'impression qu'on a mis la main sur quelque chose de grand et qu'il y a encore du pognon à se faire ici.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_name">
		<text>Promethée</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_mysterious_stalker_name">
		<text>Stalker mystérieux</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_1">
		<text>C'était quoi ce bruit?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_1">
		<text>Espèce de sale mutant, fous le camp...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_2">
		<text>Mais qui..</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_2">
		<text>Vous connaîtrez mon nom... Tout le monde le connaîtra...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_3">
		<text>Qu'est-ce qui vient de se passer? J'ai un mauvais pressentiment...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_actor_msg_1">
		<text>Putain, j'arrive en retard!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_1">
		<text>Que s'est-il passé, stalker ? Les relevés sont à nouveau dans le rouge! On dirait que l'anomalie se propage. Il faut qu'on arrête ca!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_2">
		<text>C'est fait! Les relevés reviennent à la normale. Reviens me voir. On doit discuter.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_snitch_msg_1">
		<text>Eh bien, stalker! T'es toujours en vie? J'attends toujours ton rapport de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_actor_msg_1">
		<text>Ouais... J'allais justement revenir vers toi. On se voit bientôt.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_dark_valley_actor_msg_1">
		<text>Je suppose que ce sont les soldats malchanceux...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_prometheus_msg_1">
		<text>Tu es vraiment perséverant, stalker... Très bien - rejoins-moi. Je suppose que tu veux discuter.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_military_msg_1">
		<text>Équipe 1 et 2, protégez la route de retraite. Le reste de l'équipe, examinez le dernier niveau. Ouvrez le feu dés que vous voyez quelque chose et ne faites de prisonniers.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_1">
		<text>Je devrais aller voir Sidorovich pour lui demander s'il sait quelque chose de plus sur Promethée. S'il se rend compte dans quel pétrin il est, il se rappellera probablement vite tout ce qu'il sait.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_escape_sakharov_msg_1">
		<text>Stalker, tu dois venir immédiatement à mon bunker! Nous avons détecté une forte augmentation de l'activité anormale dans les environs.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_barman_msg_1">
		<text>Salut, stalker. J'ai vu Snitch discuter avec des types louches - il était question de grosses sommes d'argent. J'ai entendu dire que vous aviez eu des tensions, et je sais que tu étais sa principale source d'informations sur Promethée. Mieux vaut que tu restes sur tes gardes.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x16_prometheus_msg_1">
		<text>C'est encore toi, stalker? J'admire vraiment ta détermination. Je suppose que tu veux poursuivre notre précedente conversation...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_1">
		<text>Professeur, j'ai réussi a nettoyer la zone autour de l'anomalie.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_sakharov_msg_1">
		<text>Bon travail, mon garcon. J'ai réussi à convaincre les militaires de l'urgence de la situation. Ils ont accepté de nous aider. Nous attendrons ton signal.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_2">
		<text>Je suppose que ce sont les personnes dont le Barman m'a parlé. Il est temps de rendre visite à Snitch...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_2">
		<text>Professeur, je sais où Promethée va executer son plan ultime. Je m'y rendrai dés que possible. Soyez prêt a recevoir mon signal.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_sakharov_msg_1">
		<text>Excellente nouvelle, jeune homme. Je te souhaite bonne chance. N'oublie pas de prendre l'arme que tu as mentionnée. Vise bien la tête. Nous n'aurons peut-être qu'une seule chance pour le stopper.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_1">
		<text>Professeur, dites à l'armée de se mettre en position.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_1">
		<text>Vous êtes là... Assistez à la naissance du nouvel ordre mondial.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_2">
		<text>Vous ne pouvez plus l'arrêter... Frères, aidez-moi!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_1">
		<text>Les soldats sont en position. Donnez le sig...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_2">
		<text>MAINTENANT! Allez y MAINTENANT!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_3">
		<text>Quoi? C'est... toi! C'est toi qui as tout fait!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_3">
		<text>C'est ma seule chance.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_4">
		<text>C'est fini, professeur. Promethée n'est plus.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_2">
		<text>Excellent travail, jeune homme! Je t'attends au bunker. J'ai quelque chose pour toi.</text>
	</string>
	<string id="st_af_tlf_prometheus">
		<text>Promethée</text>
	</string>
	<string id="st_af_tlf_prometheus_descr">
		<text>Un artefact unique qui est né du Feu Grec après la mort du stalker légendaire portant le même nom. Il confère à son utilisateur une résistance immense à la chaleur et accelère la guérison des blessures.</text>
	</string>
	<string id="nta_intercept_item">
		<text>Intercepter un objet:</text>
	</string>
</string_table>
