<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

	<string id="st_pba_sacrifice">
		<text>пожертвовать</text>
	</string>

	<string id="st_pba_transmutate">
		<text>трансмутировать</text>
	</string>

	<string id="st_af_lucifer_name">
		<text>Люцифер</text>
	</string>

	<string id="st_af_lucifer_descr">
		<text>
			Вы заключили пакт с Зоной. Вас награждают удивительными способностями в обмен на вашу жизненную силу. Чтобы предотвратить свою гибель и продлить существование, вам предоставляется возможность пожертвовать богатствами Зоны. Качество жертвоприношения имеет значение и вы получите соответствующую компенсацию. Не расслабляйтесь и помните - время не ждет.\n \n
			%c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Эффект Люцифера\n 
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Люцифер наделяет вас огромной силой и способностями, делая вас полубогом.\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При максимальном состоянии вы получаете:\n
			%c[0,192,71,221] -   15%%c[ui_gray_3] снижения любого урона\n
			%c[0,192,71,221] -   35%%c[ui_gray_3] увеличение скорости\n
			%c[0,192,71,221] -   1%/сек%c[ui_gray_3] регенерация здоровья\n
			%c[0,192,71,221] -   3%/сек%c[ui_gray_3] регенерация пси-здоровья\n
			%c[0,192,71,221] -   +50кг%c[ui_gray_3] максимального переносимого веса\n \n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Люцифер всегда будет работать даже из рюкзака\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Однако, ваши способности очень недолговечны (около 4 дней) и расходуют энергию артефакта\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]С каждым процентом потери энергии ваши способности будут слабее\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При 50% у вас не будет никаких способностей\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Менее 50% артефакт начнет потреблять вашу душу, чтобы жить, что приведет к небольшой потере выносливости\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Меньше 40% и ваше здоровье начнет исчезать, сначала медленно, затем увеличиваясь с уменьшением состояния\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Вы можете пожертвовать обычными артефактами, чтобы частично восстановить состояние Люцифера\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакты первого уровня восстанавливают 3-5%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакты второго уровня восстанавливают 6-9%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакты 3-го уровня восстанавливают 10-13%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакт "Петля" восстанавливает 20-30%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Серафим не может быть принесен в жертву\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Лампа Смерти сможет усилить артефакт, восстанавливая его до 100% и временно повышая его способности еще больше\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Есть небольшой шанс, что пожертвование Лампы Смерти разорвет вас на части\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Вы не можете избавиться от артефакта никаким способом\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Люцифер имеет неизвестное влияние на другие артефакты, усиливая их эффекты различными способами\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Найдите больше артефактов, чтобы восстановить состояние Люцифера или столкнитесь с последствиями
		</text>
	</string>

</string_table>