<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Наборы для ремонта
-->

<string_table>
	<string id="st_cleaning_kit_p_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа A</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, которые могут использоваться для очистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других посторонних материалов, накопившихся в процессе использования. Такие наборы довольно часто используются в Зоне, чтобы всегда поддерживать огнестрельное оружие в хорошем состоянии. Возможно использование обычных инструментов для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирта для более легкого растворения остатков масла. Также можно использовать для более равномерного распределения оружейного масла, однако более экономичный метод, используемый большинством опытных сталкеров, включает в себя применение животного жира на щетках в качестве альтернативного смазочного материала. Этот конкретный набор подходит для типичных калибров ручного оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для чистки загрязненных частей внутри оружия (состояние выше 60).\n
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа A > обслуживание частей > очистите часть.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для оружия малого калибра.\n
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_cleaning_kit_s_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа B</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, которые могут использоваться для очистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других посторонних материалов, накопившихся в процессе использования. Возможно использование обычных инструментов для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирта для более легкого растворения остатков масла. Этот набор подходит для использования в охотничьем оружии и историческом оружии, таком как винтовки с поворотным затвором и большинство ручных дробовиков. Набор "Aurora" поставляется с тремя типами специализированных щеток, предназначенных соответственно для очистки после стрельбы, распределения смазки и удаления ржавчины. Поддерживает ваше любимое оружие в хорошей форме в любое время.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для чистки загрязненных частей внутри оружия (состояние выше 60).\n
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа B > обслуживание частей > очистите часть.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для дробовиков и простых винтовок.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа C</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, которые могут использоваться для очистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других посторонних материалов, накопившихся в процессе использования. Такие наборы довольно часто используются в Зоне, чтобы всегда поддерживать огнестрельное оружие в хорошем состоянии. Возможно использование обычных инструментов для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирта для более легкого растворения остатков масла. Также можно использовать для более равномерного распределения оружейного масла, однако более экономичный метод, используемый большинством опытных сталкеров, включает в себя применение животного жира на щетках в качестве альтернативного смазочного материала. Этот конкретный набор является стандартным комплектом для Вооруженных Сил Украины и поставляется в многоразовом контейнере из твердого пластика.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для чистки загрязненных частей (состояние выше 60) внутри оружия.\n 
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа C > обслуживание частей > очистите нужную часть.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для стандартного военного оружия и определенных ПП.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа D</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, которые могут использоваться для очистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других посторонних материалов, накопившихся в процессе использования. Такие наборы довольно часто используются в Зоне, чтобы всегда поддерживать огнестрельное оружие в хорошем состоянии. Возможно использование обычных инструментов для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирта для более легкого растворения остатков масла. Также можно использовать для более равномерного распределения оружейного масла, однако более экономичный метод, используемый большинством опытных сталкеров, включает в себя применение животного жира на щетках в качестве альтернативного смазочного материала. Этот конкретный набор обладает особыми глубокопроникающими растворителями и специально формированными щетками, позволяющими пользователю очищать внутренне сложное оружие, а также очищать точные винтовки без воздействия на их точность. Производитель неизвестен, но его простой дизайн и конструкция, а также использование материалов очень высокого качества, указывают на военное, предположительно спецназовское происхождение.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для чистки загрязненных частей (состояние выше 60) внутри оружия.\n 
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа D > обслуживание частей > очистите нужную часть.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для крупного калибра и/или сложного оружия.\n
		</text>
	</string>

    <string id="st_toolkit_p_new">
        <text>Набор для ремонта оружия типа A</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_p_new_descr">
        <text>Этот набор содержит масла, растворители, базовое оборудование для чистки и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Кроме того, по стандарту в комплект входит набор элементарных запасных частей для стрелкового оружия. Набор довольно тяжел, но не заменим при исследованиях в Зоне, так как его можно использовать в критических ситуациях, чтобы снова сделать огнестрельное оружие пригодным к использованию. Из-за различий в конструкции оружия этот конкретный набор может использоваться только для разборки и ремонта оружия с калибром ручного оружия. Также возможно увеличение эффективности набора за счет заема определенных материалов или их комбинирования с другими наборами в течение одной процедуры обслуживания.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для замены частей внутри оружия на новые из набора.\n 
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа A > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
        %c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для оружия малого калибра.\n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_s_new">
        <text>Набор для ремонта оружия типа B</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_s_new_descr">
        <text>Этот набор содержит масла, растворители, базовое оборудование для чистки и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Кроме того, по стандарту в комплект входит набор элементарных запасных частей для стрелкового оружия. Набор довольно тяжел, но не заменим при исследованиях в Зоне, так как его можно использовать в критических ситуациях, чтобы снова сделать огнестрельное оружие пригодным к использованию. Этот довольно распространенный набор с инструментами и компонентами подходит для большинства дробовиков и исторического оружия Первой мировой войны. Эти типы наборов часто можно встретить у охотников и оружейников, которые приходят в Зону заниматься своим делом. Также возможно увеличение эффективности набора за счет заема определенных материалов или их комбинирования с другими наборами в течение одной процедуры обслуживания.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для замены частей внутри оружия на новые из набора.\n
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа B > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
        %c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для дробовиков и простых винтовок.\n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r5_new">
        <text>Набор для ремонта оружия типа C</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r5_new_descr">
        <text>Этот набор содержит масла, растворители, базовое оборудование для чистки и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Кроме того, по стандарту в комплект входит набор элементарных запасных частей для стрелкового оружия. Набор довольно тяжел, но не заменим при исследованиях в Зоне, так как его можно использовать в критических ситуациях, чтобы снова сделать огнестрельное оружие пригодным к использованию. Эти наборы являются стандартными ремонтными комплектами квартермейстеров украинской армии, используемыми для обслуживания их стандартного оружия. "Дьюти" поддерживает сделку с армией для этих комплектов, но обычно тут и там безнравственный солдат готов поменять один из них на артефакт или ящик водки. Также возможно увеличение эффективности набора за счет заема определенных материалов или их комбинирования с другими наборами в течение одной процедуры обслуживания.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для замены частей внутри оружия на новые из набора.\n 
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа C > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для стандартного военного оружия и определенных ПП.\n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r7_new">
        <text>Набор для ремонта оружия типа D</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r7_new_descr">
        <text>Этот набор содержит масла, растворители, базовое оборудование для чистки и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Кроме того, по стандарту в комплект входит набор элементарных запасных частей для стрелкового оружия. Набор довольно тяжел, но не заменим при исследованиях в Зоне, так как его можно использовать в критических ситуациях, чтобы снова сделать огнестрельное оружие пригодным к использованию. Это специализированный комплект, используемый для обслуживания высокоточного оружия, такого как снайперские винтовки и винтовки боевого применения, а также некоторого оружия с сложными внутренними механизмами, таких как пулеметы и некоторые штурмовые винтовки. Такие комплекты довольно редки и обычно находятся в ограниченном количестве даже среди самых вооруженных фракций Зоны. Также возможно увеличение эффективности набора за счет заема определенных материалов или их комбинирования с другими наборами в течение одной процедуры обслуживания.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для замены частей внутри оружия на новые из набора.\n
		%c[d_orange] • Правой кнопкой мыши щелкните по оружию типа D > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для крупного калибра и/или сложного оружия.\n
        </text>
    </string>
</string_table>