<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Ремонтные комплекты
-->

<string_table>
	<string id="st_cleaning_kit_p_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа A</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_new_descr">
		<text>Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются за всё время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии, что связано не только с опасностью каждой вылазки, но и с экстремальными условиями окружающей среды Зоны. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Также можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки. Данный набор подходит практически для всех основных калибров пистолетов.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для чистки грязных частей оружия. (состояние выше 60)\n
		Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > очистка части.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] В основном для оружия малого калибра\n
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_cleaning_kit_s_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа B</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, предназначенных для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других посторонних материалов, которые могли накопиться в процессе использования. Можно использовать обычные инструменты для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирт для более легкого растворения остатков масла. Этот набор подходит для использования в охотничьем оружии и историческом оружии, таком как винтовки с предельным затвором и большинство ручных дробовиков. Набор "Аврора" включает в себя три типа специализированных щеток: для очистки после стрельбы, распределения смазки и удаления ржавчины. Сохраняет ваше любимое оружие в хорошем состоянии в любое время.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для чистки грязных частей оружия. (состояние выше 60)\n
		Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > очистка части.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] В основном для простого среднего калибра и дробовиков\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа C</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, предназначенных для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других посторонних материалов, которые могли накопиться в процессе использования. Такие наборы часто используются в Зоне, чтобы сохранить оружие в хорошем состоянии в любое время. Можно использовать обычные инструменты для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирт для более легкого растворения остатков масла. Также можно использовать для равномерного распределения оружейного масла, однако более экономичный метод, используемый большинством опытных сталкеров, включает применение животного жира на щетки в качестве альтернативного смазочного материала. Этот пакет стандартно поставляется вторсырьевой пластиковой упаковке и используется в украинских вооруженных силах.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Может использоваться для чистки грязных частей (состояние выше 60) внутри оружия. Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > очистка нужной части.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] В основном для вооружения стандартной армии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new">
		<text>Набор для чистки оружия типа D</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, предназначенных для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других посторонних материалов, которые могли накопиться в процессе использования. Такие наборы часто используются в Зоне, чтобы сохранить оружие в хорошем состоянии в любое время. Можно использовать обычные инструменты для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирт для более легкого растворения остатков масла. Также можно использовать для равномерного распределения оружейного масла, однако более экономичный метод, используемый большинством опытных сталкеров, включает применение животного жира на щетки в качестве альтернативного смазочного материала. Этот набор имеет определенные проникающие растворы и специально формованные щетки, которые позволяют пользователю чистить очень внутренне сложное оружие, а также чистить меткие винтовки, не влияя на их точность. Производитель неизвестен, но его простой дизайн и конструкция, а также использование материалов высокого качества, подсказывают на военное, вероятно, спецназовское происхождение.\n \n
		%c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Может использоваться для чистки грязных частей (состояние выше 60) внутри оружия. Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > очистка нужной части.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] В основном для крупного калибра и/или сложного оружия\n
		</text>
	</string>
	
	
<string id="st_toolkit_p_new">
    <text>Набор для ремонта оружия типа A</text>
</string>
<string id="st_toolkit_p_new_descr">
    <text>Данный комплект содержит масла, растворители и основное оборудование для чистки, вдобавок к специальным инструментам, использующихся для разборки оружия и его механизмов. Также поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом, здесь есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если Вы имеете хоть какое-то представление о том, как и что устроено в нём. Достаточно тяжёлый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить Вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта небольших пистолетных калибров. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n
        %c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Может использоваться для замены частей внутри оружия. Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
        %c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для оружия малого калибра\n
    </text>
</string>

<string id="st_toolkit_s_new">
    <text>Набор для ремонта оружия типа B</text>
</string>
<string id="st_toolkit_s_new_descr">
    <text>Этот набор включает в себя масла, растворители, базовое оборудование для чистки и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Кроме того, по стандарту в комплект входит набор элементарных запасных частей для стрелкового оружия. Набор довольно тяжел, но не заменим при исследованиях в Зоне, так как его можно использовать в критических ситуациях, чтобы снова сделать огнестрельное оружие пригодным к использованию. Этот довольно распространенный набор содержит инструменты и компоненты, подходящие для большинства дробовиков и исторического вооружения времен Великой Войны. Такие наборы часто встречаются у охотников и оружейных мастеров, которые приходят в Зону заниматься своим делом. Также возможно увеличить эффективность набора, занимая определенные материалы из других наборов или объединяя их в течение одной сессии обслуживания.\n \n
        %c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Может использоваться для замены частей внутри оружия. Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
        %c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для простого среднего калибра и дробовиков\n
    </text>
</string>

<string id="st_toolkit_r5_new">
    <text>Набор для ремонта оружия типа C</text>
</string>
<string id="st_toolkit_r5_new_descr">
    <text>Этот набор включает в себя масла, растворители, базовое оборудование для чистки и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Кроме того, по стандарту в комплект входит набор элементарных запасных частей для стрелкового оружия. Набор довольно тяжел, но не заменим при исследованиях в Зоне, так как его можно использовать в критических ситуациях, чтобы снова сделать огнестрельное оружие пригодным к использованию. Это стандартные украинские армейские ремонтные наборы, используемые для обслуживания стандартного вооружения - "Долг" поддерживает торговую сделку с военными для получения этих наборов, но обычно безответственные солдаты здесь и там готовы обменять один из них на артефакт или коробку водки. Также возможно увеличить эффективность набора, занимая определенные материалы из других наборов или объединяя их в течение одной сессии обслуживания.\n \n
        %c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Может использоваться для замены частей внутри оружия. Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
        %c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для стандартного военного оружия\n
    </text>
</string>

<string id="st_toolkit_r7_new">
    <text>Набор для ремонта оружия типа D</text>
</string>
<string id="st_toolkit_r7_new_descr">
    <text>Этот набор включает в себя масла, растворители, базовое оборудование для чистки и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Кроме того, по стандарту в комплект входит набор элементарных запасных частей для стрелкового оружия. Набор довольно тяжел, но не заменим при исследованиях в Зоне, так как его можно использовать в критических ситуациях, чтобы снова сделать огнестрельное оружие пригодным к использованию. Это специализированный набор, используемый для обслуживания высокоточного оружия, такого как снайперские винтовки и боевые винтовки, а также некоторых видов оружия с сложными внутренними механизмами, таких как легкие пулеметы и некоторые штурмовые винтовки. Такие наборы довольно редки и обычно встречаются в ограниченном количестве даже среди самых хорошо вооруженных фракций в Зоне. Также возможно увеличить эффективность набора, занимая определенные материалы из других наборов или объединяя их в течение одной сессии обслуживания.\n \n
        %c[0,255,255,255]СВОЙСТВА:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Может использоваться для замены частей внутри оружия.\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Щелкните правой кнопкой мыши по оружию > обслуживание частей > замените нужную часть.\n
        %c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Главным образом для крупного калибра и/или сложного оружия\n
    </text>
</string>

</string_table>