<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>
	<string id="st_welcome_msg">
		<text>Добро пожаловать в G.A.M.M.A.! Проверьте свой ПДА> Руководство>G.A.M.M.A. \nдля подробного обзора и руководства по игровой механике.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_gamma">
		<text>G.A.M.M.A.: Гайд</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_gamma_text">
		<text>%c[pda_blue]G.A.M.M.A.: Руководство.%c[ui_gray_1]</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_aaintro">
		<text>••• Приветствуем в G.A.M.M.A. •••</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_aaintro_text">
		<text>
			%c[pda_white]Добро пожаловать в G.A.M.M.A \n \n %c[ui_gray_1] 
			
			\n%c[pda_blue]G.A.M.M.A.: Автоматизированный модульный модпак Grok'а для Anomaly.%c[ui_gray_1]
			\n 
			\n \n%c[pda_green]Этот модпак также имеет свой собственный новый модульный набор аддонов, включая:%c[ui_gray_1]
			\n• Новый интерфейс.
			\n• Восстановленный баланс между уроном персонажа, сном и системой навыков.
			\n• Исправленные радиационные эффекты и зоны динамического облучения.
			\n• Сбалансированный опыт выживания, сосредоточенный на крафте, ремонте и приготовлении пищи.
			\n• Множество исправлений для некоторых основных аддонов, включая Boomsticks и Sharpsticks.
			\n• Новая экономика, в которой торговцы будут продавать вам только базовые припасы, а хорошие патроны будут доступны при хорошей репутации.
			\n• Новые стартовые наборы были сосредоточены на наборе пистолетов, ПП или оружия Второй мировой войны, чтобы предоставить более плавный старт игры с калибрами, которые можно будет приобрести у торговцев. Это также даёт вам основные инструменты для путешествия по Зоне, что хорошо при игре в режиме "Одна жизнь".
			\n• Перебалансированный ближний бой. Чтобы сделать ножи более полезными и освободить ещё больше места в инвентаре. Да, вы можете вооружиться двумя пистолетами и двумя основными видами оружия, и по-прежнему использовать свой лучший нож с переработанным, быстрым ударом и системой ближнего боя.	
			\n• И многое другое!
		</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_progress">
		<text>Прогресс</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_progress_text">
		<text>
			%c[pda_white]Прогресс \n \n %c[ui_gray_1] 
			\n• Основы прогресса в G.A.M.M.A. заключаются в следующем:
			\n• Выполняйте задания, убивайте мутантов, собирайте их части, сохраняйте эти части для выполнения поручений сталкеров. 
			\n• Собирайте координаты тайников, посещайте эти тайники (белые или зеленые значки на карте КПК), чтобы получить хорошую добычу и наборы инструментов.
			\n• Используйте приобретённые наборы инструментов, чтобы создать ремонтные комплекты, ремонтируйте ими оружие и снаряжение, которые вы нашли. Улучшайте своё снаряжение и шансы на выживание.
			\n• Выполняя задания, зарабатывайте репутацию различных фракций и покупайте лучшие припасы. А также, лучшие боеприпасы для вашего нового оружия.
		</text>
	</string>	



	<string id="article_gamma_healing">
		<text>Лекарства и медикаменты</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_healing_text">
		<text>
			%c[pda_white]Лекарства и медикаменты \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Используйте основные предметы для лечения, такие как аптечки или бинты, чтобы восстановить своё основное здоровье. Это временно лечит ваши конечности (жёлтый цвет индикаторов).
			\n• Чтобы преобразовать временное здоровье (жёлтый цвет) в постоянное (белый цвет) для ваших конечностей, используйте средства после лечения, такие как Ибупрофен, Фентанил, Антидот или Ядулин.
			\n• Любые лекарства с белыми точками в их описании излечат временное здоровья для этой конечности или части тела. Такие лечебные предметы имеют иконку белого сердца.
			\n• После заживления у вас появятся побочные эффекты, такие как сильный голод или сильное головокружение. Головокружение можно вылечить с помощью лекарств, повышающих выносливость, или с помощью воды.
			\n• Имейте в виду, что для защиты от повреждений можно использовать инжекторы (обозначены значком брони).
			\n•	Вам не нужны все существующие медицинские предметы, чтобы вылечить своё тело. Отметьте наиболее важные из них, как избранные, для лёгкого и быстрого доступа к ним.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_crafting">
		<text>Изготовление и ремонт</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_crafting_text">
		<text>
			%c[pda_white]Изготовление и ремонт \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Изготовление основано на наборах инструментов, которые вы найдёте в отмеченных тайниках.
			\n• Щёлкните правой кнопкой мыши на любой набор инструментов, чтобы открыть портативный верстак и начать создавать, ремонтировать или модернизировать своё снаряжение.
			\n• Существует 6 типов наборов инструментов: Базовый, Продвинутый, Экспертный, Медицинский, Оружейный, и Плавильщик Артефактов.
			\n• Почти все рецепты доступны с самого начала, включая кулинарные рецепты.
			\n• Некоторые рецепты заблокированы, в основном это продвинутые рецепты блоков питания экзоскелетов. Вы можете получить их у торговцев наёмников и экологов 5-го уровня снабжения.
			\n• "Мусорные" предметы, необходимые для создания рецептов, обозначены значком молотка и клещей. Имеет смысл оставить их себе.
			\n• Разбирайте найденное снаряжение, это позволит вам получить детали для крафта. Некоторые из этих предметов являются ценными, например, сломанные детекторы, поэтому обязательно сохраните их. Также их можно продать, если вам понадобятся дополнительные деньги.
			
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking">
		<text>Приготовление пищи</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_cooking_text">
		<text>
			%c[pda_white]Приготовление пищи \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Все кулинарные рецепты доступны с самого начала.
			\n• Приготовление пищи имеет важное значение, это обеспечит высококалорийное питание за небольшие деньги.
			\n• Использование базового набора для приготовления пищи рядом с кострами позволит вам приготовить, что угодно без использования древесного угля.
			\n• Усовершенствованный набор для приготовления пищи нуждается в жидком топливе для работы. Тем не менее, он способен создавать блюда высокого уровня, которые обеспечивают полезные длительные эффекты.	

		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_radiation">
		<text>Радиация</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_radiation_text">
		<text>
			%c[pda_white]Радиация \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• G.A.M.M.A. имеет динамическое излучение и обновлённую систему радиационных повреждений.
			\n• Новые, случайные радиационные области появляются при запуске новой игры.
			\n• Радиация будет медленно снижать ваше здоровье (медленнее, чем в оригинальной игре) и уменьшит вашу максимальную выносливость. 
			\n• Чем больше вы облучены, тем больше вероятность того, что радиоволны повредят важные органы. Это приводит к тому, что ваш персонаж начнёт кашлять и терять значительное количество здоровья.
			\n• Индикатор измерения облучения доступен в левом нижнем углу экрана. Если он начнёт заполняться, используйте радиопротектор, или попробуйте вернуться назад, чтобы обойти заражённую область. Излучение также может исходить от артефактов, которые не находятся в защитном контейнере.
			\n• Используйте противорадиационный препарат или сигареты, чтобы вывести радиацию. Использование препаратов, защищающих от радиации, также является хорошим способом избежать облучения.
			\n• Чем дальше на север вы продвигаетесь, тем опаснее будет радиация. Обязательно наденьте хороший противогаз, прежде чем отправиться в северные районы. Посещение Армейских складов без противогаза может убить вас, если вы просто попадете в сильно заражённый радиацией участок, не имея при себе противорадиационных препаратов. Имейте в виду, что попадание в зону сильной радиации, скорее всего, лишит вас возможности двигаться.
		</text>
	</string>







	<string id="article_gamma_stashes">
		<text>Тайники</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_stashes_text">
		<text>
			%c[pda_white]Тайники \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Тайники - это основной источник наборов инструментов, которые являются наиболее важными элементами, необходимыми вам для прогресса.
			\n• Тайники без опознавательных знаков почти всегда пусты.
			\n• Тайники должны быть отмечены, чтобы в них что-либо появилось, особенно наборы инструментов.
			\n• Содержимое тайников привязано к локации, на которой они появляются.
			\n• Чем севернее тайник находится в Зоне, тем лучше в нем добыча.
			\n• Экспертные наборы инструментов можно найти только севернее Рыжего Леса и в самых северных районах Зоны.
			\n• Хранение вещей в тайниках безопасно: они не будут разграблены NPC.
			\n• Даже если тайник, куда вы что-то сложили, будет отмечен, новое содержимое все равно появится в нём и ваши вещи никуда не исчезнут. 
			

		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_disguise">
		<text>Маскировка</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_disguise_text">
		<text>
			%c[pda_white]Маскировка \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Вы можете носить броню других фракций и считаться членом этой фракции, если к броне прикреплена нашивка данной фракции.
			\n• Если вы сорвёте нашивку, вы будете считаться членом фракции, к которой принадлежит ваш персонаж.
			\n• Прикрепляя нашивку, вы должны находиться вне поля зрения других сталкеров, чтобы ваша маскировка не была раскрыта.
			\n• Эта функция особенно эффективна в снаряжении экологов, но их очень трудно достать в G.A.M.M.A.
			\n• Состояние брони влияет на то, насколько легко вас заметят. 
			\n• Сталкеры высокого ранга раскроют вашу маскировку легче, чем другие.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_inventory">
		<text>Инвентарь</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_inventory_text">
		<text>
			%c[pda_white]Инвентарь \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Чтобы эффективно пользоваться инвентарём, храните лишние предметы в тайниках.
			\n• Удерживая Shift во время перемещения курсора в вашем инвентаре, вы переместите всю стопку предметов, на которые навели курсор. 
			\n•	Shift + T выполняет команду "Взять всё", что хорошо для быстрого мародерства.
			\n• Фляги с водой много весят, но жажду утоляют не сильно. Держите их в своем тайнике, чтобы готовить с ними пищу. Для утоления жажды лучше использовать воду в пластиковых бутылках.
			\n
			\n• Части тела и мясо мутантов весят немного. Хранение некоторых из них в вашем инвентаре позволит вам комфортнее выполнять задания.
			\n 
			\n• Инструменты для крафта весят немного, и вы можете щелкнуть по ним правой кнопкой мыши, чтобы открыть "портативный верстак" и начать изготовление предметов на ходу.
			\n 
			\n• Боеприпасы довольно тяжёлые, но разобранные части боеприпасов очень лёгкие. Храните их и создавайте боеприпасы с помощью оружейного набора инструментов на ходу. Обязательно разбирайте все ненужные боеприпасы.
			\n
			\n• Вы можете щелкнуть правой кнопкой мыши и пометить некоторые вещи как "Избранные", а другие - как "Мусор". Это даст вам лёгкий доступ к важным элементам, которые всегда будут находиться в верхней части инвентаря. Для мусора всё наоборот: он всегда будет находиться в нижней части инвентаря.
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_lore">
		<text>Знания</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_lore_text">
		<text>
			%c[pda_white]Знания \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n После падения Монолита, благодаря Стрелку, Зона стала местом науки и открытий. 
			\n Зона - больше не секретное место. ООН начала запрещать продажу оружия в Зоне, чтобы сделать её более мирной, а платные ЧВК обеспечивают безопасность учёных и ограничивают войны между группировками.
			\n Действительно, ЕС и ООН решили положить конец кровопролитию в Зоне, а также контрабанде оружия из Зоны в близлежащие страны. Пытаясь ограничить торговлю оружием, ни одна фракция не хочет иметь проблем с большим количеством частных военных компаний, оплачиваемых этими организациями.
			\n 
			\n В этот мирный период были сделаны новые открытия. Такие как плавление артефактов, слияние и расширение их возможностей. Всё это благодаря работе профессора Сахарова.
			\n 
			\n Однако, этот "Золотой век" науки в Зоне ослабил существующие фракции. Монолит больше не является самой могущественной группировкой.
			\n Глубоко внутри Зоны тайно становится сильнее новая группа фанатиков. По слухам, ещё более безумных, чем Монолит. Они начали строить тёмные заговоры.
			
			\n События происходят в 2018 году, Золотой век Зоны закончился, Монолит вернулся. Они активировали Выжигатель мозгов, словно снова наступил 2012 год.
			\n Единственная надежда большинства сталкеров - найти Стрелка. Некоторые слухи намекают на то, что он всё ещё жив, и у Доктора, одного из его старых друзей, могут быть какие-то зацепки относительно его местонахождения.
			\n 
			\n Ваш персонаж прибывает в Зону в разгар этого беспорядка, и вам поручено найти Стрелка и помочь очистить Зону от скверны Монолита.
			
		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_money">
		<text>Деньги</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_money_text">
		<text>
			%c[pda_white]Деньги \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n В G.A.M.M.A. деньги имеют решающее значение, особенно в начале.
			\n Есть быстрые способы заработать деньги. А именно: выполнять задания, не вступая в бой, продавать части мутантов или продавать артефакты экологам.
			\n
			\n Вы обнаружите, что часто тратите деньги на предметы для лечения, так и задумано. Чем больше вы играете, тем лучше у вас будут наборы инструментов, и тем легче будет ремонтировать хорошее снаряжение и создавать предметы. Это сэкономит деньги и облегчит сражения, тем самым помогая вам сэкономить ещё больше денег.
			\n 
			\n В середине игры вы неизбежно получите кучу денег. Они могут быть использованы для обновления вашего оборудования или покупки дорогих бронебойных боеприпасов.
			\n 			
			\n Вы также можете купить детекторы и ПНВ у торговцев... Или создайте их и сэкономьте немного денег.
			\n Поддержание брони экзоскелета также будет стоить денег, так как вам часто нужно покупать дорогие экзо-батареи.
			\n 			
			\n Использование стимпаков значительно поможет вам в интенсивных боях.
			
		</text>
	</string>









	<string id="article_gamma_plates">
		<text>Защитные пластины</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_plates_text">
		<text>
			%c[pda_white]Защитные пластины \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n Поясные крепления для бронепластин находятся на одном уровне с креплениями для артефактов, они дают до 15% защиты от баллистических и взрывных воздействий.
			\n У них больше нет электрических сопротивлений. Они больше не защищают вас от мутантов.
			\n Пластины больше нельзя купить у торговцев.
			\n Базовые пластины из кевларовой брони получаются с помощью квестовых линий (базовая пластина уровня 1) или создаются с нуля с использованием деталей брони.
			\n
			\n Бронепластины могут быть улучшены с помощью системы изготовления:
			\n•      Кевларовая пластина уровня 1 может быть модернизирована до кевларовой пластины уровня 2 с помощью большого количества деталей брони.
			\n•      Кевларовая пластина уровня 2 может быть модернизирована до металлической пластины уровня 3 с помощью большого количества деталей брони.
			\n•      Металлическая пластина уровня 3 может быть модернизирована до металлической пластины уровня 4 с помощью большого количества деталей брони.
			\n
			\n Эта система должна подтолкнуть игрока к более длительному поиску деталей брони.
			\n Детали брони, используемые в этой системе, для удобства помечены значком молотка и клещей.
			\n Это должно помочь игрокам, которые не хотят участвовать в охоте за артефактами, не умереть сразу же, как только они встретятся с Монолитом и Грехом на севере, так как они используют исключительно бронебойные боеприпасы.
			
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_arty">
		<text>Переосмысление артефактов</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_arty_text">
		<text>
			%c[pda_white]Переосмысление артефактов \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Новый детектор "Гризли", для поиска всех артефактов даже при включенном ПНВ. Можно создать с помощью продвинутого набора инструментов.
			\n
			\n• Новая система создания артефактов: артефакты появляются случайным образом на текущей карте игрока, в аномальных полях, поэтому обязательно проверяйте их всякий раз, когда вы перемещаетесь по ним!
			\n• Редкие артефакты также возрождаются в лабораториях после выбросов.
			\n
			\n• Новая система качества артефактов: артефакты появляются со случайным низким состоянием (или "качеством"), чтобы имитировать, что каждый артефакт индивидуальный. С помощью нового плавильщика артефактов, вы можете комбинировать артефакты, чтобы сделать их сильнее и повысить их качество.
			\n 
			\n%c[pda_yellow]Новый инструментарий, плавильщик артефактов:%c[ui_gray_1]
			\n• Купите его у профессора Сахарова или Германа, примерно за 30 тысяч рублей.
			\n• Вы можете создавать более сильные артефакты (щелкните правой кнопкой мыши > укрепить артефакты) или расширять их возможности (щелкните правой кнопкой мыши > трансформировать артефакты). 
			\n• Каждое действие, которое вы совершаете с помощью плавильщика артефактов, будет потреблять его заряды. 
			\n• Вы можете пополнить энергию плавильщика, удерживая левую клавишу Alt и перетаскивая его поверх любого артефакта.
			\n• Носить с собой пустой плавильщик - хороший способ пополнить его, если вы найдёте в Зоне ненужные вам артефакты.
			\n 
			\n%c[pda_yellow]Усиление артефактов:%c[ui_gray_1]
			\n• Объедините два одинаковых артефакта, чтобы суммировать их состояние / качество.
			\n• Вы можете объединить любой мусорный артефакт с любым другим мусорный артефактом, но с уменьшенной эффективностью.

			\n%c[pda_yellow]Создание артефактов:%c[ui_gray_1]
			\n• Зайдите в меню верстака. Появится новый подраздел изготовления: Артефакты. 
			\n• Это позволит вам преобразовать несколько артефактов одного уровня в уровень выше:
			\n• Мусорный > Уровень 1 (7 мЗв).
			\n• Уровень 1 > Уровень 2 (12 мЗв).
			\n• Уровень 2 > Уровень 3 (23 мЗв).
			\n• Уровень 3 > Специальный.
			\n
			\n Полученное состояние артефакта соответствует среднему состоянию артефактов, используемых в качестве ингредиентов.

		</text>
	</string>






	<string id="article_gamma_energy">
		<text>Энергия персонажа</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_energy_text">
		<text>
			%c[pda_white]Энергия персонажа \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n Энергия в G.A.M.M.A. - это баланс между путешествиями, едой, напитками, лекарствами и сном.
			\n
			\n Ваш персонаж будет уставшим в конце дня. Вы должны спать, чтобы пополнить свою энергию. Вы можете спать только в том случае, если вы достаточно устали. Использование снотворного позволит вам уснуть принудительно.
			\n
			\n В зависимости от того, как вы проводите день, вы устанете быстрее или медленнее. Употребление обильной пищи и использование лекарств, вызывающих сонливость, позволит вам почувствовать усталость и отдохнуть в конце дня. 
			\n 
			\n Однако, если вы едите небольшими порциями и часто употребляете энергетические напитки или таблетки с кофеином, вам будет трудно устать настолько, чтобы заснуть в конце дня.
			\n 
			\n Иногда вы можете проснуться раньше запланированного времени. Обязательно старайтесь спать больше, чем вы намереваетесь, для того чтобы выспаться или используйте лучшее спальное снаряжение (матрац и спальный мешок).
			\n 
			\n Водка или пиво также могут помочь вам заснуть. 

		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_traders">
		<text>Торговцы</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_traders_text">
		<text>
			%c[pda_white]Прогресс торговцев \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n• Торговцы, в основном, будут продавать расходные материалы и некоторые аксессуары.
			\n• Вы не сможете покупать или продавать снаряжение и оружие у торговцев.
			\n• Вы можете увеличить ассортимент торговцев, выполняя задания их фракции.
			\n Пороговые значения репутации следующие: 
			\n 500, 1000, 1500 и 2000 репутации. 
			\n
			\n Это надёжный способ обеспечить стабильный доступ к качественным боеприпасам.
			\n
			\n Торговцы относятся либо к типу WP (Варшавский договор), либо к типу НАТО. Это влияет на вид товаров, которые они продают (в основном боеприпасы и навесное оборудование).
			\n 
			\n Фракции NATO: Наёмники, Чистое небо, Свобода, UNISG.
			\n Фракции WP: Военные, Одиночки, Долг, Бандиты, Ренегаты, Монолит.
			\n 
			\n Это также влияет на обеспечение NPC фракций, т.е.: у NPC Монолита есть около 50% шанса иметь оружие НАТО или WP.
			\n
			\n Некоторые торговцы продают очень специфические товары. Профессор Сахаров и Герман продают плавильщик артефактов, специальный инструментарий G.A.M.M.A., который позволит вам создавать и усиливать артефакты. Они также продают рецепты блоков питания для экзоскелетов и всякое другое. 
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_story">
		<text>Сюжетные линии</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_story_text">
		<text>
			%c[pda_white]Сюжетные линии и миссии \n \n %c[ui_gray_1] 


			\n%c[pda_yellow]Потерянный в Зоне:%c[ui_gray_1]
			\n Доступно у лидера вашей фракции на вашей стартовой базе при игре за следующие фракции:
			\n • Одиночки
			\n • Чистое небо
			\n • Долг
			\n • Свобода
			\n • Наёмники
			\n • Экологи
			\n
			\n%c[pda_yellow]Операция Послесвечение:%c[ui_gray_1]
			\n Доступно в начале прохождения UNISG (введите isg в меню создания персонажа, чтобы разблокировать эту фракцию).
			\n
			\n%c[pda_yellow]Охотники за артефактами:%c[ui_gray_1]
			\n Для старта сюжета нужно подойти к любому NPC из числа "Охотников за артефактами" (например, Ковалеву в церкви на болотах) или найти их представителя, сталкера-эколога по имени Сарик Сумеречный в деревне новичков. Доступно союзникам экологов:
			\n • Одиночки
			\n • Чистое небо
			\n • Долг
			\n • Свобода
			\n • Военные
			\n • Наемники
			\n • Экологи
			\n
			\n%c[pda_yellow]Последний рассвет:%c[ui_gray_1]
			\n Поговорите c NPC Спора на базе Чистого Неба. Доступно союзникам Чистого Неба:
			\n • Одиночки
			\n • Чистое небо
			\n • Долг
			\n • Свобода
			\n • Наемники
			\n • Экологи			
			\n
			\n%c[pda_yellow]Операция «Возмездие монолита»:%c[ui_gray_1]
			\n Поговорите с полковником Кузнецовым и помогите военным, взять под контроль самый Центр Зоны! Доступно для союзников военных:
			\n • Военные
			\n • Экологи
			\n
			\n%c[pda_yellow]Квестовая линия Dr.X:%c[ui_gray_1]
			\n Доступно для всех фракций, не особо ориентировано на сюжет.
			
			
		</text>
	</string>






	<string id="article_gamma_repgun">
		<text>Ремонт: Оружие</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_repgun_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ремонт оружия \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n Оружие должно быть отремонтировано, чтобы быть эффективным, так как вы не можете купить его у торговцев с G.A.M.M.A.-экономикой. 
			\n
			\n Однако, вы можете добыть оружие из тайников или с мёртвых сталкеров, и именно так вы доберетесь до севера целым и невредимым.
			\n Большая часть найденного оружия будет сломана, и вам нужно будет его починить. В противном случае, оно будут часто заклинивать.
			\n Имейте в виду, что состояние оружия отделено от состояния его запчастей. Состояние оружия показывает, насколько чистым оно является и влияет на деградацию запчастей, что приведет к заклиниванию. Ремонт оружия не приведёт к ремонту его запчастей. Каждая запчасть должна ремонтироваться отдельно. Ствол изменяет урон, наносимый оружием, и степень проникновения боеприпасов.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Оружие с очень плохим состоянием ствола почти не нанесёт урона, не допускайте его поломки.%c[ui_gray_1]
			\n
			\n Для ремонта оружия у вас есть два способа:
			\n
			\n - Вы можете получить соответствующий ремонтный комплект, щелкнуть правой кнопкой мыши на оружии и выбрать "обслужить запчасти". Это позволит вам автоматически отремонтировать запчасти оружия до 100% состояния, но потребует использования ресурса ремонтного набора. Эти наборы можно создать самостоятельно или купить у механиков, как только вы принесёте ему соответствующий набор инструментов (базовый, продвинутый или экспертный). Замена запчастей таким образом улучшит состояние оружия.
			\n - Однако, вы всё равно можете ремонтировать оружие без соответствующих ремонтных комплектов: 
			\n Найдите запчасти с состоянием выше 60% и отремонтируйте их с помощью соответствующего инструмента до состояния 100% (шомпол, мультитул, напильник). Затем просто перетащите отремонтированные запчасти на оружие.
			\n Замена запчастей таким способом сделают его менее чистым. Стволы подобным образом заменить нельзя.
			\n
			\n - Если у оружия состояние ствола выше 60%, вы можете купить набор для чистки у механиков, щелкнуть правой кнопкой мыши на оружии > очистить ствол. То же самое и для других запчастей. Это простой способ получить хорошее оружие на ранней стадии игры, так как вы можете купить у механика набор для чистки, без нахождения для него каких-либо наборов инструментов.
			\n 
			\n
			\n Вы также можете почистить оружие, используя чистящие наборы или заплатив за это механику. Чистка оружия не приведет к ремонту его запчастей, но предотвратит ухудшение их состояния при стрельбе.

		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_reparm">
		<text>Ремонт: Броня</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_reparm_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ремонт брони \n \n %c[ui_gray_1] 

			\n Ремонт брони происходит по той же схеме, что и ремонт оружия. Ищите её в тайниках или на телах мёртвых сталкеров. 
			\n
			\n Собирайте детали в состоянии выше 50% и ремонтируйте их до состояния 100%. 
			\n Для замены деталей брони, вам понадобится соответствующий ремонтный комплект в вашем инвентаре. 
			\n Замените детали брони с помощью верстака или щелкните правой кнопкой мыши на любом наборе инструментов, чтобы открыть верстак в инвентаре.
			\n Замена деталей не требует использования ремонтных комплектов. При состоянии от 50% и выше броню можно чинить напрямую с помощью инструментов для ремонта.
			\n Детали в состоянии ниже 50% потребуют замены. Обязательно поддерживайте состояние своей брони с помощью разных ремонтных предметов.
			\n
			\n В G.A.M.M.A. вы не можете ремонтировать броню у механиков. 

		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_rfpacks">
		<text>Посылки</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_rfpacks_text">
		<text>
			%c[pda_white]Спрятанные посылки с радиочастотным передатчиком \n \n %c[ui_gray_1]
			
			\n Вы будете получать случайные сообщения, в которых вам будет предложено найти некоторые посылки на определённых локациях.
			\n
			\n Чтобы найти их, экипируйте свой RF-ресивер и нажмите клавишу детектора. Уберите свое оружие и начните изменять частоту RF-ресивера, чтобы она соответствовала частоте из сообщения 
			(более подробную информацию см. в Предметы>RF-ресивер). 
			\n
			\n Следуйте за звуковыми сигналами, чем они чаще, тем ближе вы к посылке. 
			\n Вы можете удерживать кнопку Использовать (F), чтобы отобразить плавающий текст и легче найти посылку. 
			\n Чаще всего это предмет, лежащий на земле или спрятанный в бочках и тому подобных местах. Это НЕ тайник, с которым вам нужно взаимодействовать. 
			\n Затем вы можете щелкнуть правой кнопкой мыши на посылке в своем инвентаре и открыть её. 
			\n
			\n Содержимое варьируется от случайных вещей до артефактов или наборов инструментов.

		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_ballistics">
		<text>Баллистика</text>
	</string>
	
	<string id="article_gamma_ballistics_text">
		<text>
			%c[pda_white]Баллистическая система \n \n %c[ui_gray_1]
			
			\n G.A.M.M.A. использует аддон Grok's Balanced Overhaul Of Ballistic System (сбалансированная баллистическая система Грока). 
			\n Он заметно изменяет характеристики патронов и пробитие брони NPC ИГРОКОМ (не наоборот), за основу взята система боеприпасов из EFT.
			\n Замысел состоит в том, чтобы иметь более реалистичную баллистическую систему, в которой вы должны учитывать броню вашего врага и тип боеприпасов, которые вы используете.
			\n
			\n Сила бронепробития боеприпасов сравнивается с бронёй конечностей противника. 
			\n Если сила бронепробития больше брони конечностей, наносятся повреждения. Если сила бронепробития меньше брони конечностей, повреждения не наносятся, но броня конечностей уменьшается пропорционально силе бронепробития. 
			\n Таким образом, боеприпасы с низкой силой бронепробития должны сначала сломать броню конечностей противника, и только потом начнут наносить урон. Следовательно, для поражения тяжело бронированных целей необходимо использовать бронебойные боеприпасы (AP).  
			\n Можно конечно использовать и боеприпасы FMJ и HP, но вражеская броня должна быть разрушена множеством таких пуль, прежде чем вы начнёте наносить урон.
			\n Защищённость ног и головы уменьшена.
			\n 
			\n%c[pda_yellow]Боеприпасы AP (бронебойные):: %c[ui_gray_1]
			\n• Стоят дорого, но поразят любую тяжело бронированную цель. 
			\n• Это боеприпасы для поздней стадии игры, не используйте их против легкобронированных целей, иначе вы зря потратите деньги.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Боеприпасы FMJ (в цельнометаллической оболочке):%c[ui_gray_1] 
			\n• Дешевы и должны использоваться для уничтожения легкобронированных целей... ну или если у вас нет денег, чтобы купить хорошие боеприпасы против бронированных целей.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Боеприпасы HP (экспансивные): %c[ui_gray_1]
			\n• Немного дороже, чем FMJ, и должны использоваться для убийства мутантов.
			\n
			\n Снайперские патроны на самом деле очень мощные, но и очень дорогие. 
			\n .338 Lapua скорее всего, убьет большинство врагов одним выстрелом в грудь... если конечно вы попадете.
			\n Картечь будет работать как недорогие ранние боеприпасы против сталкеров. Забудьте о ней в середине и конце игры. Картечь бесполезна против экзоскелетов. Но при этом, она всегда очень хорошо убивает мутантов.
			\n Дротик одинаково хорошо убивает мутантов и сталкеров. Жекан хорошо работает только против сталкеров.
			\n
			\n Некоторые боеприпасы, гораздо полезнее против мутантов: патроны HP, .357 magnum, .45 Hydrashock, картечь, пули 7,62x25 Pst.
			\n
			\n Значение бронепробития боеприпасов указано в их описании. Оно основано на российской классификации бронепробития:
			\n• BR1 - BR2 = пробивают лёгкую броню
			\n• BR3 - BR4 = пробивают среднюю броню
			\n• BR5 = пробивают тяжёлую броню
			\n• BR6 = пробивают экзо-броню. 
			\n
			\n%c[pda_yellow]Некоторые фракции имеют следующие особенности:
			\n -  Монолитовцы используют только бронебойные боеприпасы (AP).
			\n -  Греховцы также используют только бронебойные боеприпасы (AP), и, в основном, крупнокалиберные пулемёты, также они гораздо более устойчивы к урону, чем обычные люди.
			\n -  Члены фракции ISG имеют очень хорошее снаряжение, и используют только бронебойные боеприпасы (AP), а также имеют повышенную защищенность от бронепробития.
			\n -  Большинство сталкеров ранга Мастер и Легенда используют бронебойные боеприпасы (AP).
			\n -  Члены фракции используют оружие того типа (WP или NATO), к которому относится их торговец.

		</text>
	</string>


</string_table>



