<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- The Living Fire -->
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Осведомитель посоветовал мне встретиться с тобой. Ты ведь знаешь кое-что, что может пролить свет на «пламенного» сталкера из слухов?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>Ах, да... У меня есть кое-что, но не стоит слишком надеяться. Некоторое время назад мы наблюдали странные вспышки по ночам за огромной кучей мусора к югу от нас, а затем жуткие вопли мутантов. Некоторым одиночкам стало любопытно, что там происходит, и они наведались туда днём. Они нашли там мёртвую плоть, которая была... ну... слегка поджарена. Сначала мы подумали, что эти плоти попали в какую-то едва заметную аномалию, которая исчезла на следующий день, или столкнулись с огненным полтергейстом, но у одной из них была странная особенность. На спине у нее было что-то похожее на клеймо - оно имело форму человеческой руки. Возможно, это была простая случайность... или нет? Кто знает...\n Ты можешь понаблюдать здесь ночью, если захочешь узнать больше. Если этот человек действительно существует, то его сродство с огнем может стать хорошей подсказкой, где его искать.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>Хм... это всё ещё похоже на историю бывалого сталкера, призванную пугать новичков. В любом случае, я постараюсь узнать что-нибудь еще. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Да... Должен признать, это звучит безумно. Но тебе все равно стоит быть начеку. Зона - странное место...\nВ любом случае, за Осведомителем должок за это, независимо от того, чем закончится твоё расследование.</text>
	</string>

	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_0">
		<text>Я вернулся с поис...</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_1">
		<text>Дай угадаю. Ты только что потратил время, гоняясь за очередными байками от Осведомителя, я прав...</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_2">
		<text>Я видел его... того сталкера, о котором ходили слухи.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_3">
		<text>Ты видел... что? Ты это серьезно? Стой... ты выглядишь немного бледным... Ты серьезно?! Это как-то связано с тем громким взрывом, который мы слышали?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_4">
		<text>Да. Он проводил какой-то... ритуал... в аномалии «Мангал». Повсюду было пламя. Бродячая плоть подошла близко и... испарилась?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_5">
		<text>Как, чёрт возьми, ты вообще жив, а? Ты с ним разговаривал?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_6">
		<text>Не знаю. Он определённо знал о моём присутствии с самого начала, хотя и не видел меня. Когда я хотел спросить, кто он такой, он прервал меня, сказав, что все узнают его имя, и вскоре исчез в огненном взрыве.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_7">
		<text>Все узнают его имя, да? Звучит не очень. Ну, по крайней мере, Осведомитель будет рад услышать, что ты что-то нашел. Теперь он точно должен мне бутылку.</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_0">
		<text>Осведомитель, нам нужно поговорить.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_1">
		<text>Слухи оказались правдивыми. Я знаю... Я уже получил сообщение от своего приятеля. Ты хорошо поработал. Держи - ты это заслужил.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_2">
		<text>Всего пять тысяч? Ты что, сдурел?! Я мог там умереть!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_3">
		<text>Да тихо ты. Дальше будет больше. Поработай на меня еще немного, и ты всё получишь. Нам нужно побольше разузнать. Люди не станут платить много за информацию о том, что этот сталкер существует. Ну... может, Петренко и заплатит, если учесть, что он потерял из-за него двух человек.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_4">
		<text>И каков теперь план? Мы не знаем, куда он отправился и какова его цель. У нас нет никаких зацепок.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_5">
		<text>Вообще-то есть. Когда ты занимался своим расследованием, я подслушал разговор двух учёных о какой-то аномальной активности как раз в том месте, где ты встретил незнакомца. Тебе следует пойти и поговорить с Сахаровым и предложить свою помощь в исследовании этого явления.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_6">
		<text>Отлично. В таком случае я пойду.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_7">
		<text>И еще кое-что. Не говори о том, что это я подслушивал его коллег. Я не хочу, чтобы они были более осторожными рядом со мной. Информация от учёных, как правило, очень ценная.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_0">
		<text>Профессор, можно вас на пару слов?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_1">
		<text>Не сейчас, молодой человек. В данный момент мы заняты расследованием недавнего инцидента.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_2">
		<text>А этот инцидент случайно не связан с аномалией «Мангал»?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_3">
		<text>Как вы узнали? Вы что, перехватили сообщение, которое я отправил своим помощникам?! Эта информация секретна!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_4">
		<text>Не переживайте, профессор. Неважно, как я об этом узнал. Дело в том, что я не так давно был там, когда произошло нечто странное, и я готов поделиться с вами своими знаниями, если вы согласитесь поделиться тем, что знаете. Это было бы взаимовыгодно. Возможно, я смогу помочь вам...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_5">
		<text>Разве я не ясно выразился?! Эта информация - секрет... подожди... Вы говорите, что видели там что-то? Что это было?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_6">
		<text>Знания за знания, профессор. Уверяю вас, что моя информация того стоит.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_7">
		<text>Что ж... так тому и быть. Наши сканеры уже несколько дней показывают аномальные показания этой аномалии - внезапные всплески излучаемой ею энергии. Как будто аномалия расширяется и возвращается к своему исходному состоянию. Мы и раньше наблюдали подобные колебания в других аномалиях, но не с такой частотой. Мы решили не обращать на это внимания. Не так давно ночью наши показания на короткое время зашкаливали, а затем вернулись к норме. Это очень тревожно. У нас могут быть большие проблемы, если аномалии начнут бесконтрольно разрастаться.\n \n А теперь скажите, пожалуйста, что вы там видели? Я полагаю, вы повидали много аномалий в своей жизни, так что это должно быть что-то необычное.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_8">
		<text>Да, так и было. Как вы и сказали, аномалия в это время была очень активной. Она извергала много пламени. Самое интересное, что в этом пламени находился человек. Он проводил какой-то ритуал. Позже я узнал, что он каким-то образом может управлять огнем. Он буквально испепелил плоть на моих глазах. Через некоторое время он вспыхнул и исчез. Тогда же пламя снова затихло.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_9">
		<text>Это удивительно! Значит, это он привёл в действие аномалию. У вас была возможность поговорить с ним?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_10">
		<text>Нет, к сожалению, нет... хотя он сказал, что скоро все узнают его имя.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_11">
		<text>Это звучит не очень хорошо, учитывая, какой силой он обладает. Нам необходимо выяснить, чего он хочет добиться.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_12">
		<text>Я согласен и должен сказать, что надеялся, что вы подскажете мне, в каком направлении двигаться дальше.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_13">
		<text>Боюсь, я не могу помочь вам с этим. Наши сканеры больше ничего не показывают... стойте... вот оно! Сканеры показывают неестественную активность в аномалии «Болотный распадок». Вам следует немедленно отправиться туда!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_14">
		<text>Спасибо, профессор! Уже отправляюсь.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_0">
		<text>Плохие новости, профессор. Я не успел встретить этого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_1">
		<text>Я бы сказал, что это замечательная новость. Наши данные показали, что энергия, излучаемая этой аномалией, очень сильно возросла. Если бы вы были ближе к ней, вас бы, вероятно, сожгло.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_2">
		<text>Ну что ж... мне повезло...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_3">
		<text>Я тоже очень рад, что вы вернулись целым и невредимым. А теперь скажите, пожалуйста, как вам удалось остановить разветвление аномалии?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_4">
		<text>А? Разветвление? Я только что уничтожил несколько огненных полтергейстов в том месте. Они не выглядели особенными. Я уже видел таких раньше.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_5">
		<text>На самом деле они были очень особенными, молодой человек. Видите ли - наши сканеры обнаружили их как отдельные сущности с энергией, схожей с другими термальными аномалиями, только немного слабее. Это были своего рода протоаномалии. Если их не остановить, они превратятся в еще одну большую аномальную зону, если им дать достаточно времени.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_6">
		<text>Хм... Похоже, этот человек куда опаснее, чем мы думали.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_7">
		<text>Да, действительно. Нам нужно как можно скорее выяснить его мотивы. К сожалению, не думаю, что смогу снова помочь вам с его поиском. Наши показания снова пришли в норму.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_8">
		<text>Ничего страшного, профессор. Я продолжу расследование самостоятельно. До свидания.</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_0">
		<text>Я вернулся с Янтаря. У меня для тебя есть еще несколько новостей.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_1">
		<text>Это великолепно! Но сначала скажу тебе кое-что. Люди действительно платят неплохие деньги, чтобы узнать больше о «Живом огне». Броское прозвище, правда? Я сам его придумал, раз уж ты до сих пор не узнал его настоящего имени. Вот твоя доля, приятель. А теперь - что ты узнал?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_2">
		<text>Вот так-то лучше. Что касается моих находок - учёные действительно заметили рост аномальной активности на Свалке. Они также отправили меня расследовать ещё одну подозрительную активность на Болотах. Я опоздал, и вечеринка началась еще до моего прихода, но позже я узнал, что это было к лучшему - иначе я бы, наверное, не разговаривал с тобой сейчас. На этот раз тому человеку удалось каким-то образом создать нечто, названное Сахаровым «протоаномалиями», что впоследствии могло перерасти в большие аномальные зоны. Мне удалось вовремя устранить их.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_3">
		<text>Ого! Значит, нас ждет неминуемая гибель, после которой мы все будем гореть в аду? Я чую, что здесь крутятся неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_4">
		<text>Что... Ты что, серьезно? Ты не переживаешь? Хоть немного?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_5">
		<text>Все мы рано или поздно умрем, друг мой. Люди с деньгами, как правило, умирают позже, а наше партнерство, похоже, скоро сделает меня очень богатым. Я покину Зону как раз вовремя, если что-то случится.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_6">
		<text>О да... Знаешь, я не разделяю твоего оптимизма.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_7">
		<text>Ты и не обязан. Это просто бизнес. Ты ведь тоже занимаешься раскрытием загадок Зоны, верно? Так что у тебя двойная выгода.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_8">
		<text>Возможно, ты прав. В любом случае - учёные пока не заметили никаких других всплесков аномальной активности, так что, возможно, мы сейчас зашли в тупик.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_9">
		<text>Не совсем так - ты забыл обо мне. Старый добрый Петренко недавно заходил к нам со своей рацией, и так получилось, что я оказался поблизости и подслушал кое-что интересное. Он разговаривал с какими-то чиновниками. Видите ли - к отряду военных, охраняющих лабораторию Х-18, пожаловал нежданный гость. Последний выживший сумел послать сигнал S.O.S., упомянув при этом, что его товарищи превратились в пепел, прежде чем связь прервалась. Я более чем уверен, что это был тот, кого мы ищем.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_10">
		<text>Верно - и ты рассчитываешь, что я буду за ним гоняться?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_11">
		<text>Почему бы и нет? Ты ведь пережил свою последнюю встречу с ним, верно? Возможно, на это есть причина. Он может знать о тебе что-то такое, что на самом деле спасло тебе жизнь. Кроме того - разве ты хочешь оставить эту тайну неразгаданной? Ты забыла о конце света? *смеется*</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_12">
		<text>Будь ты проклят, Осведомитель. Тебе стоит относиться к этому серьезнее. Хотя, думаю, у меня нет выбора... Я пойду туда.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_13">
		<text>Вот это настрой! Надеюсь, ты вернешься с новой ценной информацией.</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_0">
		<text>Это ведь не какой-то фокус, правда?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_1">
		<text>С чего бы это? Если бы я хотел тебя убить, мы бы сейчас не разговаривали.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_2">
		<text>Почему ты тогда не сделал этого? Я видел твою силу... плоть на Свалке полыхала огнем.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_3">
		<text>Я знаю тебя, сталкер. Я знаю, что ты видел Исполнитель желаний и не загадал эгоистичное желание, как многие другие. Ты чист душой. Теперь - я полагаю, у тебя много вопросов.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_4">
		<text>Ты чертовски прав. Кто ты?! Зачем ты всё это делаешь... и... что именно ты задумал?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_5">
		<text>Я простой сталкер - как и ты. До одного несчастного случая я держался в основном южных районов Зоны, но об этом позже. Я носил имя Борис... простой сталкер новичок, пришедший в Зону, чтобы заработать денег и расплатиться с долгами. В основном я выполнял кое-какие поручения местных торговцев... в основном этого подонка Сидоровича.\n \nВидишь ли - однажды я получил задание доставить кое-какую посылку учёным в Янтарь. Казалось бы, лёгкие деньги. Но всё обернулось для меня не очень хорошо... Меня схватил отряд военных, и они предложили отпустить меня на свободу, если я заплачу им. Получив деньги, они забрали у меня все и избили так, что я едва мог ходить... чертовы продажные ублюдки.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_6">
		<text>Да... справедливость - не та черта, которую можно встретить среди наших солдат и чиновников... Что было дальше?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_7">
		<text>Мне удалось добраться до Свалки, где я остановился в ангаре. Мясник присматривал за мной несколько дней и помогал залечивать раны. Он многое знает о Зоне и сделал какую-то мазь из жира мутантов, благодаря которой раны заживают быстрее.\n \nКогда я восстановил свои силы, я вернулся на Кордон. Я хотел взять там кое-что из своего хабара, но знаешь что - какой-то ублюдок снова стащил все мои вещи.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_8">
		<text>Не повезло, да? В Зоне случаются такие вещи.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_9">
		<text>Ты же не ждёшь, что тебя ограбят твои товарищи, верно? Я точно знаю, что это был один из моих "друзей", который забрал мой хабар и ушел дальше на север, чтобы не столкнуться со мной. Без оружия и денег я вынужден был обратиться к Сидоровичу за займом. Он отказал, так как я не доставил свою посылку, которую забрали военные. Зато он предложил мне другое задание - велел принести какой-то необычный артефакт, который можно найти только в термальных аномалиях. Он дал мне старый ПМ и пачку патронов, которые я должен вернуть после выполнения задания. Он также сказал, что назначит за меня награду, если я не вернусь к нему с этим артефактом через три дня.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_10">
		<text>Сидор - жадный ублюдок, но это довольно жестко, даже для него... Что ты делал дальше?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_11">
		<text>Я не мог отказаться... Вокруг Кордона нет термальных аномалий, поэтому мне пришлось отправиться в другое место. Лощина и Болота очень опасны, особенно если у тебя только ПМ. Я решил осмотреть аномалию «Мангал». Два дня я слонялся вокруг Барахолки, питался объедками, избегал стычек и время от времени наведывался к аномалии. Тамошние торговцы, видя мои страдания, однажды поделились со мной куском хлеба.\n \nНа третий день удача наконец-то улыбнулась мне... или мне так показалось. Появился нужный артефакт, и я пытался дотянуться до него, чтобы не превратиться в хрустящую корочку. Он подплыл ко мне, и я взял его в руки. И вдруг из кустов выскочила плоть и толкнула меня прямо в аномалию. Я почувствовал страшную боль по всему телу и вскоре потерял сознание. Я подумал, что это мой конец... меня сожрет пламя.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_12">
		<text>Как же ты до сих пор жив?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_13">
		<text>Терпение, друг мой. Я проснулся через день, совершенно голый, окруженный пламенем, которого не чувствовал... Но я чувствовал жгучую боль в сердце. Я пытался собраться с мыслями, когда увидел, что ко мне приближается какой-то сталкер и целится прямо в меня - это был охотник за головами, посланный Сидоровичем. Я умолял о пощаде и протягивал руку, но он все равно стрелял. Его пули не долетели до меня... они растаяли в стене пламени, возникшей передо мной. Тогда я понял - Зона наделила меня новой силой. Охотник за головами тоже был потрясен, увидев меня живым после того, как пламя погасло. Прежде чем он успел снова нажать на спусковой крючок, из моей руки прямо в него вырвался огненный шар, превративший его в кучку пыли. Зона отплатила мне за все страдания и унижения. Я был избран ею.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_14">
		<text>Избранный? Неужели ты думаешь, что это какая-то судьба? В Зоне каждый день происходят странные вещи... Это могла быть простая случайность.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_15">
		<text>Может быть, и так, но я точно знаю, что Борис умер в тот день. Я взял себе новое имя - Прометей.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_16">
		<text>Прометей? Это... поэтично.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_17">
		<text>Да... это дань уважения той аномалии, которая наделила меня способностями.\n \n Я провёл там ещё несколько дней, учась правильно и осознанно использовать свои способности. В тот день, когда мы встретились, я поднялся на новый уровень... Я научился черпать энергию из аномалий, а также наделять их силой. Я также почувствовал твоё присутствие на Болотах, так что, полагаю, именно ты остановил мой маленький эксперимент. Потом я пришел сюда, чтобы углубить свои познания, и вот, смотрите, кто снова здесь. Почему ты преследуешь меня, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_18">
		<text>Я... Я думаю, что в основном мной двигало любопытство. Какова твоя конечная цель?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_19">
		<text>Моя конечная цель? Ну, это... *вздох*... Кажется, у нас появились незваные гости. До следующей встречи, сталкер - прощай.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_20">
		<text>Подожди! Что...</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_0">
		<text>Ну привет, Осведомитель...Я..</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_1">
		<text>Наш спаситель вернулся! Ты снова выжил - это здорово! Ты наконец-то разобрался с легендой?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_2">
		<text>Он превратил отряд военных в хрустящие сухари, так что сам понимаешь, я этого не сделал... Но у меня была возможность поговорить с ним.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_3">
		<text>Это даже лучше! Что ты узнал?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_4">
		<text>Я узнал его имя - Прометей. Он...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_5">
		<text>Живой огонь, Прометей - рожденный в греческом огне! Вот это да! Это еще более броское название! Что еще...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_6">
		<text>Пошел ты, Осведомитель! Ты совсем спятил! Все, что тебя волнует, - это деньги! Больше я тебе ничего не скажу!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_7">
		<text>Что? А как же наша с тобой сделка? Разве ты не хотел также заработать немного денег?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_8">
		<text>Я ухожу. Оставь себе свои грязные деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_9">
		<text>Ты еще пожалеешь об этом, сталкер...</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Сидорович, нам нужно поговорить.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>Чего тебе? Я сейчас очень занят.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>Помнишь сталкера-новичка по имени Борис?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Не... через нашу деревню проходит столько новичков - всех не упомнишь.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_4">
		<text>Тогда ты слышал о «Живом огне»?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_5">
		<text>Очередная глупая байка? Да, слыхал. Какого черта ты задаешь такие идиотские вопросы? У меня нет на это времени.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_6">
		<text>А что, если я скажу, что твоя жизнь в опасности? Бориса теперь зовут Прометей, и он - тот самый Живой Огонь из слухов. Допустим, ты ему не очень нравишься... потому что ты - придурок, который послал его на верную смерть.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_7">
		<text>Завязывай с этим дерьмом! Какого чёрта я должен тебе верить?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_8">
		<text>У меня была возможность поговорить с ним. Он был твоим невезучим курьером, которого избили военные и которого ты потом отправил с ПМ на поиски необычного артефакта. Ничего не напоминает?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_9">
		<text>Откуда ты все это знаешь?! Вот чёрт - ты серьезно! Почему ты не пустил ему пулю в голову, когда у тебя был шанс?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_10">
		<text>Ты явно упустил важные детали из той байки, не так ли? Не только ты ценишь свою жизнь. Не думаю, что его можно убить с помощью оружия. Наш лучший шанс - просто образумить его. Раз уж ты всё вспомнил, да ещё и с хорошей мотивацией, может, ты знаешь что-то, что поможет мне снова его найти?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_11">
		<text>Я знаю, что у этого жалкого слабака был друг по имени Андрей. Они держались вместе, потому что оба были невезучими и бедными. Его здесь больше нет. По слухам, не так давно он свалил на север. Скорее всего, этот кретин уже мертв.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_12">
		<text>Твою ж... это мне не очень-то поможет. В любом случае, я бы посоветовал тебе нанять охранников и установить термостойкие двери. Если этот парень решит нанести визит, это может спасти тебе жизнь... Хотя вряд ли.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_13">
		<text>Ха... да ты шутник...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_0">
		<text>Как обстоят дела, профессор?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_1">
		<text>Рад вас видеть, молодой человек. Ситуация очень серьёзная, так что я быстро.\n \n Мы засекли экстремальный всплеск аномальной активности в подземном комплексе X-16. Я никогда не видел ничего подобного. Это наверняка дело рук нашего таинственного сталкера. Если энергия такой силы превратится в настоящее аномальное поле, все это место превратится в ад!\n \n Мы отправили небольшую группу наёмников на разведку, и у входа они встретили одинокого сталкера, который открыл огонь на поражение. Наёмников было больше, поэтому они пошли на штурм. Это было ошибкой. Им удалось убить сталкера, но вскоре произошло нечто неожиданное. Они начали собираться возле его тела, и тут оно внезапно взорвалось. Из отряда наемников выжил только один человек - его тело сильно обгорело.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_2">
		<text>Это определенно похоже на проделки Прометея...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_3">
		<text>Прометей? Это имя того сталкера, которого мы искали?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_4">
		<text>Простите, профессор, но у меня нет времени объяснять вам всё в деталях.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_5">
		<text>Вы правы, молодой человек. Однажды вам уже удалось остановить разветвление аномалии, надеюсь, вы сможете сделать это снова.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_6">
		<text>Я тоже на это надеюсь. Я пойду.</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_0">
		<text>Что... Что здесь произошло? Что это за обгоревшие тела?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_1">
		<text>Это друзья-сталкеры, которые разделили мое предназначение. Они пришли за мной после того, как мой друг Андрей, с которым я недавно познакомился, начал распространять мое послание. Я собираюсь очистить этот мир от всей несправедливой грязи, и они согласились помочь мне в этом деле. Они достаточно настрадались - как и я.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_2">
		<text>Почему же тогда они все мертвы?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_3">
		<text>Это не все - это лишь некоторые неудачные эксперименты. По пути сюда ты встретил несколько успешных.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_4">
		<text>Что ты с ними сделал? Разве убийство этих людей и превращение их в ходячие бомбы не ставит тебя в один ряд с "грязью", которую ты хочешь искоренить? Убийство человека - самое страшное преступление.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_5">
		<text>Следи за словами - ты ходишь  по тонкому льду... Все они пришли ко мне добровольно и согласились на всё. Кроме того, это ты убил живых. Ты начал мне нравиться, поэтому я не стану убивать тебя на месте - позволю тебе стать свидетелем моего Magnum Opus.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_6">
		<text>Твоего чего? Что ты задумал?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_7">
		<text>Я наделил этих людей своей силой. К сожалению, не все тела способны её выдержать. Когда придет время, они послужат мне в качестве ретрансляторов энергии. Есть еще одно место, которое я должен посетить лично - ни один ретранслятор не сможет использовать его силу. И тогда... ты увидишь, что будет дальше. Прощай, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_8">
		<text>Я найду способ остановить тебя, Прометей...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_0">
		<text>Професс...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_1">
		<text>Вы снова сделали это, молодой человек! Показания приходят в норму. я...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_2">
		<text>Это еще не конец. Прометей сбежал и что-то задумал. Я не знаю, что именно, но это определенно что-то плохое. Мне понадобится ваша помощь.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_3">
		<text>И что же я могу для вас сделать?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_4">
		<text>Человек, которого убили наёмники, - один из последователей Прометея. Он наделил их своей силой и планирует использовать как своего рода ретранслятор энергии. Нам нужно будет использовать ваши связи с властями..</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_5">
		<text>Ясно. Вы хотите, чтобы я попросил военных защитить как можно больше термальных аномалий и избавляться от подозрительных сталкеров, если они подойдут близко, верно?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_6">
		<text>Не совсем. Я думаю, Прометей почувствует это, когда потеряет связь со своими последователями. Мы должны заставить его думать, что все в порядке. Он попытается использовать всю силу сразу, поэтому, если мы уничтожим все его ретрансляторы одновременно, он, вероятно, израсходует слишком много собственной энергии, прежде чем поймет, что произошло. Это даст мне возможность уничтожить его.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_7">
		<text>Это очень рискованный план... Но я не думаю, что у нас есть другие варианты.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_8">
		<text>Скорее всего, нет. Я постараюсь использовать какое-нибудь мощное оружие, чтобы увеличить шансы на успех. Думаю, винтовка Гаусса как раз для этого подойдёт.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_9">
		<text>Звучит как план. Вы знаете, где он сейчас?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_10">
		<text>Он сказал, что ему придётся лично посетить какую-то аномалию, чтобы воспользоваться её силой. Вы знаете, о какой аномалии он говорил?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_11">
		<text>Есть одна аномалия с исключительно высокой энергией. Она расположена в Рыжем лесу. Сомневаюсь, что военные согласятся отправить туда людей. Это слишком рискованно. Вам придется сначала обезопасить её самостоятельно. Если она еще и начнет разветвляться, надеюсь, вам удастся её остановить.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_12">
		<text>Спасибо, профессор. Я дам вам знать, когда место будет безопасно. До свидания.</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_0">
		<text>Ты крысёныш. Скажи, почему бы мне не пустить тебе пулю в лоб прямо сейчас?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_1">
		<text>Что? О чем ты говоришь?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_2">
		<text>Я познакомился с отрядом охотников за головами, который ты послал за мной. Они все мертвы, теперь твоя очередь.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_3">
		<text>Постой! Я не нанимал никакого отряда головорезов! Некоторое время назад ко мне приходили серьезные люди и стали расспрашивать о Прометее. Я только сказал им, что именно вы знаете о нём больше всех. Я не знал, что они нападут на вас. Это был просто бизнес.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_4">
		<text>Мне плевать, Осведомитель. Я мог умереть... так что теперь я повторю свой вопрос. Почему бы мне не пристрелить тебя сейчас?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_5">
		<text>Стой! Как насчет бесплатной информации в обмен на мою жизнь? Давай назовём это компенсацией за причинённые убытки. Уверяю тебя, она будет тебе полезна.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_6">
		<text>Я весь внимание...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_7">
		<text>Свободовцы поймали на своей базе какого-то проповедника. Судя по всему, это был друг Прометея. Ребята из "Свободы" выжали из него еще немного информации. Они соберутся на Окраинах Припяти для "чего-то грандиозного". Он упомянул кинотеатр "Прометей".</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_8">
		<text>Черт... его "Magnum Opus"... лучшего места и придумать нельзя.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_9">
		<text>Его что? Что ты имеешь...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_10">
		<text>Ладно, ты искупил свою вину, Осведомитель. Мне нужно идти.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_0">
		<text>Я вернулся, профессор. Прометея больше нет - я своими глазами видел, как он взорвался. Это было бы невозможно без ваших связей. Вы что-то хотели?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_1">
		<text>Я хотел поблагодарить вас, молодой человек. Может быть, военные и помогли нам остановить Прометея, но именно вы провели расследование и довели его до конца, рискуя собственной жизнью.\n \n Не знаю, что делал Прометей в тот момент, но ему каким-то образом удалось дистанционно запустить самую большую аномалию в зоне, которая находится севернее ЧАЭС. Если бы вы не остановили его, погибло бы много людей. Примите мою благодарность.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_2">
		<text>Ну, он тоже хотел меня убить, так что у меня не оставалось другого выбора.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_3">
		<text>Возможно, так оно и есть. \n \nВ любом случае, вы заслуживаете награды. Мои коллеги помогали военным вблизи аномалий, которые лично посещал Прометей. После его смерти в в аномалии «Мангал» родился необыкновенный артефакт. Я бы хотел заполучить его. Похоже, он оказывает дурное влияние на моих коллег, и я бы не хотел, чтобы снова появился еще один помешанный на могуществе человек.\n \n Вы пережили несколько встреч с Прометеем, значит, он что-то в вас разглядел... Я верю, что это что-то защитит вас от влияния этого артефакта.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_4">
		<text>Спасибо, профессор. Надеюсь, я тоже не потеряю рассудок.</text>
	</string>
</string_table>
