<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_name">
		<text>Мёртвая ночь</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_text">
		<text>В Тёмной Лощине по ночам бесследно исчезают одиночки. Сидорович попросил меня выяснить, что происходит.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_about">
		<text>Наши ребята сообщили, что недавно пропали несколько одиночек, которые шли от лесопилки Лощины к нашей деревне. Этот путь всегда был относительно безопасным, поэтому сталкеры часто ходили ночью, чтобы избежать бандитов и военных. Их крики в темноте слышали ребята, живущие на лесопилке, но никто не отважился рискнуть жизнью, чтобы помочь им. Тела пропавших сталкеров после рассвета так и не нашли. Сталкеры в округе собрали небольшую сумму для того, кто готов расследовать случившееся.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_finish">
		<text>Какая ужасная судьба... спасибо, что упокоил мертвецов и позаботился о том, чтобы больше ни один сталкер не пополнил их ряды. Вот - ты это заслужил.</text>
	</string>
    <string id="dead_night_details">
        <text>Осмотрите это место в ночное время суток</text>
    </string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_name">
		<text>Падение с небес</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_text">
		<text>Военные получили подкрепление в виде нового вертолета Ми-24, который может быть использован для штурма старых армейских складов, где находится база «Свободы». Лукаш поручил мне уничтожить этого летающего зверя. Я должен как можно скорее добраться до Агропрома.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_about">
		<text>Знаешь, «Долг» - не единственная наша проблема. Вояки тоже хотели бы захватить нашу базу, чтобы установить контроль над центром Зоны. Что их сдерживает, так это нехватка ресурсов... По крайней мере, так было до недавнего времени. Один из наших отрядов  был разнесён в клочья вертолетом Ми-24. В живых остался только один человек. Мы должны действовать, пока не прибыло подкрепление. \n \n Не скажу, что это легкое задание... есть большая вероятность, что ты не выйдешь из него целым и невредимым, но если ты справишься, тебя будет ждать хорошая награда.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_finish">
		<text>Вот спасибо, чувак! Не думаю, что нам стоит беспокоиться об этих ублюдках после того, как они увидели твой фейерверк.</text>
	</string>
    <string id="skyfall_details">
        <text>Уничтожить вертолёт</text>
    </string>
	<string id="skyfall_stealth_message">
        <text>Ах ты ж хитрый ублюдок! Значит, ты решил разобраться с этим по-тихому. Я и сам не смог бы спланировать это лучше! Теперь не облажайся и попытайся заложить взрывчатку где-нибудь, где её никто не увидит.</text>
    </string>
	<string id="skyfall_run_fail_message">
        <text>Значит, ты сбежал... У меня было предчувствие, что я выбрал не того человека для этой работы...</text>
    </string>
	<string id="skyfall_confrontation_message">
        <text>Ты думаешь, мы тебя не видим, сталкер? Прийти сюда было твоей последней ошибкой.</text>
    </string>
	<string id="skyfall_cover_blow_message">
        <text>У нас тут подлая крыса!</text>
    </string>
	<string id="skyfall_blow_cover_run_message">
        <text>Я вижу тебя! Тебе не уйти, сталкер!</text>
    </string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_name">
		<text>Держать позиции!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_text">
		<text>Бандиты готовятся к штурму Свалки большими силами и установлению полного контроля над ней. Петренко попросил меня закрепиться на Барахолке и оттеснить их назад.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_about">
		<text>Наши разведчики сообщили о большом скоплении бандитов у прохода между Тёмной Долиной и Свалкой. Позволить им установить контроль над Свалкой недопустимо. Однако у нас проблемы с личным составом из-за проклятых хиппи на севере... и поэтому я собираюсь отправить тебя на это задание одного. Я знаю - это звучит как безумие, но тебе должны помочь одиночки, которые часто посещают это место, если конечно они еще не попали в засаду одного из отрядов бандитов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_finish">
		<text>Отличная работа, товарищ! Вот - это тебе.</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_on_position_message">
        <text>Враг начал наступление! Приготовься к бою, сталкер!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_defended_position_message">
        <text>Это должны быть последние. Немедленно доложи мне, сталкер!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_run_fail_message">
        <text>Ты жалок... не стоило доверять тебе это задание.</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_details">
        <text>Оборонять позиции</text>
    </string>

	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_name">
		<text>Ни шагу назад!</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_text">
		<text>Наёмники неуклонно теряют контроль над Лиманском, и Душман опасается, что вскоре Мертвый город будет атакован Монолитом. Я должен отбить территорию до моста и ликвидировать все их возможные подкрепления.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_about">
		<text>Слушай, приятель, у меня для тебя есть личный контракт. В последнее время статус-кво в Лиманске неуклонно смещается в пользу «Монолита». У нас, конечно, есть более продвинутая снаряга, но у них есть оружие, которое мы до сих пор недооценивали - фанатизм.\n \n Наш прибыльный бизнес здесь может скоро закончиться - некоторые из моих подрядчиков уже покинули это место, потому что они опасаются, что фанатики могут прийти сюда в любой момент. Вот тебе предложение - отправляйся в Лиманск и верни статус-кво - тебе нужно оттеснить «Монолит» за мост и ликвидировать все отряды, которые попытаются пересечь его снова.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_finish">
		<text>Отличная работа. Теперь мы можем вернуться к привычным делам. Вот, возьми. Я быстро отобью эти деньги, когда новые подрядчики узнают, что здесь снова безопасно.</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_on_position_message">
        <text>Наши радары показывают огромную группу монолитовцев, идущих на усиление потерянной позиции. Приготовься!</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_defended_position_message">
        <text>Отличная работа, партнер. Радары не показывают дальнейшей активности противника в регионе. Теперь возвращайся - нам нужно поговорить.</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_run_fail_message">
        <text>Ты только что потерял контракт, приятель. Надо было нанимать настоящих бойцов...</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_details">
        <text>Оборонять позицию</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_gambling_with_life_name">
		<text>Азартные игры с жизнью</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_text">
		<text>Я заключил пари со свободовцем, что убью здорового кровососа, используя только нож. У хиппи под травой странные идеи, но деньги есть деньги, так что...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_about">
		<text>Вчера у меня было путешествие всей моей жизни с одним из моих чуваков. Не знаю, откуда он взял это дерьмо, но, блин... это было чертовски круто...\n \nВ любом случае - вернемся к теме. Видишь ли, мы оба любим азартные игры, и он придумал дурацкую затею. Он сказал, что поставит хорошую сумму на то, что кто-нибудь убьет кровососа, используя только нож. Один из наших парней - все еще под кайфом - подслушал его разговор и в ту ночь ушел с базы. Он так и не вернулся, но пари осталось в силе. Бедняга... интересно, что с ним случилось...\n \n На чем я остановился? А, точно - пари! Ты, похоже, крутой чувак. Не хочешь ли попытать удачу? Я прикреплю к твоему костюму маленькую камеру, чтобы потом показать видео своему приятелю. Что - ты же не думал, что я назову тебе его имя здесь? Хочу и для себя что-то получить.\n \n Помни, есть одна загвоздка - мутант должен быть здоров. Мой приятель сможет увидеть на видео все предыдущие ранения, и денег тогда ты не получишь.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_finish">
		<text>Мэн, ты реально крут! Теперь позволь мне отнести эту запись моему другу. Вот твоя доля.</text>
	</string>
	<string id="gambling_with_life_details">
        <text>Выполнить ставку</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_vengence_amplified_name">
		<text>Ожесточённая месть</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_text">
		<text>Бандит хочет, чтобы я разрубил химеру на куски топором, чтобы отомстить за его кореша. Вероятно, взяться за это задание было ошибкой...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_about">
		<text>Ты же слыхал о химерах? Чёртовы огромные и уродливые ублюдки... нахер их всех! Они отправили моего братана на тот свет. Мы патрулировали район ночью и попали в засаду одной из этих тварей. Она прыгнула прямо на моего брата и оторвала ему ногу. Его крики встревожили весь лагерь, и нам удалось отбиться от чудовища. Но это заняло слишком много времени, и он умер от потери крови...\n \n Вот в чем дело - прикрепи эту камеру к своему костюму и отруби ногу одной из этих тварей! Или знаешь что? Разруби её на куски! Я хочу увидеть, как она будет страдать от невыносимой боли.\n Они очень крепкие, так что будет приемлемо, если только завершающий удар будет нанесен топором.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_finish">
		<text>Да ты просто монстр, мужик. Я ценю это. Видя, как свирепость сменяется страхом и болью в глазах этого зверя, я почувствовал... удовлетворение...</text>
	</string>
	<string id="vengence_amplified_details">
        <text>Разрубить зверя на куски</text>
    </string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_name">
		<text>Игры разума</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_text">
		<text>Сахарову нужен контроллёр с неповрежденным мозгом для проведения дальнейших исследований его пси-способностей.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_about">
		<text>Я всегда рад видеть молодых людей, которые так стремятся участвовать в научных проектах! Понимаете, мы уже очень давно исследуем тайны Зоны, но еще так много предстоит узнать. Одно из самых увлекательных и одновременно самых опасных чудес Зоны - это контролёры. Сталкеры обычно стараются избегать столкновения с ними, а когда оно неизбежно, то - и это понятно - стремятся как можно быстрее устранить его выстрелом в голову. Вот почему большинство образцов мозга, которые мы получаем, оказываются для нас малопригодными. Мы будем очень признательны, если вы убьете одного из них, не повредив мозг, и как можно скорее сообщите нам об этом, чтобы мы могли послать группу, которая обеспечит его сохранность и доставит его к нам до того, как его ткани начнут разлагаться.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_finish">
		<text>Спасибо за вклад в развитие нашего научного сообщества, молодой человек.</text>
	</string>
	<string id="brain_game_details">
        <text>Отыщите образец</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_report">
        <text>Профессор, мне удалось достать подходящий образец. Высылаю координаты.</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_response">
        <text>Отличная работа! Я немедленно отправлю одну из наших команд. Пожалуйста, возвращайтесь в наш бункер - Вас ждёт награда.</text>
    </string>

	<string id="urgent_orders_name">
		<text>Срочные приказы</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_text">
		<text>Один из бойцов «Долга» был тяжело ранен новым видом кровососов и нуждается в медицинской помощи учёных. Нужно поторопиться!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_finish">
		<text>Отличная работа, солдат! Ты спас своего брата по оружию. Продолжай в том же духе.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_report">
        <text>Солдат! Говорит генерал Воронин! У меня для тебя срочный приказ. Один из наших бойцов был ранен и отравлен каким-то новым видом кровососов. Наш медик не в состоянии ему помочь. Я связался с профессором Сахаровым и попросил его о помощи, есть шанс, что его экспериментальные препараты помогут нашему бойцу.\n Ты должен немедленно отправиться на Янтарь и сопроводить группу ученых на нашу базу. Не подведи меня, солдат!</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_scientists_response">
        <text>Приветствую вас, молодой человек! Я получил информацию о вашем прибытии от вашего генерала. Мои помощники собрали всё необходимое для лечения вашего бойца и скоро присоединятся к вам.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_fail">
        <text>Наш боец только что испустил последний вздох. Ты подвел меня, солдат... ты подвел всех нас.</text>
    </string>

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_text">
		<text>Сослуживец был тяжело ранен новым видом кровососов и нуждается в медицинской помощи учёных. Нужно поторопиться!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_finish">
		<text>Отличная работа, солдат! Ты спас своего брата по оружию. Вольно.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_report">
        <text>Солдат! Это полковник Кузнецов! У меня для тебя срочный приказ. Один из наших бойцов был ранен и отравлен каким-то новым видом кровососа. Наш медик не в состоянии ему помочь. Я связался с профессором Сахаровым с просьбой о помощи, есть шанс, что его экспериментальные препараты помогут нашему солдату.\n Ты должен немедленно отправиться на Янтарь и сопроводить группу ученых на нашу базу. Не подведи меня, солдат!</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_scientists_response">
        <text>Приветствую Вас, молодой человек! Я получил информацию о вашем прибытии от полковника Кузнецова. Мои помощники подготовили всё необходимое для лечения вашего солдата и скоро присоединятся к вам.</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_fail">
        <text>Ты опоздал, солдат... наш медик только что констатировал смерть раненого бойца. Молись о том, чтобы вышестоящее командование не назначило военный трибунал.</text>
    </string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_name">
		<text>Баба Яга</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_text">
		<text>Говорят, что некоторые сталкеры будто растворяются в воздухе по ночам у аномалии «Газировка», пытаясь достать, казалось бы, халявный артефакт. Мне необходимо выяснить, что там происходит.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_about">
		<text>Когда проводишь много времени в таком месте, как это, слышишь много интересных историй. Большинство из них - чистая чепуха, но есть и такая, которая исходит от самого Мясника. О нём здесь ходят легенды... крутой парень, сделавший Свалку пригодной для жизни... в какой-то степени, конечно.\n \n Теперь к истории - перед самым отбоем Мясник вышел из ангара покурить. Издалека он увидел группу новичков, которые остановились у аномалии «Газировка», чтобы забрать артефакт. После того как один из них протянул к нему руку, они исчезли в короткой вспышке. Их крики еще несколько секунд доносились из леса. Мясник понял, что спасать их уже поздно, и стал ждать. На мгновение он увидел тонкий силуэт пожилой женщины. Ему не хотелось гоняться за призраками ночью, и он отправился туда на следующий день, чтобы найти лишь голые кости сталкеров. Он попытался выследить монстра днём, но тот так и не появился. Он предупредил об этом всех проходящих мимо сталкеров, и так среди сталкеров родилась история о Бабе Яге - ну, знаешь... той страшной старухе из детских сказок, которая живет на болоте или в лесу и похищает детей, отважившихся уйти слишком далеко от дома.\n \n Мясник встретил меня недавно. Он пытался выяснить, что обитает в этом месте, но, похоже, монстр достаточно умён, чтобы избегать этой машины для убийства. Поскольку на Росток наведываются куда более опытные сталкеры, он попросил меня найти человека, готового разобраться с этой ведьмой. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_finish">
		<text>Так значит, карга все-таки существует! Зона не перестает меня удивлять. Ты говоришь, что не нашел тело? Жаль - будем надеяться, что она больше не вернется.\n \n \n *бормотание* Баба Яга... твою мать... *бормотание*</text>
	</string>
	<string id="baba_yaga_details">
        <text>Осмотрите это место в ночное время суток</text>
    </string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_name">
		<text>Дом ужасов</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_text">
		<text>На северо-восточном КПП было найдено разорванное тело чистонебовца. Холод попросил меня выяснить, что бродит там по ночам.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_about">
		<text>Знаешь, болота всегда были довольно опасным местом. И мы приложили немало усилий, чтобы создать свою базу и обезопасить окрестности. Сейчас мутанты редко приближаются к нам. Ренегаты время от времени нападают на наш внешний форпост, но всегда жалеют о своём решении.\n \nКстати говоря, в последнее время там происходит что-то странное. Наши ребята сообщали о таинственном лае и шепоте, доносящихся из ниоткуда. Поскольку мутантов поблизости не наблюдалось, мы не обращали внимания... пока не нашли за домом расчлененное тело одного из наших дозорных, который ночью пошёл отлить и долго не возвращался.\n \nТогда я кое-что вспомнил...Еще в те времена, когда Лебедев был нашим лидером, к нам в бар заглянул один старожил-одиночка и рассказал историю о семье с собакой, которая жила там до аварии на ЧАЭС. Мужик тоже стал слышать голоса, которые довели его до безумия. Он сошел с ума и во сне убил всю свою семью, включая собаку.На следующий день, осознав содеянное, он повесился...У меня плохое предчувствие, что эти события могут быть как-то связаны. Нам по-прежнему нужно охранять это место, но я не могу рисковать своими людьми. Займёшься этим делом?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_finish">
		<text>Похоже, старик говорил правду... Вот это история. Надо будет удвоить охрану, чтобы такого больше не случилось.Вот - это тебе.</text>
	</string>
	<string id="house_of_horrors_details">
        <text>Осмотрите это место в ночное время суток</text>
    </string>

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_name">
		<text>Мираж</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_text">
		<text>Спасшийся охотник за артефактами утверждает, что в него стрелял другой сталкер, очень похожий на него. Борода попросил меня сходить и осмотреть это место.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_about">
		<text>Есть для тебя работа. Как ты, наверное, уже знаешь, у меня всегда есть заказы от коллекционеров на редкие артефакты, и лучшего места для их поиска не найти. Один из моих людей недавно вернулся с пулей в кишках после похода в Железный лес. Ему чертовски повезло, что кто-то поймал его сигнал SOS. Очнувшись от наркоза, он рассказал какую-то невероятную историю.\n \n По его словам, когда он склонился, чтобы взять артефакт, то услышал, что его кто-то зовет. Когда он обернулся, недалеко от него стоял человек и целился в него из пистолета. Он сразу же растерялся, когда понял, что этот человек очень похож на него, даже понять ничего не успел, как сразу же получил пулю. Когда он упал и снова оглянулся, стрелка нигде не было видно. Он немедленно подал сигнал SOS и вскоре потерял сознание. Его нашёл отряд, который находился неподалеку. Парни, которые его спасли, рассказывали, что, уходя, слышали какой-то шёпот, но не очень хотели выяснять, что это было. Вот тебе предложение - узнай, кто скрывается в этом месте, и получишь неплохое вознаграждение. Ну что, возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_finish">
		<text>Вау... Я, конечно, знал, что бюреры могут манипулировать сознанием, но не думал, что до такой степени! Не думаю, что посетители поверят мне, когда я расскажу им твою историю. Вот, ты заслужил это.\n \n Удачной охоты, сталкер... *смеется*</text>
	</string>
	<string id="mirage_details">
        <text>Осмотрите местность</text>
    </string>

	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_name">
		<text>Игра по-крупному</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_text">
		<text>Группа псевдогигантов укрылась южном железнодорожном тоннеле на Юпитере. Зверобой попросил меня позаботиться о них.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_about">
		<text>Не желаешь улучшить свои охотничьи навыки? Тут учёные из бункера сообщили о громком грохоте и рёве, доносящемся из южного железнодорожного тоннеля, и предложили достойный гонорар тому, кто рискнёт исследовать это место и разобраться с потенциальной угрозой. Без сомнения, это должен быть псевдогигант... или даже пара. Прекрасная возможность отточить своё мастерство в уничтожении этих величественных, но опасных мутантов. Что скажешь? Готов к охоте на крупную дичь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_finish">
		<text>Вот это история! Я и не думал, что псевдогиганты могут достигать таких размеров... даже немного жалею, что не вернулся из отставки, чтобы забрать этот трофей себе. В любом случае, вот награда.</text>
	</string>
	<string id="big_game_details">
        <text>Осмотрите место</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_name">
		<text>Обеспечение эмбарго</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_text">
		<text>Сталкер планирует продать артефакт коллекционеру за пределами Зоны. Мне нужно перехватить его и доставить полковнику.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_about">
		<text>Вольно, солдат. Есть одно поручение, которым нужно заняться. Наш агент под прикрытием подслушал разговор двух сталкеров в баре "100 рентген". Они обсуждали свой недавний контракт на доставку одной из этих блестящих штуковин, называемых артефактами, коллекционеру за периметром - довольно редкого, если быть точнее. Вот тут-то мы и вступаем в дело. Ты должен перехватить эту посылку и доставить её мне, понятно?\n \n Еще одно - если цель погибнет, а посылку перехватит кто-то другой, это будет на твоей ответственности. Ты также не должен нарушать целостность коробки. Мы хотели бы навестить клиента и мило с ним побеседовать.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_finish">
		<text>Отличная работа, боец - продолжай в том же духе. Вольно.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_name">
		<text>Хладнокровное предательство</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_text">
		<text>Сидорович попросил меня привлечь к ответственности бывшего одиночку, убившего своих товарищей. Также мне нужно вернуть артефакт, который и послужил причиной его предательства.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_about">
		<text>Есть для тебя довольно нестандартная работёнка по поиску артефактов. Я получил заказ на необычный артефакт от клиента за периметром, и вскоре его взялась выполнять группа из двух новичков под руководством более опытного парня. А двумя днями позже я получил от них сообщение, что они нашли арт в районе Свалки и уже на следующий день возвращаются. Меня это немного удивило... обычно там можно найти только какой-то мусор.\n \n Далее самое интересное. Они решили заночевать в ангаре. Мясник упомянул, что один из них очень нервничал после того, как повздорил с лидером их отряда. За мгновение до того, как лечь спать, он услышал стрельбу со стороны костра и громкие шаги кого-то, выбегающего из ангара. Мясник взял ствол и бегом к костру, но обнаружил только два трупа, и ни один из них не был тем подозрительным парнем, которого он упомянул. Он нашёл записку о контракте на теле лидера и сообщил мне о случившемся.\n \nЭтот ублюдок, вероятно, впервые увидел подобный артефакт и решил убить своих товарищей, чтобы заполучить его, а заодно и обмануть меня. Это была его последняя ошибка. Всади пулю ему в голову и верни то, что он украл.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_finish">
		<text>Итак, правосудие свершилось... Хорошая работа, сталкер.</text>
	</string>

	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_name">
		<text>Встряска</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_text">
		<text>Маслина хочет, чтобы я принёс ему артефакт, который ученые нашли на принадлежащей бандитам территории.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_about">
		<text>Слушай сюда, кореш. Как ты уже должен знать, мы называем это место своим и относимся к нему очень серьезно. Время от времени нарисовываются какие-то залётные, которые, похоже, не врубаются, кому принадлежит это место и обычно плохо кончают. Братва заметила группу яйцеголовых, рыскающих вокруг аномалии «Тёмный разлом». И так как они обычно носят с собой продвинутые детекторы артефактов, а место это довольно опасное, наши ребята решили позволить яйцеголовым сделать грязную работу, а потом забрать все, что они там найдут, с их трупов. Заметив, что наши гости упаковывают в свинцовый контейнер какие-то сверкающие вещички, один из наших лучших стрелков поднял свой СКС, приготовившись стрелять. В тот же момент его голова буквально взорвалась... он получил снайперскую пулю в голову. Остальные пацаны так и не поняли, откуда стреляла эта крыса, и убежали, спасая свой зад. А когда туда вернулись с подмогой, их уже и след простыл. Они также забрали вещи нашего погибшего брата.\n \nЭто мы забираем вещи у других, а не наоборот... Короче, найди этих ублюдков, преподай им урок и притащи контейнер мне.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_finish">
		<text>Ха - а вот и оно. Это не вернёт нашего брата к жизни, но определённо поднимет настроение пацанам.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_name">
		<text>Украденный образец</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_text">
		<text>Учёные потеряли редкий артефакт из-за отряда «Греха». Я согласился вернуть его.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_about">
		<text>Думаю, у меня есть для Вас работа. Недавно мы отправили экспедицию в Лиманск, чтобы провести некоторые замеры аномальной активности в этом регионе. Поскольку это место постоянных сражений между наёмниками и монолитовцами, мы решили нанять несколько экспертов из их рядов, чтобы прикрыть наших коллег. Всё шло по плану... до определённого момента.\n \nНаши коллеги собрали необходимые данные и нашли довольно редкий артефакт. Когда они уже готовились к возвращению, произошёл мощный выброс. Они укрылись в подвале соседнего здания. Когда всё стихло, наёмники вышли наружу, чтобы разведать окрестности. Вскоре после этого наши коллеги услышали перестрелку. Они даже не успели схватиться за оружие, как в подвале упала граната, разорвав на куски двух учёных. Последний - едва живой - отполз к самой дальней стене, держась за контейнер с артефактом. Трое мужчин с бледными лицами вошли в подвал, направив на него оружие. Когда их лидер увидел контейнер, он протянул руку и указал на него. Недолго думая, выживший бросил ящик в него, уже читая молитвы.  Однако фанатики не стали лишать его жизни, видя, что он уже умирает. Они схватили коробку и молча ушли. В этот момент наш товарищ потерял сознание, и его обнаружил отряд наёмников, прибывший на место с опозданием. К счастью, он жив.\n \n Вот моя просьба. Нам необходимо вернуть этот артефакт. Он очень важен для сбора информации. На контейнере был GPS-маячок, так что вы сможете найти этих фанатиков. Знаете, я пацифист, но со слепой верой не поспоришь. Сделайте то, что должны сделать.</text>
		</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_finish">
		<text>Отличная работа, молодой человек. Теперь мы можем продолжить наши исследования... в память о наших погибших коллегах.</text>
	</string>

	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_name">
		<text>Кровавая монета</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_text">
		<text>Кассир поручил мне вернуть редкий артефакт, который был похищен отрядом ученых ИИГ.</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_about">
		<text>Ты похож на человека, который любит рисковать, верно? У меня есть очень выгодный контракт на редкий артефакт. Собственно, несколько дней назад другой сталкер принес мне этот артефакт. Ты можешь спросить, почему контракт все еще в силе? Ну... отряд очень опасных людей следил за тем сталкером. Когда мы уже собирались заключить сделку, они ворвались внутрь, застав всех врасплох. Сразу видно, что все они были экспертами в своем деле - в первоклассной броне и со стволами. Однако выстрелов не последовало - мы знали, что обречены, и сдались. Их командир медленно подошел ко мне, ударил по лицу своим железным кулаком и забрал контейнер с артефактом и оплату, которая была приготовлена для сталкера. Он предупредил нас, что если кто-то пойдет за ними, то они никого не оставят в живых. Так мы и простояли там весь день...\n \nИзначальный заказчик был недоволен тем, как всё обернулось. На коробке был GPS-маячок, и он отправился на поиски этой группы. Учитывая, что я давно его не видел, я полагаю, что он уже мёртв Нам не удалось найти аналогичный артефакт, и клиент начинает проявлять нетерпение. Вот я и подумал - не мог бы ты расплатиться с ними от моего имени и вернуть товар?</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_finish">
		<text>Я впечатлён, сталкер. Не ожидал увидеть тебя живым. Вот - ты заслужил это.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_name">
		<text>Памятный подарок</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_text">
		<text>Я согласился отомстить за смерть брата некоего сталкера и принести на память причину его смерти.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_about">
		<text>Слушай, дружище. Ты ведь не боишься убивать за деньги, верно? Особенно когда речь идет об отморозках...\nВот в чем дело - несколько дней назад на Янов приходил какой-то сталкер. Его лицо было лишено каких-либо эмоций... Я понял, что он повидал кое-какое дерьмо. Он подошел ко мне и заказал две бутылки водки. Он просто молча стоял и делал глоток за глотком, глядя на дно своей кружки. Не прошло и часа, как одна бутылка закончилась. Тогда он наконец нарушил молчание такими словами: «Сегодня я потерял брата... не то что настоящего друга, а настоящего брата...». Затем он продолжил рассказывать мне всю историю. Они прибыли на Юпитер для выполнения своего последнего контракта перед тем, как навсегда покинуть Зону. Они договорились найти какой-то очень редкий артефакт за хорошие деньги, и это место показалось им идеальным для этой задачи - достаточно далеко на севере и относительно безопасно. После нескольких дней поисков они нашли один из них в аномалии «Бетонная ванна»... точнее, его брат нашёл, когда отошёл немного в кусты по своим делам. Когда он уже собирался возвращаться, то услышал выстрел из снайперской винтовки и вскоре увидел, как его брат падает на землю. Он укрылся в кустах. Отряд фанатиков Монолита в тяжёлой броне приближался к его телу. Сталкер понимал, что в данный момент ничего не может сделать. Они забрали контейнер с артефактом, бросили тело в аномалию и вскоре ушли. Прежде чем он успел приблизиться, тело брата уже растворилось.\n \n В этот момент его не волновал контракт. Он оставил здесь приличную сумму денег и контактную информацию и сказал, что тот, кто убьет этих ублюдков и достанет артефакт, может забрать их себе. Он хочет получить его на память. Что скажешь? Похоже, это очень благородное дело. В контейнере был локатор, так что проблем с нахождением цели у тебя не будет, хотя, возможно, и придется отправиться в какое-нибудь опасное место.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_finish">
		<text>Ты сегодня сделал доброе дело, сталкер.Наш друг уже покинул Зону, но я прослежу, чтобы эта посылка попала к нему.</text>
	</string>
	<!-- The Living Fire -->
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_name">
		<text>Живое пламя</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_text">
		<text>Осведомитель хочет, чтобы я разузнал побольше о недавних слухах о таинственном сталкере, который, по-видимому, может управлять огнём.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_about">
		<text>Знаешь, мой друг, знание - сила... а я как раз из тех, кто любит много знать и превращать эту силу в нечто более полезное - в деньги. Есть одна вещь, которую я еще не знаю и которая может привести меня к некоторому обогащению. Ходят слухи о недавно появившемся в Зоне сталкере, который, как утверждают, обладает какой-то способностью манипулировать огнём. Сначала я думал, что это просто слух, как и многие другие, но когда некоторые авторитетные сталкеры стали спрашивать меня, не знаю ли я чего-нибудь большего, я понял, что в этом что-то есть. Даже полковник Петренко недавно заглянул ко мне и задал несколько вопросов, поскольку они нашли двух своих солдат, сгоревших дотла на кладбище техники, где не было никаких термальных аномалий. Думаю, не нужно говорить тебе, что ответ "не знаю" на большинство его вопросов не принес мне никаких денег, верно? Так что вот в чем дело: ты узнаешь больше об этом человеке, а я заплачу тебе хорошие деньги. Согласен?\n \n Мой друг с барахолки сообщил, что в последнее время на Свалке происходят какие-то странные вещи. Я бы начал свои поиски с разговора с ним.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_finish">
		<text>Приятно иметь с тобой дело, партнер! А теперь позволь мне связаться со всеми моими клиентами. Уверен, они с радостью заплатят за то, чтобы узнать больше о нашем друге. Загляни как-нибудь позже. Я чувствую, что мы вышли на след чего-то большого, и здесь можно заработать еще больше денег.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_name">
		<text>Прометей</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_mysterious_stalker_name">
		<text>Таинственный сталкер</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_1">
		<text>Что это был за звук?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_1">
		<text>Мерзкий мутант - проваливай...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_2">
		<text>Кто...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_2">
		<text>Ты узнаешь мое имя... Все узнают...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_3">
		<text>Что, черт возьми, только что произошло? У меня плохое предчувствие...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_actor_msg_1">
		<text>Чёрт... Я опоздал.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_1">
		<text>Что там произошло, сталкер? Показатели снова зашкаливают! Похоже, аномалия разветвляется. Мы должны остановить это!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_2">
		<text>Ты сделал это! Показатели снова приходят в норму. Возвращайся ко мне. Нам нужно поговорить.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_snitch_msg_1">
		<text>Эй, сталкер! Ты еще жив? Я все еще жду твоего сообщения с Янтаря.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_actor_msg_1">
		<text>Да... Я как раз собирался вернуться к тебе. Скоро встретимся.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_dark_valley_actor_msg_1">
		<text>Видимо, это те солдаты, которым не повезло...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_prometheus_msg_1">
		<text>Ты очень настойчив, сталкер... Очень хорошо - подойди ко мне. Полагаю, ты хочешь поговорить.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_military_msg_1">
		<text>Отряд 1 и 2 - обезопасить маршрут отступления. Остальные - обыскать последний уровень. Открывайте огонь на поражение, пленных не брать.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_1">
		<text>Мне следует заглянуть к Сидоровичу и разузнать у него, не знает ли он ещё что-нибудь о «Прометее». Если он поймет, в какое серьёзное дерьмо вляпался, то наверняка быстро всё вспомнит.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_escape_sakharov_msg_1">
		<text>Сталкер - ты должен немедленно отправиться в мой бункер! Мы заметили значительное увеличение аномальной активности поблизости.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_barman_msg_1">
		<text>Привет, сталкер. Я видел, как Осведомитель общался с какими-то сомнительными личностями - там были замешаны большие деньги. Я слышал, что у вас двоих были какие-то разногласия, и знаю, что ты был его главным источником информации о Прометее. Тебе лучше быть начеку.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x16_prometheus_msg_1">
		<text>Это снова ты, сталкер. Я искренне восхищён твоей самоотверженностью. Полагаю, ты хочешь продолжить наш предыдущий разговор...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_1">
		<text>Профессор, мне удалось очистить зону вокруг аномалии.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_sakharov_msg_1">
		<text>Отличная работа, молодой человек. Мне удалось убедить военных в чрезвычайной важности этого дела. Они согласились помочь. Мы будем ждать вашего сигнала.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_2">
		<text>Полагаю, это те люди, о которых меня предупреждал Бармен. Пришло время нанести визит Осведомителю...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_2">
		<text>Профессор, я знаю, где Прометей осуществит свой заключительный замысел. Я отправлюсь туда как можно скорее. Будьте готовы к моему сигналу.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_sakharov_msg_1">
		<text>Отличные новости, молодой человек. Я желаю вам удачи. Не забудьте взять оружие, о котором вы говорили. Цельтесь прямо в голову. У нас будет только один шанс остановить его.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_1">
		<text>Профессор - прикажите военным занять позиции.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_1">
		<text>Ты здесь... Стань свидетелем возникновения нового мирового порядка.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_2">
		<text>Ты уже не сможешь остановить это... Братья, помогите мне!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_1">
		<text>Солдаты на позициях. Подайте сиг...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_2">
		<text>Сейчас! Действуйте СЕЙЧАС!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_3">
		<text>Что? Что... ты! Это все ты!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_3">
		<text>Это мой единственный шанс!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_4">
		<text>Все закончилось, профессор. Прометея больше нет.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_2">
		<text>Отличная работа, молодой человек! Я жду вас в бункере. У меня есть кое-что для вас.</text>
	</string>

	<string id="st_af_tlf_prometheus">
		<text>Прометей</text>
	</string>
	<string id="st_af_tlf_prometheus_descr">
		<text>Уникальный артефакт, родившийся в Греческом огне после того, как был убит сталкер из одноимённой легенды. Он даёт обладателю огромную устойчивость к термическому воздействию и заставляет раны заживать быстрее.</text>
	</string>
	
	<!-- The Living Fire end -->
	<string id="nta_intercept_item">
		<text>Перехватить предмет:</text>
	</string>
</string_table>
