<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- ВАЖНО: Если кто-либо захочет редактировать этот файл, убедитесь, что сохраняете его в кодировке `windows-1251`. В противном случае точки на карточке 5 будут отображаться некорректно. -->

    <!-- MCM -->
    <!-- Название переключателя, указывающего, пройден ли учебник -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_gun">
        <text>Обслуживание оружия</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Заголовок всего туториала -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_gun_title">
        <text>Обслуживание оружия</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_01_title">
        <text>Учебник по ремонту оружия</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_01_description">
        <text>Вы только что нашли своё первое оружие — поздравляем! Однако оно может быть непригодным к использованию из-за состояния его деталей:\n
         - Состояние ствола влияет на урон пуль и пробитие брони. То есть: использование оружия с плохим стволом бесполезно. Пистолет 9x18 в хорошем состоянии лучше винтовки в плохом. Это сделано ради баланса (иначе можно быстро получить сильное снаряжение). Старайтесь находить оружие с зелёным состоянием ствола.\n
         - Состояние внутренних деталей влияет на шанс заклинивания. \n \n
		 
         Давайте научимся ремонтировать оружие.
        </text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_02_title">
        <text>Замена деталей</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_02_description">
        <text>
        По мере прохождения Зоны вы будете находить детали оружия.\n
        Вы можете просто перетащить деталь на оружие, чтобы заменить её. Однако ствол нельзя заменить.\n \n

        Оружие с качественным стволом (зелёным) проще и дешевле в ремонте.
        </text>
    </string>
    <!-- 2 -->

    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_03_title">
        <text>Чистка деталей</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_03_description">
        <text>
        Если состояние детали выше или равно 60%, нужно купить или скрафтить чистящий набор соответствующего типа (буквы оружия и набора должны совпадать: A &gt; A, B &gt; B, C &gt; C, D &gt; D).\n \n

        ПКМ по оружию &gt; обслуживание &gt; чистка детали &gt; деталь будет восстановлена до 100% состояния.\n \n

        Также можно отремонтировать деталь из инвентаря — дважды кликните на ремонтный набор и выберите нужную деталь.\n \n

        Все чистящие наборы можно купить у любого механика с самого начала.\n \n

        Именно поэтому оружие с зелёным состоянием ствола очень ценно: его можно легко восстановить до полного урона, просто используя один чистящий набор, доступный почти в любом уголке Зоны.\n \n
        </text>
    </string>
    <!-- 3 -->

    <!-- 4 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_04_title">
        <text>Ремонт деталей</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_04_description">
        <text>
        Если состояние детали ниже 60%, потребуется ремонтный набор соответствующего типа.\n \n

        ПКМ по оружию &gt; обслуживание &gt; ремонт детали &gt; деталь будет восстановлена до 100%.\n \n

        Также можно отремонтировать деталь из инвентаря — дважды кликните на ремонтный набор и выберите нужную деталь.
        </text>
    </string>
    <!-- 4 -->

    <!-- 5 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_05_title">
        <text>Получение ремонтных наборов</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_05_description">
        <text>
        Только ремонтные наборы типа A доступны у механиков сразу. Они позволяют чинить пистолеты и большинство ПП.\n \n

        Чтобы получить другие типы наборов, нужно искать редкие тайники с инструментами. Эти тайники отображаются жёлтыми иконками на карте и выдаются за выполнение заданий.\n \n

        Чем дальше на север находится тайник, тем выше шанс получить лучший набор инструментов.\n \n

        Соответствие инструментов и ремонтных наборов:\n
            • Базовый набор инструментов &gt; ремонтный набор типа B.\n
            • Продвинутый набор инструментов &gt; ремонтный набор типа C.\n
            • Экспертный набор инструментов &gt; ремонтный набор типа D.\n \n

        %c[yellow]Вы можете снова просмотреть этот учебник в меню настроек модов (MCM) > NPE Modules > G.A.M.M.A., сняв галочку с туториала.\n \n
        </text>
    </string>
    <!-- 5 -->
    <!-- Cards -->
</string_table>
