<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- ВАЖНО: Если кто-то хочет отредактировать это, пожалуйста, убедитесь, что вы сохраняете файл в кодировке `windows-1251`. В противном случае точки в карточке 5 будут отображаться некорректно. -->

    <!-- MCM -->
    <!-- Название переключателя, указывающего, был ли пройден учебник -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_gun">
        <text>Обслуживание оружия</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Название всего учебника -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_gun_title">
        <text>Обслуживание оружия</text>
    </string>

    <!-- Карточки -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_01_title">
        <text>Учебник по ремонту оружия</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_01_description">
        <text> 
         • Вы только что подобрали своё первое оружие — поздравляем. Однако оно может быть не готово к использованию из-за состояния его частей. Каждая часть имеет цвет в зависимости от её состояния, и каждая часть влияет на эффективность оружия:\n
         | - Состояние ствола влияет на урон пуль и пробитие брони. Это самая важная часть оружия.\n
         | - Состояние внутренних частей влияет на вероятность заклинивания. \n \n

         • Таким образом, пистолет 9x18 в хорошем состоянии лучше, чем винтовка с повреждённым стволом.\n \n

         • Охота за оружием с зелёным состоянием ствола имеет первостепенное значение для быстрого прогресса. Тем не менее, любое оружие можно легко отремонтировать при наличии нужных инструментов.
        </text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_02_title">
        <text>Замена частей</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_02_description">
        <text>
         • Обшаривая врагов, тайники или случайный лут по Зоне, вы найдёте части оружия в разном состоянии.\n \n

         • Вы можете просто перетянуть эти части на оружие, чтобы заменить их. Однако ствол заменить нельзя.\n \n

         • Это не требует инструментов, верстака или чего-либо ещё. Просто перетаскивайте части.
        </text>
    </string>
    <!-- 2 -->

    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_03_title">
        <text>Чистка частей</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_03_description">
        <text>
         • Если состояние части выше или равно 60%, вам нужно купить или создать набор для чистки того же типа, что и оружие (A, B, C или D).\n

         • Чтобы почистить часть внутри оружия: ПКМ по оружию &gt; обслуживание &gt; чистка части &gt; часть будет восстановлена до 100%.\n

         • Дополнительно, части можно чинить прямо из инвентаря, дважды кликнув по набору для ремонта и выбрав нужную часть.\n

         • Наборы для чистки можно купить у любого техника с самого начала.\n

         • Оружие с зелёным состоянием ствола особенно ценно: его легко восстановить до максимального урона при помощи одного набора для чистки, доступного повсюду.
        </text>
    </string>
    <!-- 3 -->

    <!-- 4 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_04_title">
        <text>Ремонт частей</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_04_description">
        <text>
         • Если состояние части ниже 60%, потребуется ремонтный набор соответствующего типа. \n \n

         • Чтобы починить часть внутри оружия: ПКМ по оружию &gt; обслуживание &gt; ремонт части &gt; часть будет восстановлена до 100%.\n \n

         • Также части можно чинить прямо из инвентаря, дважды кликнув по ремонтному набору и выбрав нужную часть.
        </text>
    </string>
    <!-- 4 -->

    <!-- 5 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_05_title">
        <text>Получение ремонтных наборов</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_05_description">
        <text>
         • Ремонтные наборы — крайне полезные инструменты, но только наборы типа A доступны у механиков с самого начала и позволяют чинить пистолеты и большинство ПП.\n \n

         • Чтобы получить возможность покупать или создавать новые наборы, нужно находить редкие тайники с инструментами. Эти тайники обозначены крупными жёлтыми значками на карте и выдаются за выполнение заданий. \n \n

         • Чем дальше на север Зоны находится тайник, тем выше шанс найти лучшие инструменты. \n \n

         • Соответствие инструментов и ремонтных наборов следующее: \n
            • Базовые инструменты &gt; набор типа B.\n
            • Продвинутые инструменты &gt; набор типа C.\n
            • Экспертные инструменты &gt; набор типа D.\n \n

         %c[yellow]Вы можете повторно просмотреть этот учебник, перейдя в Меню Конфигурации Модов (MCM) > Модули NPE > G.A.M.M.A. и сняв галочку с учебника.\n \n
        </text>
    </string>
    <!-- 5 -->
    <!-- Карточки -->
</string_table>
