<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_ammo">
        <text>Учебник по системе урона</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_title">
        <text>Обучение G.A.M.M.A.</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_desc">
        <text>Система урона</text>
    </string>
	
    <!-- MCM -->
    <!-- Название переключателя, указывающего, завершен ли учебник -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo">
        <text>Патроны G.A.M.M.A.</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Название всего учебника -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_title">
        <text>Учебник по системе урона</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_01_title">
        <text>Правильный инструмент для правильной задачи
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_01_description">
        <text>
			 • Ваше выживание будет зависеть от использования правильного типа и калибра боеприпасов в зависимости от противников.\n
			 • Боеприпасы, как правило, делятся на три типа:\n
				 | - Оболочечные (FMJ): дешевые патроны с хорошим балансом между пробитием брони и уроном.\n
				 | - Экспансивные (HP): более дорогие патроны, предназначенные для нанесения большего урона мягким целям, таким как плоть.\n
				 | - Бронебойные (AP): еще более дорогие патроны, предназначенные для пробивания брони сталкеров.\n
			 • Вы можете нажать клавишу Y (по умолчанию), чтобы быстро выбрать другой тип боеприпасов для текущего оружия.\n
			 • Некоторые калибры не поддерживают все три типа боеприпасов (9x21, 7.62x39, 7.62x54r, 7.62x51...).\n
			 • Вы можете просматривать характеристики боеприпасов, наведя курсор мыши на коробку с патронами в инвентаре. Таким образом вы найдете полезную информацию:\n
				 | - Значение пробития брони (AP).\n
				 | - Останавливающая сила патронов (DMG).\n
			 • Некоторые виды оружия могут иметь немного повышенный урон по сравнению с другими в том же калибре, увеличивая тем самым останавливающую силу боеприпасов.\n
		</text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_02_title">
        <text>Пробитие брони
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_02_description">
        <text>%c[ui_white]• Сталкеры носят броню, способную выдерживать несколько попаданий, если у патронов недостаточное бронепробитие. \n \n

 • У сталкеров броня делится на три зоны: %c[d_red]Голова%c[ui_white], %c[d_orange]Верхняя часть тела%c[ui_white] и %c[pda_blue]Ноги%c[ui_white]. Каждая зона имеет свое значение брони в зависимости от экипировки сталкера. Каждое попадание постепенно снижает броню попавшей зоны, в зависимости от AP значения пули. \n \n

 • У каждой зоны есть свой множитель урона: попадания в голову наносят больше урона, чем в ноги. \n \n

 • Регулярная стрельба по одной и той же зоне ускорит победу над противником. Использование патронов с высоким бронепробитием ускорит уничтожение бронированных врагов.\n \n

 • Использование патронов с низким бронепробитием против сильно бронированных врагов может быть эффективно, особенно при стрельбе в %c[pda_blue]ноги%c[ui_white], которые менее защищены, чем %c[d_orange]верхняя часть тела%c[ui_white] и %c[d_red]голова%c[ui_white]. Однако потребуется гораздо больше патронов, чем при использовании AP-патронов и стрельбе в %c[d_red]голову%c[ui_white].\n \n
		</text>
    </string>
    <!-- 2 -->
    
    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_03_title">
        <text>Урон по плоти
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_03_description">
        <text>• Мутанты считаются мягкими целями и их легче победить, используя боеприпасы с высоким уроном. \n \n

 • При охоте на мутантов бронепробитие практически не имеет значения.\n \n

 • Помните, что урон и пробитие брони — это прежде всего большие цифры на патрон. Однако высокая скорострельность и низкая отдача часто дают лучшие результаты, чем мощное, но медленное и плохо управляемое оружие.\n \n

 • Вы можете снова просмотреть этот учебник, перейдя в меню настроек мода > Модули NPE > G.A.M.M.A. и сняв галочку с учебника. \n \n
</text>
    </string>
    <!-- 3 -->
</string_table>
