<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_artefact">
        <text>Учебник по артефактам</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_title">
        <text>Обучение G.A.M.M.A.</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_desc">
        <text>Артефакты</text>
    </string>
	
    <!-- MCM -->
    <!-- Название переключателя, указывающего, завершен ли учебник -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact">
        <text>Артефакты G.A.M.M.A.</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Название всего учебника -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_title">
        <text>Учебник по артефактам</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_01_title">
        <text>Использование детектора артефактов
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_01_description">
        <text>%c[ui_white]
		• Вы только что экипировали детектор артефактов. Их можно использовать клавишей "6" (по умолчанию). Учтите, что детекторам требуются батарейки.\n \n
		
		• Каждый детектор способен обнаруживать артефакты определённых уровней: \n
		  | - Детектор Эхо: до артефактов уровня T1. \n
		  | - Детектор Медведь: до уровня T2. \n
		  | - Детектор Гризли и выше: до уровня T4. \n \n

		• Детекторы пассивно обнаруживают артефакты поблизости: при наличии артефакта в нижнем левом углу экрана будет мигать иконка с "?". Однако дальность обнаружения ниже, чем при активном использовании детектора в руках. \n \n

		• Аномальные поля, где можно найти артефакты, обычно содержат элементальные аномалии, радиацию и прочие опасности. Убедитесь, что вы хорошо экипированы, прежде чем заходить в такие места. В инвентаре есть удобный интерфейс, отображающий все ваши сопротивления (20% означает снижение урона на 20%). \n \n
		</text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_02_title">
        <text>Типы артефактов
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_02_description">
        <text>%c[ui_white]
				• Существует два типа артефактов: %c[d_orange]Перктифакты%c[ui_white] и %c[pda_blue]Защитные артефакты%c[ui_white].\n \n
		
				• %c[d_orange]Перктифакты%c[ui_white] всегда появляются с 100% эффективностью. Однако эффективность снижается со временем, когда они экипированы. Они дают разнообразные и ситуативные бонусы. Эффекты могут усиливаться при ношении нескольких одинаковых перктифактов на поясе.\n \n

				• %c[pda_blue]Защитные артефакты%c[ui_white] появляются со случайной низкой эффективностью, но она не меняется со временем. Чем выше эффективность, тем сильнее эффект. Они обеспечивают сопротивления урону, но часто дают и штрафы к другим видам защиты. Артефакты более высокого уровня (отмечены шевронами на иконке) дают более сильные бонусы (...и штрафы).\n \n
		</text>
    </string>
    <!-- 2 -->
    
    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_03_title">
        <text>Усиление артефактов
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_03_description">
        <text>%c[ui_white]
				• Два одинаковых %c[pda_blue]Защитных артефакта%c[ui_white] можно объединить для суммирования их эффективности через процесс "Усиления артефактов" (например, 22% + 32% = 54%).\n \n
				
				• Для этого требуется Плавильня Артефактов — инструмент, который можно найти (в белых тайниках, редко) или купить (у экологов).\n \n

				• Чтобы усилить %c[pda_blue]Защитный артефакт%c[ui_white], нажмите ПКМ по Плавильне, выберите "усилить", затем выберите первый и второй одинаковый артефакт. Это потратит один заряд устройства.\n \n	

				• Заряды можно восстановить, уничтожая артефакты: удерживайте Левый Alt и перетащите Плавильню на артефакт в инвентаре. Количество восстановленных зарядов зависит от уровня артефакта. \n \n		
		</text>
    </string>
    <!-- 3 -->
	
    <!-- 4 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_04_title">
        <text>Создание артефактов
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_04_description">
        <text>%c[ui_white]
				• %c[pda_blue]Защитные артефакты%c[ui_white] можно создавать с помощью Плавильни Артефактов.\n \n
				
				• ПКМ по Плавильне, выберите "синтез", затем создайте артефакт в соответствии с рецептом (также доступно через верстак).\n \n				

				• Новые рецепты можно купить у торговцев-экологов. Артефакты высшего уровня можно создать только по редким рецептам, найденным у сталкеров высокого ранга.\n \n		
				
				• Эффективность созданного %c[pda_blue]Защитного артефакта%c[ui_white] рассчитывается как среднее значение эффективности всех использованных компонентов.\n \n		
		</text>
    </string>
    <!-- 4 -->
	
    <!-- 5 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_05_title">
        <text>Прочие предметы пояса
		</text>
    </string>
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_05_description">
        <text>%c[ui_white]
				• Есть и другие типы предметов пояса: Шкуры и Технологические предметы.\n \n
				
				• Шкуры добываются с мутантов. Чем лучше нож — тем лучше состояние шкуры. Можно носить только одну шкуру одновременно, но она всегда даёт бонусы.\n \n

				• Технологические предметы можно купить у торговцев или создать. Улучшенные версии можно получить только путём апгрейда базовых через меню крафта.\n \n		

				• %c[d_orange]Комбинирование эффектов артефактов, шкур и тех. предметов крайне важно для выживания в Зоне.\n \n \n

			%c[yellow]Вы можете снова просмотреть этот учебник, перейдя в Меню Настроек Мода (MCM) > Модули NPE > G.A.M.M.A. и сняв галочку с учебника.\n \n			
		</text>
    </string>
    <!-- 5 -->
</string_table>
