<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_ah_o1">
		<text>Магнит</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_o1_descr">
		<text>Артефакт образующийся в огненных аномалиях. Не обладает полезными свойствами, чаще всего выкидывается сталкерами за ненадобностью. Имеет примечательную фигуру тора, но наличие радиоактивного фона ставит крест на использовании его как сувенира.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_o2">
		<text>Магнит</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_o2_descr">
		<text>Артефакт из огненной аномалии. Не обладает полезными свойствами, чаще всего выкидывается сталкерами за ненадобностью. Имеет примечательную фигуру тора, но наличие радиоактивного фона ставит крест на использовании его как сувенира.</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ah_h1">
		<text>Губка</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_h1_descr">
		<text>Субстанция бледно зеленого цвета без определенной формы. Хранить её неудобно. Полезных свойств нет.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_h2">
		<text>Губка</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_h2_descr">
		<text>Субстанция зеленого цвета без определенной формы. Хранить её неудобно. Полезных свойств нет. </text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_g1">
		<text>Легкое</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_g1_descr">
		<text>Комок ссохшейся глины и органических остатков. Слабо радиоактивен. Полезных свойств не имеет, часто принимают за обычный мусор.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_g2">
		<text>Легкое</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_g2_descr">
		<text>Комок состоящий из глины и органических остатков. Слабо радиоактивен. Полезных свойств не имеет, часто принимают за обычный мусор.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_e1">
		<text>Сувенир</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_e1_descr">
		<text>Яркий осколок белоснежного цвета. Довольно редок, найти его можно только в электро аномалиях. Цена его не велика. Ценится как приятная безделушка с территории зоны. Улучшает настроение.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_e2">
		<text>Сувенир</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_e2_descr">
		<text>Яркий осколок белого цвета. Довольно редок, найти его можно только в электро аномалиях. Цена его не велика. Ценится как приятная безделушка с территории зоны. Улучшает настроение.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_s1">
		<text>Арот-8</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_s1_descr">
		<text>Экспериментальный артефакт полученный искусственным путем. Где и при каких обстоятельствах – неизвестно. Обладает целебными свойствами. Крайне радиоактивен.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_f1">
		<text>Говорящий камень</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_f1_descr">
		<text>Чрезвычайно редкий артефакт органического происхождения. Если приложить к уху можно услышать едва слышный шорох. По мнению ученых, может раскрыть многие тайны зоны. Обладает защитными свойствами.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_r1">
		<text>Грибница</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r1_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения. Есть мнение, что образцы растений специально подвергали пси-излучению с целью получить исключительные свойства.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_r2">
		<text>Грибница</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r2_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения. Есть мнение, что образцы специально подвергали пси-излучению с целью получить исключительные свойства.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_r3">
		<text>Грибница</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r3_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения. Есть мнение, что образцы растений специально подвергали пси-излучению с целью получить полезные свойства.</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ah_r4">
		<text>Грибница</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r4_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения. Есть мнение, что образцы растений специально подвергали пси-излучению с целью получить исключительные свойства.</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ah_r5">
		<text>Грибница</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r5_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения. Есть мнение, что образцы растений специально подвергали пси-излучению с целью получить исключительные свойства.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_kovalev_pda_name">
		<text>Ноутбук Ковалева</text>
	</string>

	<string id="st_kovalev_pda_descr">
		<text>В ноутбуке хранятся данные исследований аномалий на Агропроме. Так же указаны координаты мест, где надо собрать образцы.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_pirogov_pda_name">
		<text>КПК Ассистента</text>
	</string>

	<string id="st_pirogov_pda_descr">
		<text>КПК погибшего сталкера, который помогал кандидату Пирогову размещать опытные образцы в аномалиях на свалке. В КПК осталась карта с метками в ключевых местах.</text>
	</string>		
	
	<string id="st_strelok_pda_name">
		<text>КПК Стрелка</text>
	</string>

	<string id="st_strelok_pda_descr">
		<text>КПК знаменитого Стрелка. По содержимому можно понять, что он им почти не успел попользоваться. Из сохранившейся информации только план перехода на ЧАЭС и подробная карта Рыжего леса с картой аномалий.</text>
	</string>		

	<string id="st_chernov_pda_name">
		<text>Документы мертвого леса</text>
	</string>

	<string id="st_chernov_pda_descr">
		<text>Бумаги из лаборатории Х-19. Большинство страниц отсырели, прочитать их невозможно. Но на схемах можно разобрать карту местности близь радара. А также методы крепления экспериментальных образцов на деревьях.</text>
	</string>		
		
	<string id="st_vorobushkin_pda_name">
		<text>Модуль памяти ВНЗ «Круг»</text>
	</string>

	<string id="st_vorobushkin_pda_descr">
		<text>Модуль снятый с оборудования станции возвратно-наклонного зондирования «Круг». Содержит спектрограмму территории возле станции с подробной картой аномалий.</text>
	</string>	
	
	<string id="ah_gramota_info">
		<text>Благодарственное письмо</text>
	</string>

	<string id="ah_gramota_desc">
		<text>Именное благодарственное письмо, с признанием ваших заслуг перед наукой, подписанное лично Академиком Скабинским. А также рекомендация принять подателя этой бумаги кандидатом в Чернобыльский Зональный Институт.</text>
	</string>	
</string_table>
