<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="test_dialog_0">
        <text>Мне нужно тестовое заданея?</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_1">
        <text>Вот тестовое задание для бетки.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_2">
        <text>Я найду.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_3">
        <text>Не надо.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_4">
        <text>Хорошо\n</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_0">
        <text>Я выполнил квест</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_1">
        <text>Отлично\n</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_2">
        <text>Где моя награда</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_3">
        <text>А вот и она</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>	
	
    <string id="sarik_dialog_0">
        <text>Что нового?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_1">
        <text>В зоне появилась новая группа исследователей, собирают артефакты по всей зоне. Ну как артефакты, мусор всякий, никто из сталкеров даже не позарился бы на такое, а вот они ищут. Интересует?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_2">
        <text>Как их найти?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_3">
        <text>Не интересно.</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_4">
        <text>Они рассредоточились по всей территории зоны. Одного, говорят, видели недавно на болотах. Он в церквушке какие-то замеры снимал.</text>
    </string>
	
<!-- Встреча ученых -->	
    <string id="meet_ah_ti_kto_takoy">
        <text>Что ты тут делаешь?</text>
    </string>	
    <string id="meet_ah_1">
        <text>Наша научная группа занимается теорией зарождения артефактов. Я здесь один, мы разделились, чтобы охватить как можно больше территорий. Поможешь мне?</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_2">
        <text>Можно поподробнее.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_no">
        <text>У меня нет на это времени.</text>
    </string>	
    <string id="meet_ah_4">
        <text>Надо обойти несколько аномалий и собрать для меня немножко радиоактивной грязи. Хочу сразу предупредить, это почти сформировавшиеся артефакты, поэтому для поисков потребуется детектор.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_5">
        <text>Я опытный сталкер и все необходимое у меня есть.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_6">
        <text>Был бы рад помочь, но у меня нет детектора артефактов. Может быть вы одолжите мне свой?</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_7">
        <text>Очень хорошо.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_8">
        <text>Что ж, я могу вам дать свой старый детектор, впрочем, он достаточно эффективен в опытных руках.</text>
    </string>

    <string id="cancel_ah_0">
        <text>Я по поводу задания.</text>
    </string>	
    <string id="cancel_ah_1">
        <text>Как продвигаются поиски?</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_2">
        <text> Я еще выполняю задание.</text>
    </string>	
    <string id="cancel_ah_3">
        <text>Я не смог найти нужные вам образцы.</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_4">
        <text>Ты отказываешься от выполнения задания?</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_5">
        <text>Да.</text>
    </string>	
    <string id="cancel_ah_6">
        <text>Нет. Я еще поищу.</text>
    </string>		
    <string id="cancel_ah_7">
        <text> Очень жаль. Это серьезная неудача, которая сильно повлияет на наши исследования.</text>
    </string>
 

    <string id="kovalev_1_quest_0">
        <text>Ладно, рассказывай, что там у тебя.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_3">
        <text>Найдите здесь на болотах артефакты и принесите их мне.</text>
    </string>	
    <string id="kovalev_1_quest_end_0">
        <text>Принес я вам, вашу грязь, где мои деньги?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_1">
        <text>О, это замечательно, получите пожалуйста премиальные.</text>
    </string>
	
    <string id="kovalev_2_quest_0">
        <text>Что дальше?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_3">
        <text>Я проводил замеры аномалий на Агропроме и выявил ряд странных отклонений. Артефакты, которые образуются в этих аномалиях обладают уникальной модуляцией характерной только для этого места. Обстановка на Агропроме напряженная и мне пришлось бежать. В суматохе я оставил ноутбук с данными. Найдите мой ноутбук, в нем будут указаны координаты, где находятся интересующие меня артефакты.</text>
    </string>  
	
    <string id="kovalev_2_quest_end_0">
        <text>Вот. Нашел КПК с данными и артефакты.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_1">
        <text>Благодарю, вы истинный друг науки!</text>
    </string>	
	
	<string id="markov_1_quest_0">
        <text>Я слушаю.</text>
    </string>
	<string id="markov_1_quest_2">
        <text>Почему вы не попросите своих коллег с Янтаря?</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_3">
        <text>Я работаю отдельно от научной группы на Янтаре. Эти бездари так до сих пор и не исследовали ближайшие аномалии. Найдите эти артефакты и я хорошо заплачу вам.</text>
    </string>  

    <string id="markov_1_quest_end_0">
        <text>Вот ваши образцы.</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_end_1">
        <text>Отличная работа, молодой человек.</text>
    </string>		
	
	<string id="markov_2_quest_0">
        <text>Есть еще задания?</text>
    </string>	
    <string id="markov_2_quest_3">
        <text>На соседней территории, которую называют Дикой, обнаружены странные флуктуации. Похоже, там имеются интересующие нас образования которые стоит исследовать.</text>
    </string>

    <string id="markov_2_quest_end_0">
        <text>Я нашел их.</text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_end_1">
        <text>Замечательно.</text>
    </string>		
	
	<string id="markov_3_quest_0">
        <text>Давайте уж, что-нибудь по опасней.</text>
    </string>
	<string id="markov_3_quest_3">
        <text>Не хотел я поручать вам это задание, но я не могу ждать. План по исследованиям надо выполнять. На территории Янтаря раньше была секретная лаборатория. Пси излучение тут невероятно высоко, что не могло не сказаться на особенностях здешних образцов. К этой вылазке надо как следует подготовиться.</text>
    </string>
	
    <string id="markov_3_quest_end_0">
        <text>Это было не просто, но я все собрал.</text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_end_1">
        <text>Отлично, на некоторое время мне этого хватит.</text>
    </string>		
	
	<string id="pirogov_1_quest_0">
        <text>Проблемы?</text>
    </string>
	<string id="pirogov_1_quest_1">
        <text>Да эта местность просто кишит мутантами и бандитами, а эти идиоты отправили меня сюда одного. Как они представляют что я справлюсь со своей задачей.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_2">
        <text>Что за задача?</text>
    </string>  
    <string id="pirogov_1_quest_5">
        <text>Здесь есть несколько, довольно жестких аномалий. Практически нехоженых. Нужно достать из них образцы.</text>
    </string> 	

    <string id="pirogov_1_quest_end_0">
        <text>Это было не просто.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_end_1">
        <text>Но ты справился.</text>
    </string>	
    
	<string id="pirogov_2_quest_0">
        <text>Еще что-то?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_3">
        <text>Кладбище техники – малоисследованная территория, многие сторонятся её, хотя там есть ряд любопытных аномалий. Найдите там артефакты и принесите мне, я хорошо заплачу за них.</text>
    </string>  

    <string id="pirogov_2_quest_end_0">
        <text>Легкой прогулку не назовешь.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_end_1">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>	
	
	<string id="pirogov_3_quest_0">
        <text>Что дальше?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_3">
        <text>Как видишь без помощников я как без рук. Я отправил на свалку одного сталкера, чтобы он разместил опытные образцы в аномалиях. Но он куда-то пропал.</text>
    </string>  
	<string id="pirogov_3_quest_4">
        <text>В этих местах это не удивительно.</text>
    </string>
		<string id="pirogov_3_quest_5">
        <text>Мой ассистент разместил в аномалиях два экспериментальных образца, а сам после этого пропал. Найди его КПК, там должны быть указаны нужные нам аномалии и после этого забери тестовые образцы.</text>
    </string>

    <string id="pirogov_3_quest_end_0">
        <text>Вашего посланника убили бандиты, но я смог найти ваши образцы.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_end_1">
        <text>И то хорошо.</text>
    </string>		
	
	<string id="chernov_1_quest_0">
        <text>Я пришел, чтобы помочь вам в исследованиях.</text>
    </string>
	<string id="chernov_1_quest_1">
        <text>Похвальная прыть, надеюсь, вы не претендуете на мою кандидатскую?</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_2">
        <text>Пока меня интересуют только деньги.</text>
    </string>  
    <string id="chernov_1_quest_5">
        <text>Здесь на военных складах, множество интересных аномалий, которые вооруженные группировки обходят стороной. Мне нужны из них образцы.</text>
    </string> 	

    <string id="chernov_1_quest_end_0">
        <text>Я собрал артефакты.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_end_1">
        <text>Отлично.</text>
    </string>			


	
	<string id="chernov_3_quest_0">
        <text>Откуда вы знаете где будут нужные вам артефакты?</text>
    </string>
	<string id="chernov_3_quest_1">
        <text>Наша ученная группа входит в НИИ ЧАЗ. Мы изучаем зону, чтобы найти способ её уничтожить или хотя бы контролировать. Мы многое узнали благодаря информации полученной от Стрелка, в том числе и карту расположения аномалий.</text>
    </string>		
	<string id="chernov_3_quest_2">
        <text>Так вот кто отметил аномалии на карте.</text>
    </string>
		<string id="chernov_3_quest_3">
        <text>В Рыжем лесу имеются несколько интересующих нас аномалий, точные координаты Стрелок сбросил вместе с КПК в туннелях. Найди сначала КПК, а потом и интересующие нас артефакты.</text>
    </string>
	
    <string id="chernov_3_quest_end_0">
        <text>Я нашел аномалии указанные в ПДА.</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_end_1">
        <text>Вот ваша награда.</text>
    </string>	
	
	<string id="chernov_4_quest_0">
        <text>Есть еще артефакты которые вам нужны?</text>
    </string>
	<string id="chernov_4_quest_1">
        <text>Работы по созданию искусственных артефактов проводились еще до катастрофы. Мой научный руководитель раньше жил и работал в Лиманске. Мы подолгу задерживались у него дома, обсуждая научную работу. И если память мне не изменяет, то я видел нечто напоминающее артефакт уже тогда.</text>
    </string>		
	<string id="chernov_4_quest_2">
        <text>Что стало с вашим другом?</text>
    </string>
		<string id="chernov_4_quest_3">
        <text>Я не знаю, эвакуации из Лиманска так и не было. Куда пропали его жители неизвестно. Но я помню адрес его дома. Может стоит проверить, вдруг артефакт все еще там?</text>
    </string>	

    <string id="chernov_4_quest_end_0">
        <text>Лиманск в ужасном состоянии. Жителей там нет, но артефакт мне удалось найти.</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_end_1">
        <text>Не может быть.</text>
    </string>		
	
	<string id="chernov_5_quest_0">
        <text>К чему мы пришли?</text>
    </string>
	<string id="chernov_5_quest_1">
        <text>Любопытный образец. Неоспоримое доказательство, что артефакты можно получать искусственным путем.</text>
    </string>		
	<string id="chernov_5_quest_2">
        <text>Разве это возможно, как артефакты могли появиться до возникновения зоны?</text>
    </string>
		<string id="chernov_5_quest_3">
        <text>Слышали что-нибудь про фермы артефактов? Исследования в этом направлении шли давно. Занималась этим лаборатория Х-19, сейчас разрушенная. А «грядками» для неё служил мертвый лес. Территория опасная. Но нам нужна любая информация. Думаю стоит поискать остатки технической документации у входа в лабораторию. Может быть и на грядках остались артефакты. Также стоит проверить.</text>
    </string>

    <string id="chernov_5_quest_end_0">
        <text>Все как вы и говорили. Документация и артефакт.</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_end_1">
        <text>Великолепно. Не спрашивайте, откуда я знал, что там все это будет. Вот ваша награда. Надеюсь на ваше молчание.</text>
    </string>	
	
	<string id="chernov_6_quest_0">
        <text>Что-то еще?</text>
    </string>
	<string id="chernov_6_quest_3">
        <text>Большая группировка наемников контролирует территорию Мертвого Города. Аномальная активность там относительно слабая, но нам и оттуда нужны артефакты.</text>
    </string>	

    <string id="chernov_6_quest_end_0">
        <text>Приятный городок и жители гостеприимные.</text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_end_1">
        <text>Я рад, что вам понравилось.</text>
    </string>	
			

	<string id="juk_1_quest_0">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
	<string id="juk_1_quest_3">
        <text>Я отмечу аномалии которые меня интересуют. Сможете достать оттуда артефакты?</text>
    </string>

    <string id="juk_1_quest_end_0">
        <text>Я выполнил ваше задание.</text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_end_1">
        <text>Вот награда, как я и обещал.</text>
    </string>
	
	<string id="juk_2_quest_0">
        <text>Что еще?</text>
    </string>
	<string id="juk_2_quest_3">
        <text>Поступают новые данные. Далеко не все мы знаем о зоне. Множество аномалий до сих пор не нанесено на карту. Я отмечу примерные координаты их дислокаций. Но будь осторожен, уверен они отсутствуют в общей базе не просто так.</text>
    </string>	
	
    <string id="juk_2_quest_end_0">
        <text>Вот образцы.</text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_end_1">
        <text>Отлично.</text>
    </string>
	
	<string id="juk_3_quest_0">
        <text>Есть еще задания?</text>
    </string>
	<string id="juk_3_quest_3">
        <text>Сейчас я хочу отправить тебя в самый опасный район зоны – Припять. Интересующие меня аномалии я отметил на карте.</text>
    </string>		
	
    <string id="juk_3_quest_end_0">
        <text>Задание выполнено.</text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_end_1">
        <text>Надеюсь это того стоило.</text>
    </string>	
	
	<string id="vorobushkin_1_quest_0">
        <text>Что там с заданием?</text>
    </string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_3">
        <text>Затон плохо исследован. Вычисления показывают, что в этих местах должны находиться интересующие нас артефакты. Для того, чтобы точно установить аномалии, которые надо исследовать, я восстановил оборудование на станции зондирования «Круг». На сканирование нужно было время, а оставаться было опасно, поэтому я здесь. Чтобы начать наши исследования нужно проникнуть на станцию и забрать модуль памяти. Там все необходимые данные. Кстати, там рядом есть несколько аномалий, возможно они содержат нужные образцы, но точно можно будет сказать, только после получения данных сканирования.</text>
    </string>		

    <string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
        <text>Легкая прогулка. Данные снял, артефакты нашел.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
        <text>Замечательно.</text>
    </string>
	
	<string id="vorobushkin_2_quest_0">
        <text>Еще задание?</text>
    </string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_3">
        <text>Следующие аномалии хорошо известны, но очень опасны. Будь осторожен на мосту.</text>
    </string>	
	
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
        <text>Проверяйте.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
        <text>То что надо.</text>
    </string>

	
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_0">
        <text>Могу я еще чем-нибудь помочь?</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_1">
        <text>Мне нет. Но здесь, на территории Зоны находится еще один мой коллега, который также занимается научными исследованиями. Я отправлю вас к нему.</text>
    </string>	
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_2">
        <text>Спасибо за неоценимую помощь. Мне еще потребуется провести некоторые расчеты. А ты выдвигайся на север ЧАЭС. Руководитель нашей группы академик Скабинский уже там. Не представляю, через что ему пришлось пройти, чтобы попасть туда. Поспеши, ему нужна твоя помощь.</text>
    </string>	
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_3">
        <text>Наши расчеты полны дыр из-за нехватка информации, но примерно нам удалось установить место, где находится аномалия, которая выбивается из расчетов. Сейчас её обследует наш руководитель Академик Скабинский. Он что-то хотел вам сказать, думаю вам стоит поторопиться, место там опасное. Не стоило ему туда отправляться одному.</text>
    </string>		

    <string id="ah_start_dialog_0">
        <text>Здравствуй сталкер.</text>
    </string>
	<string id="ah_start_dialog_1">
        <text>Привет.</text>
    </string>    	
    <string id="ah_start_dialog_2">
        <text>Привет, брат.</text>
    </string>		

	
	<string id="skabinsky_1_quest_0">
        <text>Как дела?</text>
    </string>
	<string id="skabinsky_1_quest_1">
        <text>Боже, ты нашел меня. Ты готов проникнуть в гига-аномалию? Углубиться в неё, попасть в её опасный центр?</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_2">
        <text>Может быть.</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_3">
        <text>Пожалуй нет.</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_4">
        <text>Проникнуть туда чрезвычайно сложно. Возьми вот этот продвинутый детектор, он показывает расположение аномалий. Так у тебя будет больше шансов достичь успеха. </text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_5">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_6">
        <text>Ты слышишь? Зона зовет нас. Выдвигайся. Иди и возьми её дар. Я буду ждать тебя на Затоне.</text>
    </string>		
						
	<string id="skabinsky_1_quest_5">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>	

    <string id="skabinsky_1_quest_end_0">
        <text>Я нашел артефакт на генераторах.</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_1">
        <text>Спасибо сталкер. Наука в неоценимом долгу перед тобой. Ты заслужил достойной награды. Давай скорей артефакт сюда.</text>
    </string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_2">
        <text>Конечно, держи братан.</text>
    </string>    	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_3">
        <text>Ээ, нет. Такой артефакт мне и самому пригодится.</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_4">
        <text>Вы забываетесь, у нас был договор. Мы не потерпим его нарушения!</text>
    </string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_5">
        <text>Ладно, ладно, вот ваш артефакт.</text>
    </string>    	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_6">
        <text>С этим артефактом я практически неуязвим. Вы мне ничего не сможете сделать!</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_7">
        <text>Ну держись, гнида.</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_8">
        <text>Благодарю. Хоть здесь наши пути расходятся, мы всегда будем помнить тебя. Никакие деньги не могут оценить ваш вклад в науку, но эта скромная сумма, думаю не будет лишней. Советую вам тут же садится за диссертацию, ваш опыт в изучении аномалий просто бесценен. Надеюсь наши пути еще пересекутся, буду рекомендовать вас о приеме в наш институт. Еще раз спасибо. Всего хорошего тебе сталкер.</text>
    </string>		
	
    <string id="skabinsky_fail_quest_0">
        <text>Я нашел вас, как продвигаются поиски?</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_fail_quest_1">
        <text>Ну, здравствуй. Это вы, тот сталкер, который помогал нашей группе в исследованиях? Похоже зря мы понадеялись на вашу помощь, расчеты ошибочны, это проклятое место не центр зоны. Все было зря. </text>
    </string>		
    <string id="skabinsky_fail_quest_2">
        <text>Неужели ничего нельзя больше сделать?</text>
    </string>		
    <string id="skabinsky_fail_quest_3">
        <text>Все что ты мог, ты уже сделал. А теперь убирайся. Крах нашей операции – твоя заслуга.</text>
    </string>

    <string id="est_work_kuznecov_0">
        <text>Спецзадания есть?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_1">
        <text>Хочешь взяться за настоящее дело, боец? Силенок надеюсь хватит, так что посмотрим... вот список приоритетных целей для Штаба Объединенного Командования:</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_2">
        <text>Добыть документы из подземелий Агропрома.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_22">
        <text>Нам стало известно, что в подземном комплексе НИИ имеются особо секретные документы, которые содержат важную информацию касательно об экспериментах, которые проводились в этом институте, где мы на данный момент базируемся. Твоя цель: добыть эти документы, а как ты это сделаешь - меня не волнует. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_221">
        <text>Я берусь за это дело.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_222">
        <text>Я пока что ещё не готов браться за такое задание.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_3">
        <text>Добыть документы из лабораторного комплекса Х-18.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_33">
        <text>В этой лаборатории находится жизненно важная информация об разработке "Эксперементального Излучателя Кайманова". Твоя цель: добыть документацию касательно этих исследований и доставить сюда в штаб. По возвращении тебя будет ждать достойная награда.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_331">
        <text>На смерть меня посылаете, товарищ полковник? Там же нечести всякой водится небось... ладно, я берусь.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_332">
        <text>Я не такой дурак, чтобы к бюрерам на обед идти. Я пожалуй откажусь.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_4">
        <text>Добыть документы из лаборатории Х-16.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_44">
        <text>Необходимо достать научную документацию об исследованиях, которые проводились в этой лаборатории. Насколько мне известно, именно в Х-16 отправлялись готовые блоки для пси-установки. Задача не из простых: тебе нужно пробиться под излучением в подземный лабораторный комплекс и найти сохранившуюся документацию. Данные о противниках, которые тебе встретятся: зомбированные, мутанты, ожидаемая численность 50-100. Для начала попробуй найти мобильный лагерь учёных на Янтаре и расспроси научный персонал получше об этой лаборатории, уверен, тебе должны помочь с пси-защитой которая необходима чтобы пробиться в подземный комплекс. Ну что, берешься?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_441">
        <text>Я берусь. Все будет сделано.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_442">
        <text>Я недостаточно подготовлен для такой операции. Браться пока что не буду.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_5">
        <text>Добыть документы из лаборатории Х-10.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_55">
        <text>Твоя задача: пробиться через Радар к комплексу "Выжигателя Мозгов", уничтожить всех монолитовцев, что будут тебе встречаться по пути, проникнуть в подземную лабораторию, отключить излучатель, найти всю сохранившуюся документацию. Ну что, готов отправиться на Север?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_551">
        <text>Я готов пробиться через "Выжигатель". Я берусь за эту операцию.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_552">
        <text>Я не готов еще к таким походам. Пока что браться не буду.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_6">
        <text>Добыть документы из лаборатории Х-8.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_66">
        <text>На окраинах Припяти имеется сверхсекретная лаборатория Х-8, твоя задача: добыть оттуда всю сохранившуюся документацию о тех исследованиях, которые там проводили. Лаборатория находится под зданием бывшего дома быта "Юбилейный". Готов к заданию?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_661">
        <text>Все будет сделано.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_662">
        <text>Нет, мне нужно подготовиться.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_7">
        <text>Добыть документы из Подземелий Припяти.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_77">
        <text>Нашему командованию стало известно, что под Припятью имеются огромные коммуникации, так сказать "город под городом", секретный объект под кодовым названием "Путепровод Припять-1". Штаб желает знать, какие эксперименты, разработки, исследования проводились там. Твоя цель: найти всю секретную документацию.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_771">
        <text>Будет сделано.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_772">
        <text>Мне нужно подготовиться.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_8">
        <text>Уничтожить Пункт Управления "Монолитом" и добыть документы.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_9">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_88">
        <text>Было очень много попыток взять штурмом ЧАЭС и захватить этот чертов Пункт Управления... но все они провалились с треском. Так или иначе, это необходимо сделать. Твоя цель: уничтожить пункт управления и добыть всю информацию, которую найдешь. Перед тем, как отправиться в поход, найди на Болотах одного отшельника, некий Болотный Доктор обладает информацией по поводу декодера, который необходим для взлома двери, которая ведет в Пункт Управления.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_881">
        <text>Я найду этого Болотного Доктора и уничтожу лабораторию "Монолита".</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_882">
        <text>Не чувствую в себе сил на такие подвиги... мне нужно подготовиться.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
        <text>Задание выполнено, товарищ полковник! Вот документы из подземки НИИ.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
        <text>Задача выполнена отлично, ты жив, документы у нас. Держи заслуженную награду!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
        <text>Задание выполнено, я достал нужные документы из Х-18.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
        <text>Молодец, солдат! Это крайне важная информация для командования. Такое дело не должно остаться без награды, держи заслуженное!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
        <text>Здравия желаю, товарищ полковник! Документы из Х-16 у меня на руках, пси-установка на Янтаре отключена.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
        <text>Отлично сработал! Это настоящий подвиг! Теперь, я надеюсь, мы сможем отправить туда потом спецназ для захвата всего комплекса и обеспечим в том районе безопасную деятельность научных групп. Держи, более чем заслужил:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
        <text>Операция прошла успешно: "Выжигатель" отключен, вот документы, которые мне удалось найти в самой Х-10.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
        <text>Теперь дорога на Север снова открыта, появилось теперь больше шансов для установления над Зоной контроля... и все благодаря тебе. Ты лучший боец которого я когда-либо встречал. Возьми в качестве награды это:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
        <text>Я вернулся из Припяти, лаборатория обнаружена под бывшим КБО "Юбилейный", вот документы из самой лаборатории.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
        <text>Великолепная работа! Это прольет свет на многие загадки Зоны, командование будет довольно твоей работой, а вот и поощрение:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_0">
        <text>Задача выполнена, командир! Вот важная документация из Путепровода Припять-1.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
        <text>Задача выполнена успешно... я поражен, солдаты тут уже давно с тебя пример берут, смотрю я на тебя и думаю: генеральские погоны тебе были бы к лицу, вот, возьми, это конечно не погоны генерала, но хорошая прибавка к жалованью:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_0">
        <text>Я вернулся с ЧАЭС. Система управления Монолитом уничтожена, как оказалось, в Саркофаге камень Монолит - иллюзия, которую наводили из бункера управления, вот документы, там это подробно описывается.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
        <text>Не может быть! Я уже было подумал, что на убой тебя послал, это... я, у меня нет слов! Я немедленно радирую командованию, что Монолиту был нанесен сокрушительный удар и вся секретная информация у нас на руках! Теперь только начальство свыше решит, когда будет следующая операция по захвату Центра, но благодаря тебе, у нас впервые есть шансы взять Зону под контроль и вышвырнуть с её территории мутантов и сталкеров! Прими мои искренние поздравления! Ты герой без преувеличений! Вот, это тебе, верховное командование однако верило в тебя и попросило отдать тебе заслуженные почести и награду, по праву теперь твое!</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_0">
        <text>Здравие желаю, я прибыл на подмогу.</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_2">
        <text>Приятно встретить дружественное лицо, надеюсь бой на АЭС прошел успешно? Я Сержант Счастливенко, будем знакомы, но ты просто можешь звать меня Василь. К делу, монолитовцы засели на базе к юго-востоку от этой светящейся херовины в центре леса. вокруг мины, а на вышках сидят снайперы. Короче, мы выдвигаемся, постарайся снять этих ублюдков до того как они нас заметят.</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_3">
        <text>Давай, сержант, я прикрою.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_0">
        <text>Товарищ капитан, я готов принять участие в штурме.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_2">
        <text>Отлично. Эти ублюдки удерживают три блокпоста: два из них на подступах к саркофагу, один прямо перед четвертым энергоблоком. Два наших отряда начнут наступление с двух сторон. Твоя задача - поддержать огнем наших парней и пристрелить как можно больше этих чертовых монолитовцев.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_3">
        <text>Так точно! Я выступаю.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_0">
        <text>Не знаешь, где можно в округе инструментами разжиться?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_1">
        <text>Да так, слышал кое-что, деньжат только подкинь мне немного, ну тыщи эдак две.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_9">
        <text>Ну держи.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_10">
        <text>Позже подойду.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_2">
        <text>Знаю и за 4000 расскажу.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_11">
        <text>Вот, возьми.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_12">
        <text>Спасибо, не надо.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_3">
        <text>А вот ты заплати мне деньжат немного, ну эдак 1000, тогда и скажу.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_13">
        <text>Держи деньги свои.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_14">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_4">
        <text>2500 и не меньше. Тогда будет разговор.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_15">
        <text>На.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_16">
        <text>С деньгами напряг.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_5">
        <text>Слушай сюда, друг:</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_24">
        <text>[далее...]</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_6">
        <text>Не знаю.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_7">
        <text>В тайниках поищи.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_8">
        <text>Отстань, не до тебя сейчас.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_17">
        <text>Тебе стоит в Тёмной Долине поискать на базе бандитов. Техники у них "так себе", поэтому сможешь позаимствовать лишний набор. А вот где именно-мне не обрисовали.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_18">
        <text>На свалке поищи, мне парни недавно рассказали, что у них там что-то вроде базы в ангаре местном. Скорее всего для грубой работы там и найдутся.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_19">
        <text>Кордон, АТП. Хотели там бандюки базу обширную забабахать, даже техника с оборудованием пригнали, но он пропал куда-то, а вот вещички-то его говорят остались.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_20">
        <text>На кордоне, в пределах Южного блокпоста поищи. Надеюсь ты как, с картой умеешь работать? Опасно там, никто туда не суётся, поэтому не исключено, что для тонкой работы инструменты лежат именно там. И на то есть ещё кое-какие доверенные основания.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_21">
        <text>На Агропроме, там где комплекс центральный. Ещё аномалия такая есть с электрами и пси, знаешь? Вот где-то на этом комплексе поискать стоит. Там сейчас не до сбора всякого хлама людям, точка стратегическая и борьба за неё постоянно идёт, но видеть - видели всякий технический хлам.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_22">
        <text>Кладбище техники. Вот прямо сейчас с бара выйди и поищи там машину с номером "9941КИЛ", она тебя к заветной коробочке и приведёт. От долговца услышал, у них там рейд был, в разведке вообщем. Ну прочесывают они местность, а там снорков - тьма. Ну они и провели "тактическое отступление", хе-хе. Один вот убегая и заметил заветную машинку.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_23">
        <text>Тебе на Агропром, где главная база военных. Круто слишком? А что поделаешь, но зато такие на государственном обеспечении и техники у них "жирные", не то что наши, из говна хоть танк соберут. Ты ведь не думал, что так просто добудешь калибровочные инструменты?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_25">
        <text>Спасибо за деньги, а теперь вали, не знаю я где твои инструменты, Шпунтик хренов.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_26">
        <text>А не, извини друг, забыл уже то место. В тайниках поищи, барыг поспрашивай.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_0">
        <text>Есть спецзадания?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_1">
        <text>Спецзаданий пока нет, но халтурка есть. Нужно забрать сканер с архианомалии, что южнее западной башни, он должен был уже к этому времени сделать все замеры аномальной активности. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_3">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_2">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_0">
        <text>Вот прибор, забирайте.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_2">
        <text>Спасибо. Кстати, сегодня вечером прибудет разведчик, где в районе 20:00-22:00 часов вечера. Ты, короче, никуда не уходи. Его встретим.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
        <text>Я могу чем-то помочь "Чистому Небу"?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
        <text>Да. Знаешь, хоть мы и восстановили небольшой контроль над Болотами, наша численность оставляет желать лучшего. Аномальная активность очень сильно упала, поэтому сюда навалило бандитов, ренегатов и прочего дерьма... в общем, сдаем позицию за позицией. Поэтому мы буквально заперты на начальных точках, от ренегатов покоя нету, мне доложили, что готовится очередная атака на наш форпост на Насосной Станции, помоги нашим ребятам отбиться.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
        <text>Ренегаты уничтожены...</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
        <text>Отлично! Я подготовил штурмовой отряд, для захвата Южной деревни, нам необходимо обеспечить контроль дороги на Кордон. Выдвигайся на позицию и помоги нашей группе. Можешь вместе с ними дойти, ребята уже выдвигаются с базы.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
        <text>Дорога на кордон под контролем.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
        <text>Хорошая работа, мы закрепились на основных позициях, спасибо тебе за помощь. Держи награду, но, у нас есть другая проблема. Это военные. Раньше вояки своим присутствием отгоняли ренегатов и прочее отребье, они нас не трогали, а мы соответственно их, но, сейчас на Болота отправляют все больше и больше отрядов военных сталкеров, мы несем потери, я думаю, пора с этим кончать. Их база на механизаторском дворе, выбив их оттуда мы получим преимущество и окончательно здесь закрепимся, медлить нельзя, я посылаю штурмовую группу самых опытных бойцов, они уже идут с базы, присоединяйся к ним и окажи поддержку в бою.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
        <text>Военные выбиты с механизаторского двора, бой был тяжёлый.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
        <text>Благодарю тебя, с твоей помощью мы вернули себе ключевые места и снова являемся силой, с которой нужно считаться, эх, был бы здесь Лебедев... ладно, хватит сентиментальностей, у нас ещё много работы в дальнейшем, держи награду и спасибо ещё раз.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_0">
        <text>Разведчик погиб. Вот его ПДА.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_2">
        <text>Жаль его, конечно. Он был одним из лучших. Спасибо тебе.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_0">
        <text>Я насчет расшифрованного ПДА пришел.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_1">
        <text>У нас есть хорошие новости, присаживайся. Костылю удалось выяснить, что часть пропавших наших товарищей в 2011 году выжила! Судя по информации с ПДА, наёмник по кличке Шрам, который в 2011 году пробивался вместе с нашими штурмовыми отрядами через Лиманск и Госпиталь к ЧАЭС, дабы догнать и остановить Стрелка выжил, также известно, что он контактировал с некоторыми сталкерами, которые по описанию похожи на членов группы Лебедева. Наш разведчик утверждает, что информация не ложная. Сталкер, наведи справки насчет Шрама у тех, кто имеет дело с нейтралами и найди его. Возможно мы сможем воссоединиться с нашими товарищами. Лучше всего будет сразу зайти к Сидоровичу.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_2">
        <text>Да, это отличные новости. Возможно, Сидорович знает этого сталкера. Я спрошу его и найду выживших товарищей.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_0">
        <text>Я нашел одного выжившего члена "Чистого Неба".</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_1">
        <text>Нашел говоришь? Кто он? Где же он?</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_2">
        <text>Это Гамаюн, один из бойцов группы Лебедева. Сейчас он воюет в рядах Изгоев Монолита. К сожалению, он отказался возвращаться на Болота вместе со мной. Говорит, что не бросит своих братьев.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_3">
        <text>Чтож, ему виднее. Если ему удалось выжить, возможно выжили и другие. Твой рассказ вселяет надежду. Возможно мы когда-нибудь воссоединимся с нашими товарищами. Также, я распоряжусь, чтобы наши разведчасти оказывали содействие изгоям. Ах да, думаю ты заслужил награду.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
        <text>Приветствую, это ты тот самый Шрам? Мне нужна кое-какая информация.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
        <text>Он самый. А ты ещё что за хрен с горы? Не сейчас, помоги отбиться от стаи псевдопсов. Они уже 2 километра меня преследуют.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
        <text>Ничего, вдвоем отобьемся.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
        <text>Ухх, отбились. Расскажи мне, пожалуйста, про выживших членов группы Лебедева. По моим данным, тебе что-то известно.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
        <text>Да, действительно известно. Но, я много не расскажу, знаю только слухи. Ты слышал про Бродягу и его группу? Они все бывшие монолитовцы, а сейчас восстали против хозяев Зоны и ведут партизанскую войну с "Монолитом". По слухам, среди этих изгоев монолита есть члены "Чистого Неба". Его отряд расположен в Окрестностях "Юпитера", на территории бывшего армейского КПП, там ещё раньше тусовался главарь местной группировки бандитов по кличке Валет, пока ему пулю в висок не пустили.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
        <text>Спасибо большое.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
        <text>Я нашел отряд Гамаюна и он велел передать тебе вот это устройство. Отряд выполнил свою задачу.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
        <text>Хорошо, этот прибор переломит ситуацию в нашу пользу. Я рад что ты нашел своего товарища. Жаль терять такого бойца</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
        <text>Он решил остаться в рядах Изгоев.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
        <text>Хорошо. Думаю, ты заслуживаешь награду за помощь нашей группе. Мы не особо богаты, но кое-что есть. Держи.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
        <text>Я слышал, что в ваших рядах есть бывшие ЧНовцы, могу я с ними увидиться? Я работаю на "Чистое Небо" и мы разыскиваем своих товарищей.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
        <text>Хмм... В наших рядах действительно есть ЧНовцы. Они как и все мы были монолитовцами, пока О-сознание не ослабило свою хватку. Сейчас мы вместе противостоим "Монолиту".</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
        <text>Так где я могу встретиться с ними?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
        <text>Боюсь, что ты опоздал. Их отряд ушел на задание в восточную Припять. К сожалению, они пока не выходили на связь. Если поторопишься, можешь догнать их. У меня людей не так много, так что мне некого послать к ним на выручку.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
        <text>Спасибо за информацию. Я обязательно найду их и помогу, если им грозит опасность.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
        <text>Похоже я вовремя подоспел.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
        <text>Да уж... Еще бы чуть-чуть и эти фанатики нас перебили бы. Тебя Бродяга послал?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
        <text>Я вообще-то ищу именно тебя. Ты же член группы Лебедева? "Чистое Небо" разыскивает тебя.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
        <text>Хмм... Я был когда-то им. Но, сейчас я Изгой Монолита. Я тебе все расскажу и мы решим, что делать дальше, но сейчас помоги мне выполнить задание, раз уж ты здесь. Монолитовцы оказались крепче, чем мы думали. Я послал отряд к речному порту, чтобы захватить устройство, с помощью которого можно прослушивать фанатиков, однако отряд не вышел на связь. Скорее всего их захватили монолитовцы. Разведай обстановку и помоги нам захватить это устройство.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
        <text>Хорошо, я помогу.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
        <text>Вот устройство.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
        <text>Спасибо тебе, лучше Бродяге отдай. Я тут останусь и со своими ребятами закрепимся на этом форпосте.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
        <text>Так ты не пойдешь на Болота со мной?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
        <text>Нет. Прости, но, я изгой. Я не могу бросить своих братьев. Кстати, я тебе обещал рассказать свою историю, так вот слушай. В 2011 году я вместе с Лебедевым в составе штурмовой группы прорывался через Лиманск. Наш шеф с некоторыми ребятами и каким-то наемником двинули дальше на Север, а я закрепился в городе. Затем случился тот выброс, после которого у меня отшибло память. По словам Бродяги, я служил Монолиту как и все они. После событий 2012 года я вновь стал самим собой, очнулся где-то в окресностях Юпитера. Мне удалось выжить благодаря Бродяге, и я стал членом его группы.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
        <text>Спасибо за рассказ. Я передам устройство Бродяге, и передам от тебя привет Холоду.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
        <text>Есть особая работа?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
        <text>Если подумать, то да. Сейчас идет война со "Свободой" и бандитами, плюс ко всему с севера прут фанатики. Все наши силы брошены на войну, а нам нужны охотники для выполнения нашей основной задачи - уничтожить Зону. Я тебе предлогаю устроиться на службу ведьмаков. Все предельно просто: я предлагаю тебе "ведьмачий" контракт, а ты его выполняешь и получаешь за это награду. Ну как тебе?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
        <text>Неплохо звучит. Если плата достойная, то я берусь. Каков мой первый контракт?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
        <text>За плату не беспокойся, мы заплатим деньгами и хорошим снаряжением, если себя проявишь. Твоим первым контрактом будет уничтожение логова кровососов, мигрировавших на юг. Это довольно большая заноза в нашей заднице, кровососы прошли мимо всех наших постов и патрулей. Уничтожь этих тварей и возвращайся за наградой. Поиски логова советую начать с Мясника, это лидер местных охотников. </text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
        <text>Я беру этот контракт. Считайте, что эти кровопийцы уже мертвы.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
        <text>Задание выполнено, кровососы уничтожены.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
        <text>Хорошая работа, держи награду.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_0">
        <text>Итак, что я должен сделать, чтобы получить инфу о Шраме?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_1">
        <text>В общем, тут такое дело... На блокпост из глубины Зоны передали ящик с отчётом одной из экспедиций, что к северу ходила. Днём охраняют его так, будто он чистым плутонием наполнен, а по ночам почему-то оставляют не больше двух охранников. Проберись втихаря на блокпост да изыми для меня этот ящик. А уж я для тебя ничего не пожалею... в разумных пределах. Возьмешься, нет?.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_21">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_22">
        <text>Знаешь, пожалуй нет. Мне моя жизнь дорога.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_31">
        <text>Ну так я денежку готовлю - только это... шуму не наделай, ладно? А то нам всем тут небо с овчинку покажется, если вояки обидятся..</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_0">
        <text>Я нашёл их, вот.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_1">
        <text>prinesi_military_docs_done_1</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
        <text>Я ищу некого наёмника по кличке Шрам. Ты знаешь его?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
        <text>Может и знаю, да вот только зачем он тебе нужен?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
        <text>У него есть важная информация, которая очень важна для "Чистого Неба".</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
        <text>Я могу продать тебе кое-какую информацию, но это тебе будет стоить 20000 денег + кое-что из услуг. Выполни Какое-нибудь особое задание, в знак что я могу тебе доверять, и мы посмотрим, что нам известно про Шрама.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
        <text>Ладно, я выполню одно из твоих поручений и куплю информацию.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
        <text>У меня нет времени на эти игры.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
        <text>Тогда перестань доставать меня и вали отсюда.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
        <text>Я насчет инфы про Шрама.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
        <text>Деньги принес? Мое задание выполнил?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
        <text>Еще нет.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
        <text>Да, вот держи деньги. Задание я выполнил.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
        <text>Ну, в общем, слушай или лучше на бумажку запиши, хе-хе. Заходил ко мне этот наемник. Ему нужно было некоторое оборудование для глубокого рейда на северные территории. Мужик довольно щедрый, немало денег потратил. С его слов я понял, что он что-то отыскивает на Затоне. Думаю, сейчас он там. Также дошли слухи, что он окопался в Цехах подстанции, собирает какой-то хлам. Все, удачи в поисках.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>

</string_table>
