<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

 <!-- Dusman (Mercenary Leader) -->
 	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
		<text>Здарова, я тут самописец кое-где откопал. Сдаётся мне, инфа на нём да и сам ящик хороших денег может стоить.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
		<text>Военный? Ну-ка. Хорошая штуковина, возьми за неё деньжата.</text>
	</string>


<!-- (Mercenary Guide) -->
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Как отсюда выбраться?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Значит, слушай внимательно: Мёртвый город окружён со всех сторон противником, но мало кто слышал или даже знает про подземную сеть канализации, а вот наш проводник знает. Он поможет тебе выйти из города без лишнего шума, а дальше, если хочешь, он может отвести тебя в лагерь наших на Затоне.</text>
	</string>

	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
		<text>Напомни-ка мне, куда ведут маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
		<text>На Затоне есть станция переработки отходов - 8,000 рублей.</text>
	</string>
	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Я хочу уйти из города.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Уверен? Можем вывести только на Затон за 8,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">
		<text>Я готов, двинули на Затон. %c[d_orange][8,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	
	
 <!-- Aslan (Mercenary Barman) -->
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1">
		<text>Да что рассказывать-то. Бармен и медик я здешний, хотя в этом сраче не особо и похоже, да? Сколько здесь торчим, а прибрались лишь наспех. Мда. Участвовал в обороне президентского дворца тогда ещё... мигрировал в Швейцарию. Затем и Зона образовалась.\n \nЯ с друзьями любил в бар зайти, выпить да вспомнить о делах былых, ну и в один из таких походов мне и предложили перебраться к частникам. Там с Зоной все только-только устанавливаться начали, так что мы с Душманом считай первопроходцы в этом деле. Ну, а что? Среда подходящая. Здесь и из Афгана люди были, и из Грузии. Прибалты вот что-то сюда не торопятся, что уж говорить о дальнем зарубежье.</text>
	</string>


	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">
		<text>Я тут слышал, что ты нашивками интересуешься.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">
		<text>Ну, как сказать, не совсем. Конкретно я ими «не интересуюсь», но идея это была моя, да, и я же начал ей заниматься. Хороший способ поднять ребятам не только дух в этой жопе, но и подзаработать на стороне. Кроме того, ряд наших клиентов интересуется ими.\n \nКак это работает? Приносишь мне нашивки - уходишь либо с гостинцем, либо ни с чем.\n \nВ общем, за 25 нашивок любой группировки, кроме учёных и фанатиков, - о них позже - ты получаешь шанс получить какой-никакой арт, либо не получить ничего.\nЗа 50 у тебя будет шанс получить не то что артефакт получше, а ещё и кое-какую снарягу из обихода опытных сталкеров - здесь шанс не получить ничего уже меньше.\nА вот за десять нашивок «Монолита» и «Учёных» ты получишь довольно-таки неплохой арт с тем же шансом, что и за 50 нашивок остальных группировок. \nЗа 25 же нашивок монолитовцев и яйцеголовых ты получишь отличный артефакт и неплохую снарягу матёрых сталкеров - шанс не получить вообще ничего отсутствует.\n \nСпросишь, почему так щедро? Многие предпочитают оставлять нашивки себе в качестве боевых трофеев.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">
		<text>И что ты с ними всеми делаешь?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">
		<text>Коллекционирую, едрить тебя. Это уже не твои проблемы. Раз я организовал сию «лотерею» - значит, так надо. Всё, что от тебя требуется - притащить нашивки и уповать на удачу.</text>
	</string>

	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">
		<text>У меня есть нашивки.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">
		<text>Отлично, какие?</text>
	</string>

		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
		<text>«Чистого неба», 25 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
		<text>Свободовские, 25 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
		<text>Сталкерские, 25 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
		<text>Научников! 25 штук всего.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
		<text>Бандитские, 25 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
		<text>Долговские, 25 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
		<text>Монолитовские! 25 штук всего.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
		<text>ВСУ'шные, 25 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
		<text>«Чистого неба», 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
		<text>Свободовские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
		<text>Сталкерские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
		<text>Научников, аж 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
		<text>Бандитские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
		<text>Долговские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
		<text>Монолитовские, аж 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
		<text>ВСУ'шные, 50 штук.</text>
		</string>
		
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">
		<text>Я, пожалуй, передумал.</text>
	</string>

	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">
		<text>Вот, лови свой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">
		<text>Возьми.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">
		<text>Лови арт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">
		<text>Кому-то сегодня повезло.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">
		<text>Неплохой презент получаешь.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">
		<text>Вот, возьми неплохой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">
		<text>А тебе повезло! Противорадиационный.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">
		<text>Хороший арт. Держи:</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">
		<text>А вот и джекпот!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">
		<text>А вот и джекпот!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">
		<text>Тебе повезло.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">
		<text>Отличный комплект для охотника за артефактами!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">
		<text>Редкий и замечательный артефакт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">
		<text>Вот это везение!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">
		<text>Джекпот!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_37">
		<text>Хах, извиняй, но ты в пролёте.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_38">
		<text>Увы и ах. Не ту соломинку ты вытянул. Повезёт в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_39">
		<text>В этот раз ничего.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">
		<text>Отличное снаряжение для отличного стрелка.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">
		<text>Идеальный выбор для дальних вылазок.</text>
	</string>

	<string id="aslan_st_0">
		<text>Что по ситуации? И как вообще лучше выходить на дело?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_1">
		<text>Значит, смотри сюда, слушай и запоминай: мы в Зоне имеем только одну центральную базу - здесь. На юг хода опять нет - пси-установка на Янтаре вновь затрещала со всеми вытекающими: толпы зомбарей да мутанты разные. Лиманск -  место гиблое, сплошной лабиринт и «Монохром» аки лядский минотавр. А Рыжий лес ещё опаснее - если на подступах к мосту монолитовцы гнездятся, то остальная территория просто кишит мутантами. На востоке будут Армейские склады - это территория «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_2">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_3">
		<text>Насчёт опасностей... По обстановке, думаю, сам разберёшься, но имей в виду: когда выполняешь заказы - думай только о своей шкуре и контракте, самаритянство и прочую херню из головы сразу выкидывай, а то другие помогут, вместе с мозгами.\nЧто до троп: через Лиманск будет самая безопасная в плане перемещения. Пространство там закрытое, укрытий хватает как от выброса залечь, так и на случай затяжной перестрелки. Но есть и минусы - Зона и городок этот... никогда не знаешь, что ждёт за углом. Не забывай в окна да на балконы поглядывать - мало ли. Да, не сказка, но куда лучше других вариантов.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_4">
		<text>Хм-м, основная база, говоришь. По идее, значит, ещё и опорные точки имеются?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_5">
		<text>Из всех мне известных есть две: первая на Затоне, у края бескрайних поганых «северных» болот, а вторая - будет у чёрта на куличках, аж на окраинах Припяти. Ещё есть у нас группа на Дикой территории. Также можно встретить отряды наших по всей Зоне во время выполнения своих контрактов.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_6">
		<text>За Лиманском, как понимаю, территории уже под фанатиками?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_7">
		<text>Госпиталь там старый, но смысла туда лезть нет - единственный проход к ЧАЭС в тех местах, как и на завод Янтарский, отрезан пси-излучением.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_8">
		<text>Мда уж, ситуёвина. Спасибо за инфу.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_aslan_0">
		<text>Здаров, у тебя можно найти инфу о расположении какого-нибудь тайника?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan_1">
		<text>Можно организовать, да. Наши-то частенько с трупов наводки снимают. Тэк-с... Шесть с половиной кусков с тебя и предоставлю координаты.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_aslan1_0">
		<text>Я насчёт инфы по схронам, вот, держи %c[d_orange][6,500 руб]. Что ты можешь мне предложить?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan1_1">
		<text>Лови координаты. Скинул всё на твой КПК.</text>
	</string>

</string_table>
