<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- (Military Mechanic) -->
	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Доброго. Кем будешь?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>А по мне не видно? Военный я, позывной Сапсан. Штаб, узнав про мои навыки, так и закинул сюда. Вот нашим ребятам помогаю со снаряжением. Техник по совместительству. Так что коль сломалось что, тащи ко мне.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>И как тебе обстановка здесь?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Честно? Полная жопа. Даже инструментов толковых уже не осталось, которые и без того у других ребят крысы кабинетные сюда сбросили. А оно ведь как, у научников тут снаряжение не шибко простое, вот и требует качественного технического вмешательства...\n \nЯ вот, к слову, даже приёмник старый починил, правда он муть какую-то только и крутит... Уже как пару лет наши ребята на Складах полегли, а ящик этот всё их голоса вещает.\nС другой стороны, лучше, чем какой-нибудь стоящий над душой штабной офицер. А то и вовсе по пьяни намеревающийся в рейд или патруль отправить.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Ну, с радио - это Зона, она такая... мало ли что вычудить может. В общем, я понял, удачи тебе здесь.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Cooker) -->
	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>Привет, а ты...</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>Повар местный. По бумагам-то я типа полевой ассистент учёных, а на деле... Ну-у... Уже прошло несколько месяцев, как меня перебросили сюда с другого МБУ. И что-то мне говорит, что вот она - конечная моя. Духом меня звать.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>Почему тебя больше не посылают на полевые работы?</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>Всего лишь небольшое недоразумение. Другие полевые сотрудники думают, что я алкоголик. Серьезно? В наше время нужно быть сумасшедшим, чтобы не пить. Здешние снорки не самые дружелюбные ребята, знаешь ли! А мой друг, Тополь, работает в бункере в двух шагах от Припяти! Еще я слышал о возвращении Монолита и... нет, не хочу об этом думать. Слушай, если тебе в руки случайно попадет бутылочка-другая водки Nemiroff, я могу обменять её на что-то стоящее. Что скажешь?
		\nЗа пять стопок водки Nemiroff я могу предложить тебе на выбор четыре пачки патронов 9х18, две пачки 5.45x39, две пачки 5.56x45 или две пачки 9х39.
		\nЗа десять стопок могу предложить тебе одну пачку патронов 7.62 мм 7N1, три пачки дроби 12x70, четыре пачки 5.45x39, четыре пачки 5.56x45 или четыре пачки 9x39 на выбор.
		\nЗа пятнадцать стопок, это примерно пять полных пузырей водочки, и еще 7000 рублей сверху, ты получишь девяносто патронов 7.62x54 мм для ПКП. Они довольно дорогие, знаешь ли...
		\nА за двадцать стопок, это чуть меньше семи полных пузырей, я дам тебе инструменты для грубой работы. Не думай, что я подлец какой-то - я их не украл, они просто валялись в палатке возле Кордона какое-то время назад. С того дня они у меня хранятся. Пригодятся такому сталкеру, как ты. И не думай, что я для себя всё это дело проворачиваю. Я стараюсь переправлять большую часть бутылок на Янов для ребят.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Хорошо, я учту. Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>Принёс я водки.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>Отличненько, выбирай:</text>
	</string>
		<string id="barter_povar_army_2">
			<text>4 пачек 9x18 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3">
			<text>2 пачки 5.45x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_2">
			<text>2 пачки 5.56x45 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_3">
			<text>2 пачки 9x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_4">
			<text>2 пачки 7.62x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_5">
			<text>Пачку 12.7x55 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4">
			<text>4 пачки 5.45x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_2">
			<text>4 пачки 5.56x45 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_3">
			<text>4 пачки 9x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_4">
			<text>4 пачки 7.62x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_5">
			<text>2 пачки 12.7x55 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_5">
			<text>3 пачки дроби.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_6">
			<text>Пачку 7.62 мм 7N1.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_7">
			<text>3 короба для ПКП.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_8">
			<text>Инструменты для грубой работы.</text>
		</string>
			<string id="barter_povar_army_9">
				<text>Я передумал.</text>
			</string>
			
		<string id="barter_povar_army_10">
			<text>Лады. Держи.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_11">
			<text>Неплохо, вот твоё добро.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_12">
			<text>Ты мне - я тебе.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_13">
			<text>Отлично! Удачной охоты тебе!</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_14">
			<text>Хороший выбор.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_15">
			<text>М-м-м, уже представляю этот сладкий звук лязга патронов...</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_16">
			<text>Держи.</text>
		</string>


	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Напомни-ка мне ещё раз, на что у тебя можно обменять водку?</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Вот что я могу предложить на обмен: четыре пачки 9x18 за пять стопок Nemiroff, также две пачки 5.45x39 за пять стопок, две пачки 5.56x45 за пять стопок, две пачки 9x39 за пять стопок, четыре пачки 5.45x39 за десять стопок, четыре пачки 5.56x45 за десять стопок, четыре пачки 9x39 за десять стопок, три пачки 12x70 за десять стопок, одну пачку 7.62x54 7N1 за десять стопок, три короба патронов для ПКП за пять полных пузырей водочки Nemiroff и семь тысяч рублей сверху. За двадцать стопок, это чуть меньше семи полных пузырей, я дам тебе набор инструментов для грубой работы. Не думай, что я подлец какой-то - я их не украл, они просто валялись в палатке возле Кордона какое-то время назад. С того дня они у меня хранятся. Пригодятся такому сталкеру, как ты.</text>
	</string>


<!-- Kruglov -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_semenov -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Да, Вам что-то нужно?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Всё ещё недостаточно данных. Нужно найти ещё парочку мутантов.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_vasilyev -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	

<!-- Sakharov -->
<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
    <text>Сталкер, ты спас нас! Наш бункер был бы обречен на гибель, если бы ты не пришел на помощь. Чтобы выразить мою благодарность, приходи ко мне для бесплатного улучшения своего пси-шлема!</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
    <text>Привет, сталкер. Что привело тебя сюда?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
    <text>Что вы можете рассказать мне о Выжигателе мозгов и Чудо-установке?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
    <text>Хм, ну... нам еще многое нужно узнать, но, полагаю, не повредит поделиться с вами тем малым, что мы знаем. Похоже, Выжигатель мозгов излучает агрессивную частоту, которая влияет на разум тех, кто приближается слишком близко к центру Припяти, Чернобыльской АЭС или неправильной стороне Красного Леса, а также Лиманска. Симптомы включают головные боли, галлюцинации, туннельное зрение и, не звуча непрофессионально, зомбирование. Если бы мне пришлось дать научную оценку, я бы определил Выжигатель мозгов как удаленный пси-передатчик, хотя мне пришлось бы провести более инвазивные исследования, прежде чем окончательно утвердить этот вывод. Чудо-установка или "Мозговая лаборатория" имеет очень похожие характеристики и излучает пси-волны, однако их природа кажется более схожей с биологическими пси-волнами, подобными тем, которые могут проявлять некоторые мутанты.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
    <text>Профессор, мне нужен пси-защитный шлем. Моя задача требует передвижения через зоны Выжигателя мозгов и Чудо-установки, и без него я не смогу ее выполнить.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
    <text>Предполагаю, вы понимаете риск прохождения через эти психически нестабильные зоны, да?... Хорошо, ладно, я верю, что вы это понимаете. Вы бы не спрашивали меня об этом иначе. Итак, у нас есть этот пси-защитный шлем, над которым мы тщательно работали в последние недели. На бумаге все должно работать, и он был правильно откалиброван под пси-излучения Чудо-установки и Выжигателя мозгов. Однако никто не был настолько смел, чтобы провести его полевое тестирование... Хорошо, был один ассистент, который попробовал раннюю, неоткалиброванную модель... Но это история на другой раз.\n\nМы можем предоставить вам этот пси-шлем немедленно за скромную сумму в 30,000 рублей.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
    <text>Предполагаю, вы понимаете риск прохождения через эти психически нестабильные зоны, да?... Хорошо, ладно, я верю, что вы это понимаете. У нас есть одна модель, над которой мы внимательно работали, но она остается недоработанной и лишена окончательной калибровки.\n\nНа бумаге он должен защищать вас от окружающих пси-излучений, но я не могу достаточно подчеркнуть, насколько это опасно - риск использования неполного оборудования.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
    <text>Я спешу. Ваш прототип подойдет.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
    <text>Если вы настаиваете, хотя я боюсь, что ваша задача окажется слишком опасной для оборудования, которое не находится в идеальном рабочем состоянии. Не забывайте: вы всегда можете вернуть свой шлем нам для окончательной калибровки. Если что-то покажется вам неправильным, немедленно повернитесь назад. Пси-поля могут быть коварными, и мне было бы тяжело на душе, если бы я услышал, что вы умерли от них позже, и все благодаря моей недоработанной работе.\n\nТак вот, если вы уверены, что не хотите, чтобы я закончил калибровку этой модели, это будет стоить 20,000 рублей.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
    <text>Вот деньги. Спасибо, профессор.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
    <text>Пожалуйста, но я бы хотел, чтобы вы сначала протестировали его. Вы можете помочь нам, выключив пси-излучатель в лаборатории севернее. Надеюсь, он будет хорошо охранять ваше сознание.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
    <text>Я решил дать вам закончить свою работу. Пожалуйста, проведите тщательную калибровку этого шлема.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
    <text>Вы не представляете, какая облегчение это приносит мне и моим коллегам. Разрешив нам завершить окончательную калибровку, вы значительно уменьшите риск для себя получить психоз, амнезию или общее безумие во время исследования психических явлений Зоны. Поскольку вы уже оказали финансовую поддержку нашему делу, окончательная калибровка будет стоить вам всего около 10,000 рублей. Однако вам придется расстаться со своим шлемом, и нам потребуется еще два дня, чтобы завершить финальную доводку.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
    <text>Лучше, чтобы это устройство работало, иначе, как только я превращусь в зомби, профессор, я покажу вам, как вкусен сталкер, я клянусь...</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
    <text>Да, оно должно работать. Надев это легкое устройство, вы сможете бродить вокруг Чудо-установки и Выжигателя мозгов, не подвергаясь риску умственного расстройства от их соответствующих пси-излучений. Однако я не уверен, сможет ли оно помочь вам преодолеть пси-барьер как Выжигателя мозгов, так и Чудо-установки, который находится за Красным Лесом. Имейте в виду, что согласно нашим последним измерениям, устройство не защитит вас от других пси-волн, таких как те, которые излучают фантомы, которые можно встретить недалеко от Чудо-установки, судя по сообщениям моих ассистентов. Их частоты слишком разнообразны, чтобы им можно было противостоять с помощью такого устройства. Артефакты, похоже, единственный способ... или неподходящее количество одурманивающих средств. Может быть, Свободные помогут вам с последним?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
    <text>Да, это будет. Как только мы закончим работу над этим шлемом, вы сможете свободно бродить по Зоне, не подвергаясь риску умственного расстройства от любых пси-излучателей, с которыми вы можете столкнуться в своих путешествиях. Обычно стоимость была бы 30,000 рублей, но так как вы помогли нам в тяжелое время, я уверенно могу предоставить вам это устройство бесплатно. Используйте его на благо.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
    <text>Ладно, вот деньги, профессор. Что касается наркотиков и артефактов, я это учту, спасибо большое.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
    <text>Спасибо, сталкер. Вот устройство. Удачи в вашем начинании. Ваша помощь в отключении Чудо-установки и Выжигателя мозгов очень ценна и сильно поможет нам в наших исследованиях.</text>
</string>


	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Мой шлем уже готов?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Да, держите. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать в полевых условиях. К сожалению, пси-аномалии точно не подойдут, но Вы можете помочь нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда. Некоторое время назад она странным образом вновь стала активной. К счастью, её мощность гораздо ниже таковой «Выжигателя», так что шлем Вас точно защитит.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Ещё нет, к сожалению, загляните позже.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Отлично. Не волнуйтесь, Ваш шлем будет ждать Вас здесь в целости и сохранности.</text>
	</string>
	
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_ask">
		<text>Как успехи на поприще науки? Помогает ли Зона в открытиях? Да и как вообще жизнь в научном обществе?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_1">
		<text>Наши последние исследования образца «Nocte Stella», более известного Вам как «Ночная звезда», помогли выявить отличительные противобаллистические свойства и качества. Это несомненно поможет в разработке продвинутой системы бронезащиты. Вполне возможно, нас ждут потрясающие результаты уже всего через пару лет!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_2">
		<text>Изучение образцов тканей ряда мутантов-гуманоидов является довольно занимательной практикой. Научное сообщество до сих пор не может дать однозначного ответа, каким образом кровососы развивают способности к своей невидимости, а снорки - к поддержанию своей удивительной ловкости. Чем больше мы узнаем о первопричинах, тем точнее сможем определять эволюционный путь всего человечества. Просто поразительно!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_3">
		<text>Недавно мы провели несколько экспериментов над кровососами, которые всех нас несомненно удивили. Видите ли, всё дело в том, что их... Кх-хм... Впрочем, если подумать... Да, пожалуй, лучше эту тему не поднимать для Вашего же спокойствия. Поверьте мне.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_4">
		<text>Возможно, Ваш пытливый ум смогут удивить результаты наших исследований над так называемым «глазом плоти». Видите ли, в этом глазе присутствуют ещё и обонятельные рецепторы! Это значит, что представители этого вида могут не только видеть, но и улавливать запахи! Кто бы мог подумать, что обыкновенная свинья однажды превратится в существо с жесткой связью с самой необычной формой синестезии? Сколько ещё открытий сулит нам Зона!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_5">
		<text>Спустя годы исследований различных образцов мутантов, наука оказалась крайней близка к осуществлению возможности коммерческого использования глаза плоти, сухожилий снорка или мышечных волокн псевдогиганта. Видели ли Вы недавнюю партию свежих образцов мутантов, доставленных в наш лагерь? Вы не поверите, сколько волонтёров вызвалось помочь нам в трансплантации этих образцов. Удивительно, на что готовы люди ради прогресса и науки, однако этическая сторона вопроса не даёт мне покоя. Ведь мы почти на грани сумасшествия...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_6">
		<text>Сказать, что Зона помогла моим исследованиям, было бы серьёзным преуменьшением. Не буду скромничать, сделанные нами открытия значительно повысили мой авторитет как учёного. Возможно, одним из моих самых больших достижений была совместная работа с моими коллегами, когда мы наконец-то смогли воссоздать в лабораторных условиях копию образца так называемой «Плёнки»! Это достижение уровня Нобелевской премии! Но, к сожалению, постоянно меняющаяся или эволюционирующая природа некоторых артефактов как будто является противодействием в наших попытках искусственного создания артефактов в лабораториях.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_7">
		<text>У меня есть знакомый коллега, профессор Брентер, который посвятил себя изучению воздействия мутировавшего протеина на организм и тело человека. Так вот его исследования, объектами которых зачастую являются рядовые сталкеры, употребляющие в пищу заражённое мясо представителей здешней фауны, продолжают помогать нам понять лучше, какой вред оказывает радиация на человека в целом, равно как и найти способы и решения противоборства ей.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_8">
		<text>Доводилось ли Вам слышать об артефакте «Морской ёж»? Первоначально считалось, что до 2020-го года вряд ли предстанет возможным воссоздание артефакта в лабораторных условиях, и всё из-за его критической стабильности. Но благодаря последним открытиям, возможно, удастся опередить прогнозы.\n \nИ время для этого как нельзя кстати: образцы «Морского ежа» становятся и без того чрезвычайно редкими в Зоне, а ведь каждый из них крайне важен для создания сильнодействующих противорадиационных препаратов и даже защитных костюмов!\nБолее того, шансы, что вы уже на практике применяли их результаты, чрезвычайно высоки.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_9">
		<text>Вынужден признать, что скопление мутантов в окрестностях лагеря негативно сказались на скорости прогресса исследований и экспериментов. Вы даже не представляете, насколько звуки, издаваемые различными представителями животного мира ЧАЗ, могут мешать сконцентрироваться.\n \nВозможно, Вам смогут чем-то помочь мои коллеги? Или же Вы желаете приобрести научное оборудование?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_10">
		<text>Мы пытаемся доказать, что аномалии «воронка» носят не только лишь гравитационный характер, а скорее пространственный и временной. Если нам удастся это доказать, то порождаемые ими аномальные образцы будут ключом к созданию телепортационных технологий! Но право, что же это я... Тороплю немного события, прошу меня извинить.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_11">
		<text>Образцы «Lunae Lumen», который называется гораздо проще - «Лунным светом» - в среде сталкеров, могут стать ключом в решении надвигающегося глобального энергетического кризиса. Мы уже начали внедрять их в энергетическую сферу. Так, например, ряд электростанций в стране уже использует «Лунный свет» в качестве источника энергии. Если нам удастся сделать процесс более «чистым», то есть большая вероятность, что подобный альтернативный источник энергии полностью заменит собой ископаемое топливо для будущих поколений!\n \nКроме того, нам только ещё предстоит провести подобные эксперименты с так называемой «Батарейкой», которая обладает гораздо большей мощностью. Согласно расчётам моих коллег, один подобный артефакт способен заменить целых три атомных реактора! Тем не менее, следует помнить, к чему привели амбиции в прошлом, ведь мы с Вами уже пожинаем плоды последствий катастроф 1986 и 2006 годов. Так что нам следует быть крайне, просто чрезвычайно осторожными в наших экспериментах.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_end">
		<text>Прошу прощения, на данный момент не могу поделиться какими-либо интригующими данными.</text>
	</string>

	<!-- yan_merc_guards -->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Не к тому ты обратился, брат. Иди-ка ты этих космонавтов донимай. Мне и так за безопасностью периметра базы следить надо.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Ты проблем ищешь, приятель? Уходи, пока цел. Одних снорков шастает - хоть жопой ешь!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Братан, не напрягай, а. Не видишь, что и без тебя забот хватает? Ещё и этот завод на севере с излучением чёртовым - зубы сводит, а Дух, блин, всё пойло в одну ряху дует.</text>
	</string>
</string_table>
