<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- (Military Mechanic) -->
	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Доброго. Кем будешь?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>А по мне не видно? Военный я, позывной Сапсан. Штаб, узнав про мои навыки, так и закинул сюда. Вот нашим ребятам помогаю со снаряжением. Техник по совместительству. Так что коль сломалось что, тащи ко мне.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>И как тебе обстановка здесь?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Честно? Полная жопа. Даже инструментов толковых уже не осталось, которые и без того у других ребят крысы кабинетные сюда сбросили. А оно ведь как, у научников тут снаряжение не шибко простое, вот и требует качественного технического вмешательства...\n \nЯ вот, к слову, даже приёмник старый починил, правда он муть какую-то только и крутит... Уже как пару лет наши ребята на Складах полегли, а ящик этот всё их голоса вещает.\nС другой стороны, лучше, чем какой-нибудь стоящий над душой штабной офицер. А то и вовсе по пьяни намеревающийся в рейд или патруль отправить.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Ну, с радио - это Зона, она такая... мало ли что вычудить может. В общем, я понял, удачи тебе здесь.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Cooker) -->
	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>Привет, а ты...</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>Повар местный. По бумагам-то я типа полевой ассистент учёных, а на деле... Ну-у... Уже прошло несколько месяцев, как меня перебросили сюда с другого МБУ. И что-то мне говорит, что вот она - конечная моя. Духом меня звать.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>Почему ты так думаешь?</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>Всего лишь небольшое недоразумение. Другие полевые сотрудники думают, что я алкоголик. Ну вы серьезно, что ли? В наше время нужно быть сумасшедшим, чтобы не пить. Вы думаете, что здешние снорки плохие? Мой друг, Тополь, работает в бункере в двух шагах от Припяти! Я слышал о возвращении Монолита и ... нет, не хочу об этом думать. Слушай, если тебе в руки случайно попадет Nemiroff, я могу подкинуть тебе кое-что стоящее. Что скажешь?
		\nЯ могу предложить тебе четыре магазина 9х18, два магазина 5,45, два магазина 5,56 или два магазина 9х39 за пять глотков Nemiroff.
		\nЗа десять глотков я могу предложить тебе один магазин 7,62 мм 7N1, три коробки патронов 12x70, четыре магазина 5,45, четыре магазина 5,56 или четыре магазина 9x39 на выбор.
		\nЗа пятнадцать глотков - это примерно пять полных бутылок - И 7000 рублей сверху, ты получишь девяносто патронов 7,62x54 мм PP. Они довольно дорогие, знаешь ли...
		\nА за двадцать глотков, чуть меньше семи полных бутылок, я дам тебе набор простых инструментов. Не думай, что я подлец какой-то - я их не украл, они просто валялись в палатке возле Кордона какое-то время назад. С того дня они у меня хранятся. Пригодятся такому сталкеру, как ты. И не думай, что я для себя всё это дело проворачиваю. Я стараюсь переправлять большую часть бутылок в Янов для ребят.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Хорошо, я учту. Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>Принёс я водки.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>Отличненько, выбирай:</text>
	</string>
		<string id="barter_povar_army_2">
			<text>4 пачек 9x18 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3">
			<text>2 пачки 5,45x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_2">
			<text>2 пачки 5,56x45 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_3">
			<text>2 пачки 9x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4">
			<text>4 пачки 5,45x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_2">
			<text>4 пачки 5,56x45 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_3">
			<text>4 пачки 9x39 мм.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_5">
			<text>3 пачки дроби.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_6">
			<text>Пачку 7,62 мм 7Н1.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_7">
			<text>3 короба для ПКП давай.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_8">
			<text>«Берилл».</text>
		</string>
			<string id="barter_povar_army_9">
				<text>Я передумал.</text>
			</string>
			
		<string id="barter_povar_army_10">
			<text>Лады. Держи.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_11">
			<text>Неплохо, вот твоё добро.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_12">
			<text>Ты мне - я тебе.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_13">
			<text>Отлично! Удачной охоты тебе!</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_14">
			<text>Хороший выбор.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_15">
			<text>М-м-м, уже представляю этот сладкий звук лязга патронов...</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_16">
			<text>Держи.</text>
		</string>


	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Напомни-ка мне ещё раз, на что у тебя можно обменять водку?</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Вот что у меня есть: четыре магазина 9x18 за пять глотков Nemiroff, два магазина 5.45x39 за пять глотков, два мазагина 5.56x45 за пять глотков, два магазина 9x39 за пять глотков, четыре магазина 5.45x39 за десять глотков, четыре магазина 5. 56x45 за десять глотков, четыре магазина 9x39 за десять глотков, три магазина 12x70 за десять глотков, один магазин 7.62x54 7N1 за десять глотков, три коробка патронов для ПКП за пять полных бутылок и семь тысяч рублей. За двадцать глотков, чуть меньше семи полных бутылок, я дам тебе набор простых инструментов. Не думай, что я подлец какой-то - я их не украл, они просто валялись в палатке возле Кордона какое-то время назад. С того дня они у меня хранятся. Пригодятся такому сталкеру, как ты.</text>
	</string>


<!-- Kruglov -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_semenov -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Да, Вам что-то нужно?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Всё ещё недостаточно данных. Нужно найти ещё парочку мутантов.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_vasilyev -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	

<!-- Sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Спасибо, сталкер, Вы нас просто спасли! Если бы не Вы, нас всех постигла бы ужаснейшая участь. В благодарность за Вашу помощь я готов абсолютно бесплатно откалибровать Ваш пси-шлем!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Здравствуйте, молодой человек. Что привело Вас ко мне?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Расскажите о «Выжигателе мозгов».</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Дело в том, что нам пока не достаёт всей необходимой информации. Однако думаю, что нет смысла утаивать того, что нам известно. Эта установка инвазивным образом влияет на разум любого, кто подойдёт слишком близко к ней, центру Припяти, ЧАЭС или же не той стороне Рыжего леса. Основными симптомами воздействия являются мигрень, галлюцинации, «туннельное зрение» и, как бы непрофессионально это не звучало, зомбирование. Я бы назвал эту установку дистанционным пси-излучателем, однако прежде чем делать какие-либо выводы, необходимо провести более углублённые исследования этой установки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Профессор, мне нужен пси-шлем. Мне нужно пробраться за «Выжигатель», а без должной защиты это невозможно.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте степень риска, не так ли?.. Думаю, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы тщательно работаем, но она ещё не закончена и требует настройки.\nМы конечно можем отдать Вам прототип прямо сейчас, что обойдётся в 10,000 рублей, но в таком случае Вам придётся работать с непроверенным оборудованием, что крайне рискованно!\nЕсть ещё один вариант: мы можем ускорить процесс калибровки, но на это потребуются дополнительные средства и время. Это будет стоить 17,500 рублей. Мы немедленно приступим к калибровке, и примерно через два дня Ваш шлем будет готов.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте степень риска, не так ли? Впрочем, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы тщательно работаем, но она ещё не закончена и требует настройки. Так что в имеющемся виде защита будет лишь частичная.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Хорошо, я понял. Однако у меня просто нет лишнего времени, даже прототип должен помочь.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Если Вы настаиваете... Но я всё же считаю, что Вам необходимо перестраховаться. Знаете, мне бы не хотелось брать на себя ответственность в случае неудачи... Если во время использования прототипа Вы почувствуете, что что-то не так, немедленно возвращайтесь к нам, я могу откалибровать его в любой момент...\nИтак, данный прототип обойдётся Вам в 10,000 рублей.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Вот деньги. Спасибо, профессор!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>Хорошо. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать в полевых условиях. Пси-аномалии точно не подойдут, но Вы можете помочь нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда. Её мощность гораздо ниже оной «Выжигателя», так что будем надеяться, что шлем сможет защитить Ваше сознание... и Вас.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Я всё-таки хотел бы, чтобы Вы закончили свою работу. Не могли бы Вы настроить мой шлем?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>Знали бы Вы, какое облегчение принесли мне и моим коллегам! Калибровка шлема значительно уменьшит риск Вашей смерти, а мы бы не хотели ощущать себя виновными в том, что продали Вам недоделку... Так как Вы уже оплатили прототип, окончательная настройка обойдётся Вам в 8,000 рублей и займёт примерно два дня.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Хорошо. Надеюсь, калибровка будет того стоить.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно передвигаться по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку под влиянием пси-установок! Итак... Шлем обойдётся Вам в 17,500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно передвигаться по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку под влиянием пси-установок! Базовая стоимость оборудования составляет 17,500 рублей, но поскольку Вы нам очень сильно помогли в час нужды, денег за устройство я с Вас не возьму. Используйте его с умом.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Ладно, я подожду, пока вы будете заниматься настройкой шлема. Колдуйте.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Спасибо Вам. Я начну калибровку в ближайшее время. Приходите через пару дней.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Мой шлем уже готов?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Да, держите. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать в полевых условиях. К сожалению, пси-аномалии точно не подойдут, но Вы можете помочь нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда. Некоторая время назад она странным образом вновь стала активной. К счастью, её мощность гораздо ниже таковой «Выжигателя», так что шлем Вас точно защитит.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Ещё нет, к сожалению, загляните позже.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Отлично. Не волнуйтесь, Ваш шлем будет ждать Вас здесь в целости и сохранности.</text>
	</string>
	
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_ask">
		<text>Как успехи на поприще науки? Помогает ли Зона в открытиях? Да и как вообще жизнь в научном обществе?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_1">
		<text>Наши последние исследования образца «Nocte Stella», более известного Вам как «Ночная звезда», помогли выявить отличительные противобаллистические свойства и качества. Это несомненно поможет в разработке продвинутой системы бронезащиты. Вполне возможно, нас ждут потрясающие результаты уже всего через пару лет!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_2">
		<text>Изучение образцов тканей ряда мутантов-гуманоидов является довольно занимательной практикой. Научное сообщество до сих пор не может дать однозначного ответа, каким образом кровососы развивают способности к своей невидимости, а снорки - к поддержанию своей удивительной ловкости. Чем больше мы узнаем о первопричинах, тем точнее сможем определять эволюционный путь всего человечества. Просто поразительно!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_3">
		<text>Недавно мы провели несколько экспериментов над кровососами, которые всех нас несомненно удивили. Видите ли, всё дело в том, что их... Кх-хм... Впрочем, если подумать... Да, пожалуй, лучше эту тему не поднимать для Вашего же спокойствия. Поверьте мне.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_4">
		<text>Возможно, Ваш пытливый ум смогут удивить результаты наших исследований над так называемым «глазом плоти». Видите ли, в этом глазе присутствуют ещё и обонятельные рецепторы! Это значит, что представители этого вида могут не только видеть, но и улавливать запахи! Кто бы мог подумать, что обыкновенная свинья однажды превратится в существо с жесткой связью с самой необычной формой синестезии? Сколько ещё открытий сулит нам Зона!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_5">
		<text>Спустя годы исследований различных образцов мутантов, наука оказалась крайней близка к осуществлению возможности коммерческого использования глаза плоти, сухожилий снорка или мышечных волокн псевдогиганта. Видели ли Вы недавнюю партию свежих образцов мутантов, доставленных в наш лагерь? Вы не поверите, сколько волонтёров вызвалось помочь нам в трансплантации этих образцов. Удивительно, на что готовы люди ради прогресса и науки, однако этическая сторона вопроса не даёт мне покоя. Ведь мы почти на грани сумасшествия...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_6">
		<text>Сказать, что Зона помогла моим исследованиям, было бы серьёзным преуменьшением. Не буду скромничать, сделанные нами открытия значительно повысили мой авторитет как учёного. Возможно, одним из моих самых больших достижений была совместная работа с моими коллегами, когда мы наконец-то смогли воссоздать в лабораторных условиях копию образца так называемой «Плёнки»! Это достижение уровня Нобелевской премии! Но, к сожалению, постоянно меняющаяся или эволюционирующая природа некоторых артефактов как будто является противодействием в наших попытках искусственного создания артефактов в лабораториях.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_7">
		<text>У меня есть знакомый коллега, профессор Брентер, который посвятил себя изучению воздействия мутировавшего протеина на организм и тело человека. Так вот его исследования, объектами которых зачастую являются рядовые сталкеры, употребляющие в пищу заражённое мясо представителей здешней фауны, продолжают помогать нам понять лучше, какой вред оказывает радиация на человека в целом, равно как и найти способы и решения противоборства ей.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_8">
		<text>Доводилось ли Вам слышать об артефакте «Морской ёж»? Первоначально считалось, что до 2020-го года вряд ли предстанет возможным воссоздание артефакта в лабораторных условиях, и всё из-за его критической стабильности. Но благодаря последним открытиям, возможно, удастся опередить прогнозы.\n \nИ время для этого как нельзя кстати: образцы «Морского ежа» становятся и без того чрезвычайно редкими в Зоне, а ведь каждый из них крайне важен для создания сильнодействующих противорадиационных препаратов и даже защитных костюмов!\nБолее того, шансы, что вы уже на практике применяли их результаты, чрезвычайно высоки.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_9">
		<text>Вынужден признать, что скопление мутантов в окрестностях лагеря негативно сказались на скорости прогресса исследований и экспериментов. Вы даже не представляете, насколько звуки, издаваемые различными представителями животного мира ЧАЗ, могут мешать сконцентрироваться.\n \nВозможно, Вам смогут чем-то помочь мои коллеги? Или же Вы желаете приобрести научное оборудование?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_10">
		<text>Мы пытаемся доказать, что аномалии «воронка» носят не только лишь гравитационный характер, а скорее пространственный и временной. Если нам удастся это доказать, то порождаемые ими аномальные образцы будут ключом к созданию телепортационных технологий! Но право, что же это я... Тороплю немного события, прошу меня извинить.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_11">
		<text>Образцы «Lunae Lumen», который называется гораздо проще - «Лунным светом» - в среде сталкеров, могут стать ключом в решении надвигающегося глобального энергетического кризиса. Мы уже начали внедрять их в энергетическую сферу. Так, например, ряд электростанций в стране уже использует «Лунный свет» в качестве источника энергии. Если нам удастся сделать процесс более «чистым», то есть большая вероятность, что подобный альтернативный источник энергии полностью заменит собой ископаемое топливо для будущих поколений!\n \nКроме того, нам только ещё предстоит провести подобные эксперименты с так называемой «Батарейкой», которая обладает гораздо большей мощностью. Согласно расчётам моих коллег, один подобный артефакт способен заменить целых три атомных реактора! Тем не менее, следует помнить, к чему привели амбиции в прошлом, ведь мы с Вами уже пожинаем плоды последствий катастроф 1986 и 2006 годов. Так что нам следует быть крайне, просто чрезвычайно осторожными в наших экспериментах.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_end">
		<text>Прошу прощения, на данный момент не могу поделиться какими-либо интригующими данными.</text>
	</string>

	<!-- yan_merc_guards -->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Не к тому ты обратился, брат. Иди-ка ты этих космонавтов донимай. Мне и так за безопасностью периметра базы следить надо.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Ты проблем ищешь, приятель? Уходи, пока цел. Одних снорков шастает - хоть жопой ешь!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Братан, не напрягай, а. Не видишь, что и без тебя забот хватает? Ещё и этот завод на севере с излучением чёртовым - зубы сводит, а Дух, блин, всё пойло в одну ряху дует.</text>
	</string>
</string_table>
