<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

	<!--COMMON-->
	<string id="st_mag_weapon_jammed">
		<text>оружие заклинило</text>
	</string>
	<string id="st_mag_eject_magazine">
		<text>извлечь магазин</text>
	</string>
	<string id="st_mag_unload_ammo">
		<text>разрядить</text>
	</string>
	<string id="st_mag_loadout_remove">
		<text>убрать из разгрузки</text>
	</string>
	<string id="st_mag_loadout_add">
		<text>добавить в разгрузку</text>
	</string>

	<string id="st_mag_retool">
		<text>переоборудовать</text>
	</string>

	<string id="st_mag_err_retool">
		<text>Нельзя переоборудовать заполненный магазин! Извлеките все патроны перед переоборудованием.</text>
	</string>
	<!-- MCM -->

	<string id="ui_mcm_menu_magazines">
		<text>Magazines</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_magazines_title">
		<text>Anomaly Magazines</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_title">
		<text>Anomaly Magazines Redux</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_lootquality">
		<text>Качество лута</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_lootquality_desc">
		<text>Множитель шанса найти хорошие патроны в магазине, и улучшенные магазины.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_ignore_loaddelay">
		<text>Выключает по-магазинное время на за/разрядку</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_ignore_loaddelay_desc">
		<text>Если включено, использует постоянное время для заряжания/разряжания патронов \nЭто меняет скорость до 1 секунды на каждую пулю \nШкалы снизу всё еще влияют на итоговое значение</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mag_loadtime_factor">
		<text>Время на заряжание</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mag_loadtime_factor_desc">
		<text>Множитель для времени заряжания патронов \nЕсли помагазинное время на зарядку отключено, может расчитываться как секунды</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mag_unloadtime_factor">
		<text>Время на разряжание</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mag_unloadtime_factor_desc">
		<text>Множитель для времени разряжания патронов \nЕсли помагазинное время на зарядку отключено, может расчитываться как секунды</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_debug">
		<text>Включить запись в Дебаг лог</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_debug_desc">
		<text>Позволяет включить отображение отладочной информации в консоле.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_empty_mags_stack">
		<text>Складывание стопкой пустых магазинов в инвентаре</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_empty_mags_stack_desc">
		<text>Если включено, пустые магазины будут складываться вместе в инвентаре вместо раздельно занимаемых ячеек.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_sort_inv">
		<text>Сортировка инвентаря при обновлении магазинов</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_sort_inv_desc">
		<text>Выключите это если вам не нравится перемещение предметов в вашем инвентаре когда состаяние магазинов обновляется.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_highlight_color">
		<text>Цвет подсветки магазинов в инвентаре</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_highlight_color_desc">
		<text>Подсвечивает магазины использующиеся в вашей разгрузке.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_highlight_clr_a">
		<text>Прозрачность подсветки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_highlight_clr_a_desc">
		<text>Как много фона UI будет видно через подсветку. Низкие значения делают подсветку слабее.</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_lst_ram_orange">
		<text>Оранжевый</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_pink">
		<text>Розовый</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_blond">
		<text>Русый</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_white">
		<text>Белый</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_brown">
		<text>Коричневый</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_blue">
		<text>Голубой</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_magazines_show_hud">
		<text>Отображение на HUD</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_show_hud_desc">
		<text>Если включено, вы увидете снаряжённые в разгрузку магазины на своем интерфейсе, рядом со счетчиком патронов.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_icon_text">
		<text>Текст на иконках HUD-а</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_icon_text_desc">
		<text>Если включено, вы увидете текстовую информацию о последней снаряженной пуле в магазине на своем интерфейсе.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_ammo_icon">
		<text>Отображение иконки типа патронов</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_ammo_icon_desc">
		<text>Если включено, вы увидете маленькую иконку патронов на своем интерфейсе.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_retain_round">
		<text>Оставлять патрон в патроннике</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_retain_round_desc">
		<text>Если включено, патрон остается в патроннике(стволе) при извлечении незакончившегося магазина(реализм).</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_fast_loading">
		<text>Быстрая зарядка в тайниках</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_fast_loading_desc">
		<text>Если включено, снаряжение и разряжение патронов в тайниках будет происходить мгновенно, как в Escape from Tarkov.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_ejection">
		<text>Выгрузка пустого магазина</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_ejection_desc">
		<text>Контролирует куда попадет пустой магазин.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ground">
		<text>Выбросить на землю</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_ruck">
		<text>Убрать в рюкзак</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_loadout">
		<text>Вернуть в разгрузку</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_mag_unequip_trs">
		<text>Считать пустым %</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mag_unequip_trs_desc">
		<text>Используется для опций "Убрать в рюкзак" или "Выбросить на землю" \nМагазины с заполнением ниже % будут считаться пустыми.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_rant">
	<text>Объяснение того, как работает боевая перезарядка (перезарядка с закрытым инвентарем):

	\nВаша разгрузка - это набор подсумков/петлей на вашем жилете. В данном примере у вас есть 4 подсумка, и у вас есть 4 магазина в нашей разгрузке, один в каждом подсумке, а пятый магазин в оружии.
	\nВы перезаряжаетесь, ваше оружие в одной руке, вы берете магазин другой рукой и извлекаете его. Теперь у вас оружие в одной руке и магазин в другой. Во всех четырёх подсумках есть магазин, так что вы не можете положить его в разгрузку, и вы не можете взять другой магазин потому что ваши руки заняты. Что же делать?
	\nПоложите магазин в подсумок под сброс магазинов или в данном случае рюкзак, так как мы не моделируем данный вид подсумков.
	\nТеперь у вас есть свободная рука, вы берете магазин из кармана разгрузки и вставляете его в оружие. Оставив вас одним пустым карманом нагрузки. Перезарядка завершена.
	\nЕсли вы начнете процесс перезарядки с пустым подсумком в вашей разгрузке, магазин из оружия перекладывается в этот подсумок. Если только магазин не пуст, тогда он по умолчанию попадет в рюкзак. Это можно изменить на то, чтобы пустые магазины падали на землю или возвращались в разгрузку.

	\nЕсли у вас открыт инвентарь, то это не боевая перезарядка и производится доп. попытка разместить магазин в разгрузке, так как предполагается, что вы можете временно положить оружие или магазин чтобы освободить руку. Также настройка для выброса магазинов на землю игнорируется когда инвентарь открыт.
	\nОднако, если вы думаете, что RavenAscendant не прав, и в ходе боевой перезарядки у вашего сталкера имеется волшебная третья рука, чтобы держать магазин, который вы достали из оружия, пока его нельзя будет поместить в свободный карман разгрузки, или он может держать его в зубах/коленями/подмышками/псионическими силами, то есть опция ниже, чтобы изменить это поведение.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_three_hands">
		<text>Использовать "третью руку" для извлеченного магазина</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_magazines_three_hands_desc">
			<text>"Третьей рукой" помещать магазин обратно в разгрузку после перезарядки. \nRavenAscendant все еще думает, что это неправильно.</text>
	</string>


	<!--MAGAZINES-->

	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="st_mag_bonus">
		<text>(Снаряжение:%s + Экстра:%s)<!--alt:> (%s + %s)<--></text>
	</string>
	<string id="st_mag_small">
		<text>Маленькие магазины:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_medium">
		<text>Средние магазины:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_large">
		<text>Большие магазины:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_base">
		<text>Базовый магазин</text>
	</string>
	<string id="st_mag_base_descr">
		<text>Базовый магазин.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_size">
		<text>Размер магазина:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_size_small">
		<text>маленький</text>
	</string>
	<string id="st_mag_size_medium">
		<text>средний</text>
	</string>
	<string id="st_mag_size_large">
		<text>большой</text>
	</string>

	<string id="st_mag_loaded">
		<text>Присоединенный магазин:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_loaded_none">
		<text>АХТУНГ: Магазин не заряжен</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ammo_loaded_count">
		<text>Заряжено патронов:</text>
	</string>

	<string id="article_mags">
		<text>Anomaly Magazines</text>
	</string>
	<string id="article_mags_text">
		<text>
			%c[pda_green]Mags Redux%c[ui_gray_1]\n \n
			\nДобро пожаловать в число пользователей Mags Redux. Этот гайд покрывает большинство нюансов и изменений которые вносит этот мод.
			\nПользователи старого Anomaly Magazines (от Wuut) могут ожидать небольших изменений в геймплее. Основная часть функционала остаётся такой же.\n \n

			%c[pda_green]I. Как заряжать и стрелять из оружия%c[ui_gray_1]\n
			\n• Оружие использующее магазины в реальности теперь требует их использования.
			\n   • Не использующее будет вести себя как в ванильной версии (некоторые дробовики, винтовки с скользящим затвором, револьверы)
			\n• Боеприпасы должны быть в ручную заряжены в магазины. В описании магазина указываны совместимые боеприпасы. Чтобы зарядить боеприпасы, перетащите их на магазин в инвентаре. Это запустит процесс зарядки, который будет заряжать боеприпасы один за одним.
			\n   • Чтобы отменить процесс, щёлкните где угодно.
			\n• Чтобы поместить магазин в разгрузку, щёлкните на нём правой кнопкой. Будет видна опция "добавить в разгрузку". Фоновый цвет магазина изменится и появится соответствующая иконка - это означает, что магазин добавился в разгрузку вашей экипировки.
			\n   • Теперь если вы держите подходящее оружие, его перезарядка использует магазин из вашей разгрузки.
			\n   • Мод старается автоматически выбирать магазины которые: а) большие по размеру и б) заряжены большим количеством боеприпасов текущего типа.
			\n• Магазины также могут быть вручную присоеденины и извлечены. Щёлкните правой кнопкой и выберите опцию "извлечь магазин".
			\n• Колесо боеприпасов может использоваться чтобы менять магазины. Магазины категоризируются по лучшим боеприпасам.\n \n

			%c[pda_green]II. Где найти магазины%c[ui_gray_1]\n
			\n• Торговцы продающие оружие будут продавать и магазины. Также магазины могут быть проданы им за гроши.
			\n• NPC будут иметь с собой магазины под своё оружие, с небольшим количеством боеприпасов.
			\n   • NPC, особенно высокоранговые, имеют небольшой шанс держать при себе улучшенные магазины. Эти магазины быстрее заряжаются или более вместительны или всё сразу.\n\n


			%c[pda_green]III. Пояснения для MCM опций.%c[ui_gray_1]\n
			\n• Качество лута: Влияет на количество выпавших магазинов, их заполнение, и шанс на их улучшенные варианты.
			\n• Время на заряжание/разряжание: Множитель скорости для зарядки/разрадяки боеприпаса.
			\n• Быстрая зарядка: Включает мгновенную зарядку/разрядку магазина. ТОЛЬКО В ТАЙНИКАХ.
			\n• Оставлять патрон в патроннике: Сохраняет уже заряженный патрон в патроннике, как в реальности.
		</text>
	</string>


</string_table>
