<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_streetsweeper">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_aim">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_nimble">
		<text>Armsel Protecta Custom</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_descr">
		<text>Уникальный 12-калиберный дробовик с вращающимся барабаном, разработанный для подавления беспорядков и ведения боевых действий, представляет собой силу, с которой стоит считаться в ближнем бою. С его характерным барабанным магазином, возможностью быстрой стрельбы и разрушительным разбросом он становится выбором номер один для тех, кто предпочитает быстрые и мощные столкновения на урбанистическом поле боя.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_aim_descr">
		<text>Уникальный 12-калиберный дробовик с вращающимся барабаном, разработанный для подавления беспорядков и ведения боевых действий, представляет собой силу, с которой стоит считаться в ближнем бою. С его характерным барабанным магазином, возможностью быстрой стрельбы и разрушительным разбросом, это предпочтительный выбор для тех, кто предпочитает быстрые и мощные столкновения на урбанистическом поле боя. Этот вариант высокотехнологичен, детали внутри тесно сбиты друг с другом, мощность ствола увеличена благодаря повышенному давлению в ствольной коробке. Пожертвовав скорострельностью, увеличена остановочная сила. Эта модель оснащена коллиматорным прицелом Aimpoint AB, выпущенным шведской компанией.\n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] "Aimpoint" sight (integrated)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_nimble_descr">
		<text>Уникальный 12-калиберный дробовик с вращающимся барабаном, разработанный для подавления беспорядков и ведения боевых действий, представляет собой силу, с которой стоит считаться в ближнем бою. С его характерным барабанным магазином, возможностью быстрой стрельбы и разрушительным разбросом, это предпочтительный выбор для тех, кто предпочитает быстрые и мощные столкновения на урбанистическом поле боя. Согласно некоторым источникам, эта модель когда-то принадлежала «Танк», но мало что известно о нем.</text>
	</string>


</string_table>