<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252" ?>
<!-- ALSEWARE -->
<!-- File made by XDomWeedX using ALSÉWARE Tool -->
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. G.A.M.M.A. 0.9.2 FR 6.0</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Manuel, histoire et anecdotes  </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Les armes doivent être réparées pour progresser, car vous ne pouvez pas les acheter auprès des marchands. En effet, l'UE et l'ONU ont décidé de mettre un terme à l'effusion de sang dans la zone ainsi qu'à la contrebande d'armes de la zone vers les pays voisins en essayant de limiter le trafic d'armes. Aucune faction ne veut avoir de problèmes avec davantage de sociétés militaires privées payées par ces organisations, puisque les SMP sont déjà présentes dans toute la zone.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text> L'état d'un pistolet est distinct de l'état de ses pièces. L'état d'une arme représente son degré de propreté et aura un impact sur la vitesse de dégradation des pièces. L'état du canon a une incidence sur les dommages causés par les munitions et la pénétration. L'état des autres pièces influe sur la fréquence des enrayages. Les pièces peuvent être échangées sur le terrain par glisser-déposer.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Rassemblez les pièces du pistolet dont l'état est supérieur à 60 %% et réparez-les à l'aide de l'outil approprié pour qu'elles soient à 100 %% (vérifiez les détails de la pièce). Notez que le fait de déplacer des pièces à l'intérieur et à l'extérieur du pistolet le rendra plus sale.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>"Limiter le trafic d'armes à feu ? Dites-le aux politiciens quand vous avez une horde de Monolithes devant vous ! Pourquoi pensent-ils que les Monolithes sont de retour après toutes ces années ?! J'emmerde l'UE et l'ONU !" - Illich Popov, vétéran solitaire.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Les armures et les casques peuvent être réparés en collectant et en réparant des pièces dont l'état est supérieur à 50 et en les échangeant dans le menu de l'établi (cliquez avec le bouton droit de la souris sur n'importe quelle trousse à outils pour ouvrir l'établi). Notez que vous avez besoin du kit de réparation approprié.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Pour progresser rapidement, accomplissez des tâches, tuez des mutants, collectez leurs pièces, gardez ces pièces pour accomplir les tâches des stalkers, collectez des coordonnées de cachettes, visitez ces cachettes, obtenez un gros butin, obtenez des boîtes à outils, réparez le gros butin, accomplissez des tâches, obtenez de la bonne volonté, dormez, visitez des commerçants, achetez de nouvelles munitions brillantes pour votre butin juteux.... *Reprend son souffle*</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Utilisez des objets de soin de base comme des trousses de soin ou des bandages pour soigner votre santé principale. Cela soignera également vos membres temporairement (HP jaunes). Pour convertir les PV temporaires en PV permanents pour vos membres (PV jaunes à blancs), utilisez des objets de post-guérison (comme l'Ibuprofène, avec des points blancs dans leur description).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>L'artisanat est essentiel pour survivre. Cliquez avec le bouton droit de la souris sur n'importe quelle trousse à outils pour "ouvrir l'établi". De là, vous pouvez accéder au menu d'artisanat où la plupart des recettes sont déjà débloquées. Assurez-vous de démonter les armures et les armes dont vous n'avez pas besoin, ainsi que les objets de pacotille (avec un petit engrenage sur leur icône) pour collecter des objets d'artisanat.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Si vous maintenez la touche 'LEFT-CTRL' sur un objet, ses statistiques s'afficheront, comme si l'objet était réparé au maximum de ses capacités.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Lorsque vous accédez à un conteneur (coffre, corps, etc.), maintenez la touche "MAJ" tout en survolant un objet et " Clique gauche " pour le déplacer rapidement dans votre inventaire.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Les munitions peuvent être assez lourdes, mais les pièces démontées sont très légères. Conservez ces pièces et fabriquez des munitions à portée de main grâce à votre trousse à outils d'armurier. Veillez à démonter toutes les munitions inutiles.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Vous pouvez cliquer avec le bouton droit de la souris et marquer certains objets comme "favoris" et d'autres comme "indésirables". Les objets favoris seront en haut de chaque conteneur d'inventaire, tandis que les objets inutiles seront en bas.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Vous n'avez pas besoin de tous les articles médicaux pour guérir votre corps. Marquez les plus importants comme favoris pour y accéder facilement.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>L'eau minérale est bien meilleure en termes de poids que les gourdes pour étancher votre soif. Gardez les gourdes dans votre réserve principale pour cuisiner des aliments mutants qui sont meilleurs que les produits importés pour vous remplir la panse.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>"Bonjour stalker, vous êtes nouveau ici, n'est-ce pas ? Pas de munitions fantaisistes pour vous... nous ne vous faisons pas encore confiance. Je vois que vous avez le vieux PPSh de votre grand-père, n'est-ce pas ? Voici des munitions 7.62x25. C'est tout ce que vous aurez pour aujourd'hui. Maintenant, allez chasser ces mutants et faites de la Zone un endroit plus sûr." - Petrenko</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>"Comment ça, il n'y a pas de café ! Vous me dites que nous pouvons importer des litres de vodka, de bière, d'eau gazeuse et de boissons énergisantes, mais que je ne peux pas me procurer des grains de café dans cet endroit paumé ?" - Stalker anonyme</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Les commerçants vendent principalement des fournitures et quelques accessoires. Vous pouvez augmenter leur niveau d'approvisionnement en effectuant des tâches pour la faction du commerçant. Les seuils de bonne volonté sont : 500, 1000, 1500 et 2000. C'est le principal moyen de s'assurer un approvisionnement constant en bonnes munitions. Consultez l'onglet relation de votre PDA et "afficher le nombre" pour vérifier votre bonne volonté auprès de toutes les factions.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Les commerçants sont soit du type WP (Pacte de Varsovie), soit du type OTAN. Cela influencera le type de fournitures qu'ils vendent (munitions et accessoires principalement). Les factions de l'OTAN : Mercenaires, Clear Sky, Liberté, UNISG. factions du Pacte de Varsovie : Militaire, Solitaire, Devoir, Bandits, Renégats, Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Certains commerçants vendent des articles très spécifiques, comme le Prof. Sakharov et Hermann, comme le fondeur d'artefacts, une boîte à outils spécifique qui vous permet de renforcer et de fabriquer des artefacts et de briser des artefacts pour reconstituer l'énergie du fondeur.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>L'entretien d'un exosquelette est un gouffre financier, car il faut souvent acheter des piles exo coûteuses en grand nombre... Vous pouvez aussi les récupérer sur les corps refroidis de vos ennemis.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Votre personnage sera fatigué à la fin de la journée. Vous devez dormir pour reconstituer votre énergie, mais vous ne pouvez dormir que si vous êtes suffisamment fatigué. L'utilisation de somnifères vous permettra de vous endormir de force. Boire de la vodka et manger des repas riches en calories aide également à dormir. Au contraire, les comprimés de caféine et les boissons énergisantes vous feront rester éveillé plus longtemps.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Vous risquez de vous réveiller tôt si vous n'utilisez pas un équipement de couchage adéquat (sac de couchage et tapis de couchage). Si vous dormez dans des lits "libres", essayez de dormir plus longtemps que prévu, car ils sont inconfortables et les autres stalkers peuvent être bruyants.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Veillez à utiliser les munitions appropriées pour chaque cible. Les Stalkers lourdement blindés auront besoin de munitions AP de gros calibre pour être tués facilement, tandis que les mutants sont souvent faibles face aux munitions HP et à la chevrotine. Ces dernières peuvent fonctionner sur un bandit moyen, mais pas sur un Monolithe vêtu d'un exo Nosorog.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Une fois que vous avez acquis de la bonne volonté auprès d'une faction, vous recevrez des messages aléatoires vous invitant à trouver des paquets cachés. Pour les localiser, équipez votre récepteur RF et appuyez sur la touche "détecteur". Veillez à modifier la fréquence du récepteur RF pour qu'elle corresponde à celle du message à l'aide des boutons de la souris et de la touche "SHIFT".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Les réserves doivent être marquées pour contenir quoi que ce soit. Les cachettes non marquées seront toujours vides. Le contenu des cachettes est lié à la carte sur laquelle elles apparaissent : plus une cache est située au nord de la zone, meilleur est le butin. Vous pouvez obtenir des emplacements de planques en accomplissant des tâches ou en les trouvant sur les PDA d'ennemis morts.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Les objets stockés dans les cachettes sont sûrs. Elles ne seront pas pillées par d'autres Stalkers et même si la cache est marquée à un moment donné, le contenu apparaîtra dans la cache en plus de ce que vous avez stocké précédemment.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Pour cuisiner, vous n'avez pas nécessairement besoin de charbon. Il suffit de se placer près d'un feu de camp et d'ouvrir le menu de cuisson d'un kit de cuisine. Veillez cependant à vous tenir suffisamment près du feu. Mais pas trop près ! Le feu est très chaud !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Les artefacts apparaissent souvent en mauvais état. Cependant, en utilisant le fondeur d'artefacts acheté au professeur Sakharov, ils peuvent être renforcés en fusionnant deux artefacts de la même sorte pour les rendre beaucoup plus forts.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Les objets "inutiles" qui sont nécessaires pour les recettes d'artisanat sont indiqués par une icône représentant un marteau et une pince. Conservez-les.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Lorsque vous accédez à un conteneur (coffre, corps, etc.), le fait de maintenir la touche " SHIFT " dans l'écran de pillage permet de piller automatiquement tout ce qui a de la valeur. Le comportement de pillage peut être configuré dans le menu Mod Config (MCM).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Porter une armure d'une autre faction permet d'être déguisé en membre de cette faction SI l'écusson de la faction figure sur l'armure. N'exagérez pas, cependant... Si vous vous approchez trop près, les stalkers verront clair dans votre jeu. Déchirez l'écusson pour vous identifier à nouveau comme membre de votre propre faction.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Plus la zone est au nord, plus les radiations sont dangereuses. Les radiations réduisent lentement la santé et l'endurance maximale. N'oubliez pas de porter un masque à gaz approprié et de vous protéger le cas échéant !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Les kits de cuisson avancés ont besoin de combustible liquide pour fonctionner. Cependant, ils sont capables de cuisiner des repas de niveau supérieur qui offrent des avantages utiles et durables.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Le fait d'être surchargé vous ralentit. N'oubliez pas de vendre périodiquement les articles supplémentaires dont vous n'avez pas besoin ou de les mettre de côté pour un usage ultérieur. Les sacs à dos achetés chez les marchands peuvent servir de cachette.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>La chasse aux mutants est un bon moyen d'obtenir de l'argent et leur viande peut être cuisinée. Faire bouillir la viande crue permet de réduire ses radiations.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Les boîtes à outils de base, avancées et expertes sont requises par de nombreux mécaniciens afin d'effectuer certaines améliorations sur les armes et les équipements. Ces objets se trouvent souvent dans des cachettes reçues en récompense de tâches accomplies.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Il est préférable de se familiariser avec les kits de couture, l'huile pour pistolet et le tube de colle. Ces articles peuvent vous aider à conserver votre matériel en parfait état sur le terrain pendant beaucoup plus longtemps. Les kits de réparation complets sont plus efficaces, mais ils sont aussi plus rares, plus lourds et plus chers.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Le cimetière des camions est un grand cimetière de véhicules agricoles, civils et militaires irradiés. C'est un endroit idéal pour cacher une cachette, et un stalker à l'œil aiguisé peut trouver de nombreux objets de valeur parmi les épaves.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Les artefacts sont les pièces d'armure les plus puissantes qu'un stalker puisse avoir. N'oubliez pas de vérifier leurs statistiques maximales en appuyant sur 'LEFT-CTRL' lorsque vous les survolez.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Le rang comporte huit niveaux différents et peut être augmenté grâce à presque toutes les activités du jeu. Certaines fonctionnalités peuvent nécessiter d'atteindre un rang plus élevé avant de pouvoir être utilisées ou entièrement débloquées.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>La réputation est une représentation de la façon dont un stalker est perçu par sa faction. Elle se gagne et se perd respectivement en aidant ou en nuisant à des stalkers non hostiles.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>N'oubliez pas de demander aux stalkers s'ils ont des emplois disponibles. Ce n'est pas parce qu'ils ne sont personne de notable qu'ils ne seront pas prêts à vous payer pour faire leur sale boulot.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>L'arène de Rostok accueille deux types de compétitions : les combats traditionnels où les stalkers s'affrontent pour gagner de l'argent, ou les défis où ils tentent de tuer des mutants de plus en plus difficiles. Un bon moyen de gagner de l'argent ! Ou de le perdre !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>L'accès au panneau "Tableau des tâches" de l'assistant personnel permet de rechercher et d'accepter des missions de la part des stalkers situés à proximité.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Cold, Spore et les autres personnages principaux de Clear Sky peuvent être interrogés sur leur histoire. Cela permet d'éclairer l'histoire générale de leur faction et de débloquer de nouvelles missions à accomplir.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>La "Liberté" a complètement occupé la station Yanov de Jupiter après le départ de Shulga pour combattre la résurgence du Monolithe. De nombreux stalkers qui avaient quitté la "Liberté" l'ont rejointe pour renforcer leur position dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Une forte barrière psy empêchera le passage à travers la Forêt Rouge et plus au nord. Le casque psychique de Sakharov pourrait aider...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Il est beaucoup plus facile d'éviter d'être repéré lorsque l'on se déplace la nuit ou sous une pluie battante. Cependant, vous risquez de rencontrer de féroces mutants nocturnes.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Si vous n'êtes pas assez fatigué pour dormir, boire de la bière, de la vodka ou utiliser des somnifères vous aidera à vous endormir. Dormir soigne les membres, mais pas les HP principaux.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Les boîtes à outils expertes ne peuvent être trouvées que dans la Forêt Rouge ou plus au nord.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Si les choses deviennent un peu trop difficiles, essayez de réduire la difficulté dans le menu de progression. Vous pouvez y accéder en appuyant sur la touche "F1" dans le menu principal après avoir chargé une partie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Les bases de faction disposent généralement d'un médecin qui peut soigner et éliminer les radiations moyennant paiement. Il est également possible d'acheter des médicaments à des prix inférieurs à ceux pratiqués ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Les écologistes n'ont jamais assez de parties de mutants, surtout les plus rares. Ces pièces peuvent rapporter gros, et les scientifiques peuvent même vous charger de trouver des échantillons spécifiques pour un prix encore plus élevé.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Emportez toujours une lampe de poche et envisagez d'investir dans des lunettes de vision nocturne. On ne sait jamais quand on en aura besoin.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Prenez chaque balle, quel qu'en soit le type. Mettez de côté ce dont vous n'avez pas besoin ou démontez-les pour obtenir des pièces d'artisanat de munitions qu'un kit d'armurier pourra utiliser.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Investir dans une protection psychique ou dans des pilules bloquantes peut faire la différence entre la vie et la mort lorsqu'on tombe sur un contrôleur.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Faites confiance à vos oreilles. Le son passe par-dessus les collines et à travers les buissons denses. Un son faible mais familier peut être tout ce dont vous avez besoin pour vous préparer à une attaque sournoise.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Les pistolets sont légers, faciles à manier et peu coûteux à entretenir. Si vous en prenez soin, votre pistolet prendra certainement soin de vous.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Les négociants proposent des tâches plus difficiles à mesure qu'ils gagnent en réputation au sein de leur faction. Un excellent moyen de gagner de l'argent et de tester vos compétences.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Envisagez de conserver certains des objets trouvés, car leurs propriétés pourraient vous aider à en acquérir d'autres par la suite.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Si vous vous retrouvez en infériorité numérique ou sous équipée, envisagez de vous enfuir. C'est une stratégie tout à fait viable et économiquement saine.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Si l'on vous tire dessus, restez calme, comptez les coups et ripostez lorsqu'ils rechargent.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Emportez toujours quelque chose qui peut arrêter les saignements. Un médecin pourra panser vos blessures à peu de frais plus tard, mais seulement si vous ne vous videz pas de votre sang en chemin.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>La plupart des stalkers préfèrent chasser les artefacts dans les parties méridionales de la Zone, mais les stalkers expérimentés savent que les meilleurs endroits se trouvent tous au nord de la Forêt Rouge. Cependant, rares sont ceux qui survivent longtemps dans ces régions sans être préparés.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Si vous êtes confronté à un contrôleur, essayez de bloquer son champ de vision à l'aide d'un objet. S'il ne vous voit pas, il ne peut pas vous contrôler.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Les Stimpacks sont très utiles car ils guérissent beaucoup plus vite que les medkits.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Les Painkillers offrent une réduction des dégâts très appréciable ainsi qu'un contrôle des saignements. Utilisez-les avant de vous lancer dans la bataille.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Le MP7 et le P90 sont des pistolets-mitrailleurs légers avec un excellent contrôle du recul et une bonne maniabilité. Ils peuvent même être utilisés d'une seule main !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Lorsque vous accédez à un conteneur (coffre, corps, etc.), appuyez sur "Shift+T" pour "prendre tous" les objets contenus dans le conteneur. Idéal pour piller rapidement.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>N'oubliez pas de vérifier les PDA des stalkers décédés, car ils contiennent parfois des informations utiles. Si vous ne pouvez pas y accéder, vous pouvez demander à quelqu'un de compétent de les ouvrir ou les vendre à quelqu'un qui est prêt à payer.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Les anomalies ne sont pas toujours visibles à l'œil nu. Veillez à les écouter !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Moins vous en emportez lors de vos expéditions, plus vous pourrez ramasser et vendre de marchandises. Ne vous sous-préparez pas, car cela pourrait vous coûter la vie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Utilisez votre détecteur d'artefacts aussi souvent que possible à proximité des champs anormaux. Vous seriez surpris de constater à quel point les artefacts sont fréquents dans la zone.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Être un stalker véreux et perfide peut être économiquement gratifiant à court terme, mais cela finira par vous rattraper.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Souvenez-vous des bruits de mutants. Savoir ce qui se cache autour de vous peut vous aider à mieux vous préparer.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>"Les rumeurs disent qu'un Stalker lourdement armé et possédant des artefacts spécifiques a réussi à massacrer un régiment entier de soldats du Monolithe ayant subi un lavage de cerveau avec une simple hache. - Soldat en service</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Ayez toujours un chargeur de balles perforantes pour votre arme, quelle qu'elle soit. Les mutants ne portent peut-être pas d'armure, mais les stalkers hostiles en portent souvent.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>"Butcher est considéré comme une légende dans le sud de la zone. Lorsqu'il est arrivé à la Décharge, elle grouillait de mutants et la zone était inhospitalière pour les stalkers. Je ne crois pas aux histoires qui racontent qu'il a tout nettoyé tout seul, mais il en connaît un rayon sur la chasse aux mutants." - Nikita Vorobev</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Les kits de fabrication de médicaments sont utilisés pour fabriquer des médicaments et permettent d'économiser beaucoup d'argent.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Faites glisser et déposez les pièces réparées sur un pistolet pour les changer. Cela réduira les risques de blocage de l'arme, mais la pièce sera plus sale. N'oubliez pas de nettoyer votre arme après avoir remplacé des pièces.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>L'état du canon a une incidence sur les dommages et la pénétration des balles. En cliquant avec le bouton droit de la souris sur une arme et en choisissant "entretenir les pièces", un canon peut être nettoyé si son état est supérieur à 60 %% à l'aide du kit de nettoyage approprié. Sinon, utilisez un kit de réparation pour remplacer directement le canon.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>L'état d'une arme est distinct de l'état des pièces individuelles de l'arme. L'état de l'arme représente le degré de propreté de l'arme et influe sur la vitesse de dégradation des pièces.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Rassembler les pièces du pistolet dont l'état est supérieur à 60 %% et les réparer à l'aide de l'outil approprié pour qu'elles soient à 100 %% (vérifier les détails des pièces).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Lorsque vous accédez à un conteneur (coffre, corps, etc.), le fait d'appuyer sur la touche 'Left-ALT' permet de piller et de désassembler tout ce qui se trouve dans le conteneur automatiquement. Le comportement de pillage peut être configuré dans le menu Mod Config (MCM).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Les armures et les casques peuvent être réparés en collectant et en réparant des pièces dont l'état est supérieur à 50 %% et en les échangeant dans le menu de l'établi (cliquez avec le bouton droit de la souris sur n'importe quelle trousse à outils pour ouvrir l'établi). Vous avez besoin du kit de réparation approprié.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Sin est un dangereux groupe de cultistes qui a longtemps comploté dans les recoins sombres de la Zone. Ils maîtrisent certains aspects de la Zone et de la Noosphère, ce qui les rend beaucoup plus résistants qu'un humain normal.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Utilisez des objets de soin de base comme des trousses de soin ou des bandages pour soigner votre santé principale. Ils soigneront également vos membres temporairement (HP jaunes). Pour convertir les PV temporaires des membres en PV permanents (de jaune à blanc), utilisez des objets de post-guérison, comme l'Ibuprofène (points blancs dans leur description).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>En milieu de partie, vous obtiendrez inévitablement beaucoup d'argent. Vous pouvez l'utiliser pour améliorer votre équipement ou investir dans des munitions AP coûteuses.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Les ceintures de plaques d'armure offrent une protection équivalente à celle des artefacts, atteignant environ 15 %% de protection balistique et explosive. Elles n'ont pas de résistance aux attaques électriques ou physiques mutantes.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Les plaques d'armure ne peuvent pas être achetées chez les marchands. Les plaques d'armure en Kevlar de base sont obtenues via les quêtes (plaques de base de niveau 1) ou fabriquées à partir de pièces d'armure.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Le nouveau détecteur Grizzly peut être utilisé pour trouver tous les artefacts, même avec des lunettes de vision nocturne. Il peut être fabriqué avec une boîte à outils avancée.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>La puissance de pénétration d'armure (PA) des munitions est comparée à l'armure des membres de l'adversaire. Si la puissance de PA est supérieure à l'armure du membre, des dégâts sont appliqués. Si la puissance de PA est inférieure à l'armure du membre, aucun dégât n'est appliqué et l'armure du membre est réduite en fonction de la puissance de PA.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Les munitions FMJ sont bon marché et devraient être utilisées pour tuer des cibles légèrement blindées ou pour remplacer les munitions AP, moins chères et moins efficaces, contre des cibles blindées.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Les munitions HP sont un peu plus chères que les FMJ et devraient être utilisées pour tuer les mutants car elles ont moins de puissance AP que les FMJ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Les munitions AP sont chères mais permettent de vaincre n'importe quelle cible lourdement blindée.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Nouveau joueur ? Essayez de jouer en tant que Loner et commencez au Cordon.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Il existe différents types de sacs à dos, dont certains offrent des bonus, comme le kit du chasseur.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Faites attention à votre encombrement lorsque vous chassez des artefacts. Essayez de déposer une partie de vos affaires dans un sac à dos avant de vous rendre dans une zone anormale et ramassez-les plus tard.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>"Malgré leur attitude agressive à l'égard des stalkers, il est possible de soudoyer les militaires pour qu'ils détournent le regard pendant un certain temps. Sidorovich, au Cordon, a des relations" - Toma Egorov</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Chaque appareil utilise son propre jeu de piles. Lorsque celles-ci sont épuisées, vous devez les retirer et en mettre de nouvelles. Pour ce faire, cliquez avec le bouton droit de la souris sur chaque appareil dans l'inventaire et choisissez l'action appropriée.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Il existe des alternatives moins coûteuses aux médicaments antiradiation classiques. Certains d'entre eux ayant des effets secondaires puissants, essayez d'éviter les conflits lorsque vous en prenez.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_102">
		<text>Lorsque vous essayez de vous faufiler derrière quelqu'un ou quelque chose, veillez à éteindre votre lampe de poche !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_103">
		<text>Lancez des boulons et des balles usagées pour détecter les anomalies. Quelque chose d'aussi simple peut faire la différence entre la vie et la mort.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_104">
		<text>Vous pouvez jouer des instruments de musique en les utilisant dans votre inventaire.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_105">
		<text>Les guides se trouvent généralement dans les bars ou dans la base d'une faction. Ils peuvent vous emmener n'importe où en toute sécurité, moyennant un certain prix.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_106">
		<text>"Restez vigilant, la mort n'est jamais loin. - Sidorovich</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_107">
		<text>N'hésitez pas à consulter le guide dans votre PDA. Vous y trouverez peut-être un remède à votre confusion.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_108">
		<text>"Les snorks... ces choses ne sont plus humaines. Ils sautent comme des grenouilles sous stéroïdes et tranchent profondément comme une lame aiguisée. Ne les laissez pas vous surprendre." - Gedeon Baranov</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_109">
		<text>Grokitach. Également connu sous le nom de Grok. À ne pas confondre avec l'IA.</text>
	</string>
</string_table>