<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="voronin_operation_afterglow_0">
		<text>Товарищ генерал, в Ваше распоряжение прибыл! Я получил сообщение касательно неопознанных радиосигналов. Есть ли для меня задание?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_1">
		<text>Вольно, боец. В последнее время работы действительно много. Наша разведка перехватила неизвестные радиопередачи неподалеку от аномальной зоны «Железный лес», что на Затоне. К сожалению, отряд не располагает необходимым оборудованием для дешифровки и пеленга этих сигналов, поэтому ты будешь очень кстати. Тем более, что ты уже достаточно хорошо проявил себя в прошлом. Надо будет отправиться на Затон и выяснить, что там происходит.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_2">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_21">
		<text>Виноват, товарищ генерал! Не могу исполнить. Обязан закончить с предыдущим заданием сначала.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_3">
		<text>Отлично, боец. Вот, возьми эту специальную рацию; наши технари постарались на славу, когда корпели над ней. В общем, дуй на Затон к «Железному лесу» и выясни, что там происходит. Ребята говорят, что сигналы ловили неподалёку от рухнувшего вертолёта. Буду ждать тебя с докладом и находками. Только Зоне известно, что происходит у нее в сердце...</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Товарищ генерал! Я вернулся. Разрешите доложить?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>С возвращением, боец. Докладывай, что узнал?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Товарищ генерал, докладываю, что я стал участником небольшой военной операции под руководством полковника Дегтярёва из СБУ. По его информации, ВС Украины ведут бои с  группой иностранных специальных агентов, называющих себя «интернациональной исследовательской группой», сокращённо ИИГ. Похоже, военным не особо хочется, чтобы ИИГ накопали секреты Зоны.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>К сожалению или к счастью, ничего необычного, товарищ генерал. Просто очередные аномальные проделки Зоны. Может быть, опять в Зоне отпечатались последние минуты жизни экипажа тамошнего вертолёта как у армейцев на Складах, вот и крутит...</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Вот как... Очень интересно. Такого я не ожидал, если честно. Я поручу нашим начать вести наблюдение за этим регионом и возможными дальнейшими событиями, а также попробую у армейцев узнать детали и почему нас не уведомили. Тем временем, боец, ты можешь возвращаться к своим служебным обязанностям. Свободен.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Мда... Была у меня такая мысль, если честно. Вертолёт тот военный ещё, конечно... Жалко ребят. Что ж, ладно, в таком случае, нашего вмешательства более не требуется. Можешь возвращаться к своим обязанностям, боец.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Есть!</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_0">
		<text>Эй, Душман. Я по поводу неизвестных сигналов. Что там нарисовывается у нас?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_1">
		<text>Что у нас нарисоваться может? Либо проблемы, либо работа. Чаще всего всё вместе. Вот и сейчас: отряд наших на Затоне поймал непонятный радиосигнал в «Железном лесу», где ещё вертушка лежит. Непонятный - потому что они нихрена не смогли разобрать в том шуме, а ещё и по той причине, что парни там без необходимого оборудования торчат. И вот здесь появляешься ты.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_2">
		<text>Я уже понял, куда ты клонишь.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_21">
		<text>Не, Душман, извиняй. Конкретно сейчас по рукам и ногам связан - текущего контракта и проблем хватает по уши.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_3">
		<text>Вот! Другое дело. Уверен, информация своих денег будет стоить. Держи эту хреновину - Хог покопался в ней и напичкал её свистоперделками из разряда «высший класс». Должна помочь в дешифровке сигналов. Ну, проверяй снарягу, отправляйся на Затон и хватайся за любую зацепку и инфу. Возможно, стоит начать с той самой вертухи, хрен его знает - Зона ведь... Ладно, давай, братан, жду тебя назад.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>А вот и я, с чёртовых Затоновских куличиков.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Рад тебя видеть. Ну, что по инфе? Нашёл что конкретное? Не томи давай, я уже ценники прикидываю.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>А то. Ты сейчас охренеешь.\nЗначит, какой-то полкан Дегтярёв временно завербовал меня для участия в тайной операции, проводимой зольдами. Какие-то ребята из «интернациональной исследовательской группы», по-видимому, сунули свой нос настолько глубоко, что вояки аж ёкнули и шухер подняли - грифы секретности и всё прочее в комплекте. ИИГ'ишникам этим тоже Зона понравилась, вот они и стали копать после всех недавних событий. Да только армейцам нужно как раз, чтобы мало кто знал о Зоне и её тайнах. Так что те решили и боевых ботаников этих прикопать до кучи. Это если вкратце, Душман.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Херня там одна сплошная, Душман. Ничего кроме мутантов, сталкерья да радиации. Разве что статический шум, играющий под дудку аномалий. В пролёте мы.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>ИИГ'ишники, говоришь? Про этих архаровцев я слышал. Исследователи, мля... ЧВК и спецы под крылом разных правительств - вот они кто. Есть у меня с ними пара связных.\nА за инфу благодарочку тебе выписываю. Надо будет потрясти контакты и послать отряд-два с оборудованием на Затон, чтобы загнездились там и следили. Что до тебя, то можешь возвращаться к прежним занятиям, ну, или работёнку новую какую взять, хе.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Вот ведь жопа, а! Тухляк! Зря только засуетились, мля... А такие хорошие мысли уже были насчет информации и данных. Небось опять какая-то шляпа аномальная, как у Лешего тогда приключилась. Не слышал? Угодил он с группой в аномальный пузырь - типа карманное измерение - а мы только и делали, что сигналы SOS ловили от них. А где, кто - фигу! Один из наших и помог, да только сам потом сгинул. Дикое время было... А Леший после такого чуть кукушкой не двинулся. Теперь у «Свободы» мелюзгу туда-сюда водит.\nЛадно, харэ, чё-то я заболтался с тобой. Можешь возвращаться к тому, чем ты там занимался. А мне тут свежак по базе надо пробить.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_0">
		<text>Привет, Сидорович! Ну, что там у тебя стряслось? Что за непонятные сигналы, уж не стало ли твоё радио аномальным?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_1">
		<text>Да станется оно, ага, как же. Я б уже его продал в таком случае... Но раз уж заговорили о денежной стороне вопроса: я вот вижу, у тебя глазки заблестели, кхм. Чуйка моя подсказывает, что азарт заиграл в тебе по поводу возможного дельца, а? Прав?\n \nДело вот, значит в чём. Через Бороду узнал, что сталкеры начали ловить какие-то обрывки радиопередач неподалёку от «Железного леса». Говорят, вертушка там рухнула пару лет назад прямо на трансформаторы, но это вряд ли она - я тебе как торговец со стажем скажу, что всё более-менее ценное точно уже растащили бы. Вполне возможно, что и аномалии просто с ума сходят - всё-таки там «электр» до фига и больше. А ещё возможно, что затевается там что-то. А вот хорошее оно, или плохое - это я как раз хочу тебе поручить выяснить. Согласен на дело?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_2">
		<text>Да, пожалуй. Заинтересовал ты меня.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_21">
		<text>Не, не получится сейчас. Всё бегаю да свои проблемы решаю.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_3">
		<text>Хех! Хорошие мы с тобой партнёры, братан. Вот, возьми эту рацию - поможет тебе разобраться с этими левыми радиосигналами, если, конечно, Зона тебя там уже не успела никакими антеннами где одарить. Ну ладно, задание ты получил. Давай, двигай на Затон и выясни, что там за чертовщина происходит. Буду ждать возвращения. Не разочаруй.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Вернулся я с Затона, Сидорович.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Ну, что там? Давай выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Не подвела тебя чуйка, ох, не подвела! Пришлось сработаться с вояками и СБУ - полковник Дегтярёв проводил тайную операцию в центре Зоны с целью недопущения раскрытия её секретов - особенно грязных - иностранными агентами, называющих себя «Интернациональной исследовательской группой». По сути, ничего особенного. Разве что пальчиком пригрозили, мол, скажешь кому - чёрный воронок прикатит, ха-ха, шутнички, блин. Хоть не чёрный сталкер.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Да ничего там нет. Аномалии небось со статическим звуком играют. Слушай, ты меня послал к чёрту на куличики прикола ради что ли? Сразу говорю, что в твой бизнес не лез я.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Ну ты смотри, СБУ - это тебе не салабоны с ржавым калашниковым на юге Зоны. Таким если насолить - из-под земли достанут. Впрочем, это уже твои заботы.\nА вот что уже до информации, то это просто отличные новости! Подобное будет стоить больших денег, хе-хе. Ну, это дело я забираю под свой контроль. Можешь возвращаться к своим делам, или... не хочешь прикупить чего? Или халтурку взять, пока ты ещё с нами?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Ты что, сбрендил?! Информация пришла от Бороды. На кой ляд мне такие спектакли разыгрывать? Похоже, какие-то сталкеры пустили дезу или просто пошутили, а Борода повёлся. Тьфу. А такое дело могло выгореть...\nЛадно, что уж там, ты свободен. Но если надумаешь прикупить чего, или халтурку взять - я всегда тут.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Свидимся!</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_0">
		<text>Привет, Холод! Что за дело с неопознанными радиосигналами?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_1">
		<text>Привет, брат! Да, есть такое дело... Через учёных слышал, что в последнее время на Затоне около старой электроподстанции ловятся какие-то обрывки то ли радиопереговоров, то ли ещё чего. А ведь раньше там ничего эдакого не было. Видишь, в чём дело?\n \nВ Зоне и не такое возможно, но всё-таки ситуация крайне подозрительна, учитывая близость ЧАЭС. Кабы очередное пришествие Большого выброса не случилось. Было бы очень здорово, если бы ты отправился туда да разведал ситуацию.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_2">
		<text>Ну, звучит интригующе. Хорошо, я в деле.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_21">
		<text>Извиняй, Холод. Пока занят своими делами.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_3">
		<text>Что ж, ещё одно большое путешествие через всю Зону для нашего клиента. Скоро будешь знать Зону как свои пять пальцев, ха-ха. И да, кстати, возьми это устройство - Новиков поколдовал так, что оно сможет перехватить и расшифровать передачи, если вдруг поймаешь оные. Они, говорят, где-то на территории «Железного леса» лучше всего ловятся, там ещё Ми-24 разбитый вроде бы... Вот там и стоит начать поиски. Удачной охоты тебе!</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>А вот и я! Всё-таки на родных болотах куда теплее и безопаснее.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Это точно! Что там по Затону и «Железному лесу»? Удалось найти что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Не то слово. Новиков наш просто гений. Пришёл я на Затон да стал бродить по округе пытаясь поймать сигнал. Ну, я и поймал. Переговоры военных, ты представь!\nТамошний полковник Дегтярёв взял меня в команду для выполнения тайной спецоперации. Не слышал про «Интернациональную исследовательскую группу»? Вот эти хлопцы, что пришли в Зону, и разочаровали военных с СБУ настолько, что те решили провести операцию по сохранению секретов Зоны от любопытных глаз и ушей. </text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Да ничего... Большое, злое и опасное болото. Должно быть, наличие такого количества электрических аномалий в подобном месте привело к возникновению статических шумов и прочим аномальным свистопляскам. Да, там же ещё и вертушка лежит сгоревшая. Не удивлюсь аномальному радио какому-нибудь, чесслово.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Даже так? Интересно-интересно. Надеюсь, тебе понравилось играть секретного агента на службе его величества, ха-ха. Ладно. С этими данными я подумаю ещё, что делать. Быть может, ниточка ведёт куда глубже, чем кажется.\nНу, а что до тебя, то ты волен делать, что хочешь. Пока что заданий у меня для тебя никаких нет. Хочешь - отдыхай, хочешь - Библиотекарю, Каланче или Споре помоги.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Да уж, глухое место. Не думаю, что даже нашему профессору подобное будет интересно. И всё же спасибо тебе за то, что вызвался помочь. Предложить мне пока что нечего, так что ты вполне себе свободен, брат.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_0">
		<text>Хэй, мэн! Я получил твоё сообщение о неизвестных сигналах. Что там случилось?</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_1">
		<text>Ты просто не можешь сидеть без дела, да? Ха. Нравится мне в тебя эта черта. А дело, собссно, такое... Ребята поделились новостями с Затона, мол, появилась непонятная то ли аномалия, то ли сталкеры какие. В общем, у «Железного леса» порой можно поймать какие-то радиосигналы и передачи. Помнится из слухов, там ещё разбитый «Крокодил» вояк лежит... Ну так вот, раз уж ты такой активный, нет желания отправиться в очередной рейд да проверить, что да как? Вдруг вообще вояки что-то затевают в очередной раз. Всё-таки близко к ЧАЭС это дело...</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_2">
		<text>Хорошо, я гляну, что там за чудо невиданное появилось.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_21">
		<text>Соррян, Лукаш, сейчас своих дел по горло просто. Не до приключений.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_3">
		<text>Молодцом! Тэк-с... где оно было тут... а, вот! Хватай эту рацию - должна помочь с расшифровкой сигналов. Как узнаешь, что интересное, то давай сразу ко мне. Ну, проверяй снаряжение, провизию да вперед - к новым достижениям!</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Притопал с Затона я. С хорошими новостями, или плохими - решать тебе. Но ты отчасти был прав.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Хм-м... Ладно, выкладывай, что там. Посмотрим по ходу дела.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>По-моему, сам с трудом верю в это, но стоило мне добраться до этого аномального места, как я перехватил сигнал военных, после  чего я оказался вовлечённым в операцию под командованием Дегтярёва, причём... ты знаешь, это ж тот самый мужик, что помог сталкерам на станции «Янов».\nЕго целью было недопущение получения какой-либо информации о Зоне и происходящем в ней силами... или, хм, агентами? Агентами «интернациональной исследовательской группы». Что-то вроде международной оперативной группы под крылом ООН и США. Что удивительно, нашим военным это не понравилось. Вот уж ирония, не находишь?\nТак ты представь, мне ещё типа пригрозить пытались, чтобы я язык за зубами держал. Вояки. Пригрозили. «Свободе». Прям что-то совсем бедненькие от реальности оторвались.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Пришёл на место, походил кругами, постоял у берёзок. Как в старые-добрые времена бегал с этим приёмником на вытянутой руке, пытаясь поймать сигнал какой. Всё фигня. Похоже, просто проделки матери Зоны, брат. Совершенно ничего не нашёл.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Неплохо-неплохо. Я, конечно, всеми руками «за» то, чтобы мир узнал о Зоне и её прелестях. Но выручить такого человека, пусть и военного - дело чести. Да и они, похоже, не все такие угрюмые как на блокпостах и в вертушках. Ну, а то что теперь две армии грызутся между собой - прекрасная демонстрация их контроля ситуации. А за угрозы не переживай. Что они сделают-то? Они, вон, даже грязное бельё в тайне не смогл удержать.\n \nЛадно, заболтались мы. Не думаю, что у меня что-то найдётся для тебя ещё, так что, как грится, свободен. Не буду тебя удерживать.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Ну, будем оптимистами, дружище. Ничего плохого не случилось? Это хорошо. То, что ты через всю Зоны за ничего протопал - это, да, плохо. Но с другой стороны, ты выбрался на свежий, богатый радионуклидами, воздух, ха-ха. Разве это плохо??? М-м?..\n \nЛадно. Можешь заняться, чем тебе душе угодно. Не хочу тебя в тоску-печаль вгонять. Давай, брат, будь свободным.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Адьос!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_0">
		<text>Профессор! Я получил Ваше сообщение об обнаружении неопознанных радиосигналов. У Вас есть для меня работа?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_1">
		<text>Ах, да-да-да, молодой человек! Рад Вас видеть. Вы знаете профессора Германа? Так вот, наши коллеги, расположенные в центре Зоны, поделились слухами, что расходятся сейчас среди сталкеров, о достаточно интригующем явлении на территории «Железного леса» на Затоне. Согласно известной информации, сталкеры начали перехватывать неизвестные радиосигналы - ни источник, ни содержимое которых не представляется возможным установить.\n \nЭто вдвойне интересно, учитывая наличие рядом такого мощного поля электрических аномалий и разбитого вертолёта военных в непосредственной близости. Возможно, они как-то взаимодействуют, или же... Мне бы очень хотелось, чтобы Вы отправились туда и провели необходимый осмотр местности. Кто знает, что там может быть? Вдруг наша научная команда станет первой в этом открытии?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_2">
		<text>Звучит и впрямь интригующе, профессор. Я немедленно начну собирать всё необходимое снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_21">
		<text>Извините меня, профессор, да только на данный момент времени моё путешествие так далеко не представляется возможным.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_3">
		<text>Благодарю Вас, коллега. Пока Вы не ушли, вот - возьмите это. Это устройство, над которым поработал наш Сапсан, может помочь Вам в дешифровке перехваченных сигналов. Желаю Вам большой удачи и успехов в этом деле, дорогой ассистент, я буду ждать Вашего скорейшего возвращения.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Профессор Сахаров! Я вернулся.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>А-а! Мой способный ассистент! Мы уже успели соскучиться по Вам. Что ж, не будем медлить! Расскажите нам, что Вам удалось узнать или найти?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Я обнаружил тот самый радиосигнал, профессор, и случайно попал на волну наших военных друзей. Руководящий операцией полковник Дегтярёв временно взял меня в их команду для участия в секретной операции по недопущению любой утечки информации о Зоне силами так называемой «Интернациональной исследовательской группы». Их представители были иностранными агентами, желающими заполучить любую секретную информацию о событиях в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Не совсем, профессор. С прискорбием вынужден Вам сообщить, что я не обнаружил ничего, что могло бы нас заинтересовать. Так называемые радиосигналы и радиопереговоры оказались не более чем статическим шумом от близрасположенных полей электрических аномалий.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Удивительно! Боюсь, что хоть исследование Зоны и её явлений является крайне интересным и волнующим занятием, некоторые её секреты лучше всё-таки оставить в недрах заброшенных подземных лабораторий, скрытых от посторонних и любопытных глаз.\nЧто ж, молодой человек. Полагаю, Вы свободны. Боюсь, раз уж военные представители занялись этим делом, мы с Вами ничем не сможем помочь, если только они сами с нами не свяжутся. А пока... Всегда можно найти занятие в нашей научной обители.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Действительно, коллега, в этом нет ничего особенного, что могло бы нас заинтересовать. Крайне печально, что Вы проделали такой путь ради информации, не представляющей никакой ценности и знаний. Возможно, Вы захотите утолить жажду выполнением менее масштабной задачи? Нам по-прежнему нужны образцы мутировавшей фауны, экземпляры артефактов, что уже говорить о помощи членами нашего научного коллектива. Если же Вы сильно расстроились, то я разрешаю Вам отдохнуть. Крепкий и здоровый сон Вам точно не помешает.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Хорошо, профессор.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_psycho_0">
		<text>Ч-чё-ё-ёрт... табле... голов... моя... нужн... табл...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_0">
		<text>Привет, здоровяк!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_repair_oa_0">
		<text>Друг, не растерял ещё навыки работы с ремкомплектом своим?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_0">
		<text>Что за... Бродяга? Ау, Бродяга!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_1">
		<text>Голова... моя... а-а... пси-ан... малия... таблетки-и-и...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_2">
		<text>О, чёрт! Держись, мужик! Я что-нибудь придумаю!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_20">
		<text>Мужик! Борись, борись! ДАВАЙ!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_21">
		<text>Арг-гх-х-х... п-помо... помогит-...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_22">
		<text>Да что ж ты будешь делать. ЧЁРТ! Соберись, брат!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_23">
		<text>Хват-ит... ор... орать... Я-я должен... М-... М-м... м-м... МОНОЛИТ!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_24">
		<text>Вот дерьмо...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_0">
		<text>Вот, вот таблетки. Я достал. Глотай быстрее!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_1">
		<text>Фу-у-ух, с-с-.. спасибо, бр-рат. Почти... того, вот-вот - и с концами бы!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_2">
		<text>Что произошло?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_3">
		<text>Кх-кх...  Команда разделилась во время боя с бойцами «Монолита» и я начал отступать, поливая монохромных свинцом из своего друга... Да только не углядел я. Даже не сразу заметил, что влетел в пси-аномалию. А когда заметил... то всё. Поздно. Все эти голоса заполонили собой все мои мысли, даже ни о чём другом не смогу подумать.\n \nА потом монолитовцы нашли меня, притащили и бросили. Вполне велик шанс того, что уроды хотят мне мозги промыть, чтобы я в их монохромные братские ряды вступил. Не-е, уж лучше аномалии... но только не мозговарки. Любые, кроме «психушек».</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_4">
		<text>А что случилось с твоим пси-шлемом, почему он не на тебе?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_5">
		<text>...Чёртова штуковина мне в зубы нехило так отдаёт, когда работает. А как «Выжигатель» отрубили, то я и не подумал, что он мне пригодится ещё. Кто ж знал... Ух, если бы не ты, мужик... И думать страшно, что было бы...\nНо сейчас я думаю, что нам лучше двигать отсюда да поскорее. Да и было бы неплохо собраться с мыслями в безопасном месте. Погнали?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_6">
		<text>Погнали.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_0">
		<text>Ну, вот мы и на месте.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_1">
		<text>Спасибо, приятель. Не забуду, что ты меня спас от участи хуже, чем смерть.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_2">
		<text>Сочтёмся, Бродяга. То ли ещё будет.</text>
	</string>

	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_0">
		<text>Нам нужно спешить. Пошли!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_1">
		<text>Хреновое у меня предчувствие...</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_0">
		<text>Привет, Стрелок. Вижу, всё продолжаешь сокращать популяцию наших монолитных друзей?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_1">
		<text>Привет, брат. Вот уж спасибо тебе. Честно, не ожидал я твоего появления. Только давай не будем здесь стоять на открытом месте. Лучше возвращаться в прачечную, а там и поговорим обо всём.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_2">
		<text>Мысль верная. Дёрнули, брат.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_0">
		<text>Что произошло? Где все остальные?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_1">
		<text>Мы начали войну с монолитовцами, отрезая их пути снабжения, чтобы попытаться взять их измором. Но «Монолиту» удалось собрать отряд специально по нашу душу. Ну, а дальше.... А дальше завязался бой, и нам пришлось разделиться у заброшенного госпиталя... Сейчас же слишком опасно посылать сообщения через весь город - их могут перехватить, и... стыдно это признавать, но я совершенно обессилен после этого боя. Не мог бы ты помочь найти Бродягу и Шва? Как я говорил, мы разделились у госпиталя, так что они не могли далеко уйти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_2">
		<text>Всё понял. Ты давай-ка тут отсиживайся, а я отправлюсь на их поиски.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_0">
		<text>Я нашёл Бродягу в Детсаде... он был под воздействием пси-излучения и молился какой-то странной конструкции... мне жаль.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_1">
		<text>Э-эх... Бродяга...\nДолжно быть, его пси-шлем был повреждён в бою. Он постоянно твердил, что ничего в Зоне не могло его убить. Ни мутанты, ни «Монолит»... а в конце всё вышло так глупо. Упокой, Господь, его душу.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_2">
		<text>Теперь он в лучшем мире.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_0">
		<text>Я нашёл Шва рядом с кинотеатром... он был атакован толпой зомби. Мне жаль, но... у него не было никаких шансов.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_1">
		<text>Шов... Рейды вглубь Зоны будут гораздо сложнее без этого весельчака и его навыков.\nПокойся с миром, дружище...</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_2">
		<text> Теперь он сможет отдохнуть. </text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_0">
		<text>Вижу, Припять по-прежнему смертельно опасна.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_1">
		<text>Так и есть.... К счастью, вся команда оказалась жива-здорова, за что я очень благодарен. Не хотелось бы вновь хоронить друзей.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_100">
		<text>Бродяга, Бродяга... Эх, ты всегда был крепок и твёрд как камень...\nНам со Швом придётся без него туго...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_110">
		<text>Шов, дружище... Такой души человек, э-эх. Нам с Бродягой будет трудно без его оптимизма и чувства юмора...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_120">
		<text>И вновь Она сделала это. Зона вновь забрала почти всех моих друзей. Что ещё может забрать? Мне кажется, уже не осталось ничего, что можно было бы у меня забрать...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_2">
		<text>Без проблем, Стрелок. Рад был помочь.\nЕсли честно, то мне уже кажется, что я негласный член твоей группы.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_200">
		<text>Чёрт возьми... Я точно не ожидал потерять Бродягу, и уж точно не в бою. Чёрт...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_210">
		<text>Шов был таким хорошим человеком... это просто неправильно... потерять именно его.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_220">
		<text>Зона просто безжалостна... Они через столько прошли, а погибли... так просто. Словно мрачное нам напоминание о том, где мы и с чем имеем дело.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_3">
		<text>...Даже после уничтожения «О-Сознания», проредившихся рядов «Монолита», уничтожения «Греха», отключённых пси-установок... Зона по-прежнему здесь.  Существует ли хоть какой-нибудь способ уничтожить её раз и навсегда? </text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_4">
		<text>Прямо-таки до ужаса упрямое явление, да?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_5">
		<text>Возможно.\nМы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты член «Долга», поэтому ты просто не можешь взять и уйти, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть к нам. Нам понадобится любая помощь, которую мы только cможем найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_51">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты из наёмников и ты не можешь так просто взять да бросить клиентов с Душманом, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть к нам. Нам понадобится любая помощь, которую мы только cможем найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_52">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты, возможно, предпочитаешь вольную жизнь, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть к нам. Нам понадобится любая помощь, которую мы только cможем найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_53">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что у меня с «Чистым небом» не самая миролюбивая общая история, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть к нам. Нам понадобится любая помощь, которую мы только cможем найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_54">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты из «Свободы», так что мои взгляды могут быть тебе не по нраву, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть к нам. Нам понадобится любая помощь, которую мы только cможем найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_55">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты являешься членом научной экспедиции, так что ты не можешь просто взять и уйти, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть к нам. Нам понадобится любая помощь, которую мы только cможем найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_500">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты член «Долга», поэтому ты просто не можешь взять и уйти, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть ко мне. Все мои друзья погибли и мне понадобится любая помощь, которую я только смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_501">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты из наёмников и ты не можешь так просто взять да бросить клиентов с Синдикатом, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть ко мне. Все мои друзья погибли и мне понадобится любая помощь, которую я только смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_502">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты, возможно, предпочитаешь вольную жизнь, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть ко мне. Все мои друзья погибли и мне понадобится любая помощь, которую я только смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_503">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что у меня с «Чистым небом» не самая миролюбивая общая история, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть ко мне. Все мои друзья погибли и мне понадобится любая помощь, которую я только смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_504">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты из «Свободы», так что мои взгляды могут быть тебе не по нраву, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть ко мне. Все мои друзья погибли и мне понадобится любая помощь, которую я только смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_505">
		<text>Возможно. Мы подумаем над положением дел после того, как отдохнём. Иначе это всё будет бесполезно.\nСлушай, друг... Я знаю, что ты являешься членом научной экспедиции, так что ты не можешь просто взять и уйти, но, пожалуйста, подумай о том, чтобы примкнуть ко мне. Все мои друзья погибли и мне понадобится любая помощь, которую я только смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_6">
		<text>Хорошо, Стрелок, я над этим подумаю.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_61">
		<text>Извини, Стрелок, но ты прав - я не могу всё так просто взять и бросить... Но я желаю тебе большой удачи, брат.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_7">
		<text>Что ж, хорошо. Я всё понимаю. Надеюсь, что мы ещё увидимся.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_dialogue_0">
		<text>У полковника Дегтярёва - СБУ'шника, что снаружи - есть приказ от правительства либо на твой арест... либо устранение.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_1">
		<text>Умирать мне не хочется, но и работать больше с военными я не желаю. Полковник хоть и неплохой человек, но его верхушка? Там все живут в своём маленьком иллюзорном мирке. И когда что-нибудь летит в трубу по их собственной же вине, они не только предпочитают делать вид, что ничего не произошло, но ещё и стараются держать это в строжайшем секрете. К чёрту последствия! Всё, что их волнует - это не терять лицо.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_2">
		<text>Поверь, Стрелок, я знаю. Но выслушай меня.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_3">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_4">
		<text>Дегтярёв доверяет мне. Мы можем использовать момент неожиданности и избавиться от его людей. Мне очень не хочется прибегать к этому, но я точно не собираюсь предавать тебя.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_400">
		<text>С учётом успеха большей части операции, Дегтярёв готов закрыть на тебя глаза. Но только если ты найдёшь себе новое убежище и поклянёшься, что больше никогда не раскроешь какую-либо из тайн Зоны.\nЯ буду за тебя, если он не сдержит своё слово.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_401">
		<text>С учётом успеха большей части операции, Дегтярёв готов закрыть на тебя глаза. Но только если ты найдёшь себе новое убежище и поклянёшься, что больше никогда не раскроешь какую-либо из тайн Зоны.\nЯ буду за тебя, если он не сдержит своё слово.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_402">
		<text>С учётом успеха большей части операции, Дегтярёв готов закрыть на тебя глаза. Но только если ты найдёшь себе новое убежище и поклянёшься, что больше никогда не раскроешь какую-либо из тайн Зоны.\nЯ буду за тебя, если он не сдержит своё слово.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_5">
		<text>Значит, так тому и быть. Если всё сводится к этом, то пусть оно поскорее тогда и закончится.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_500">
		<text>Примерно как-то так и я собирался поступать. Рад, что мы теперь можем играть по своим правилам. Надо сказать ему, что я согласен.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_6">
		<text>Всё будет нормально. Я пойду первым.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_0">
		<text>Полковник мёртв, а это точно замедлит армейцев. Тебе больше не о чем беспокоиться. По крайней мере, сейчас.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_1">
		<text>Он был хорошим человеком... Но у его людей не хватит духу продолжить его дело.\n \nПослушай, то, что ты сделал, было весьма рискованно... но я вновь тебе благодарен за неоценимую помощь.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_100">
		<text>Жаль, что нам не удалось разрешить это другим способом. Но хорошо, что мы вновь смогли на тебя положиться. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_2">
		<text>Без проблем. После все того, что мы пережили командой? Это самое меньшее, что я могу сделать.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_3">
		<text>Да, действительно. Команда наша через многое прошла. Я признателен за столь богатое на события путешествие и даже немного огорчён, что всё подходит к концу. Полагаю, настало моё время уйти. Найти себе новый лагерь... Навестить Доктора...\nНе думаю, что мы скоро увидимся, но кто знает? Спасибо тебе за всё, дружище. Надеюсь, мы всё же ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_4">
		<text>Прощай, Стрелок.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_0">
	<text>Похоже, даже несмотря на всё произошедшее, армейцы позволят тебе уйти свободно.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>А ведь всё могло пойти совсем другим путём... У меня было чувство, что Дегтярёв всё-таки появился бы. Но сейчас я лишь хочу выдохнуть с облегчением.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Да, я тоже рад. Хотелось бы, правда, чтобы вся группа могла стать свидетелем подобного исхода событий. Полагаю, в Зоне это один из немногих результатов, на который стоит надеяться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_101">
		<text>Да, я тоже рад. Хотелось бы, правда, чтобы вся группа могла стать свидетелем подобного исхода событий. Полагаю, в Зоне это один из немногих результатов, на который стоит надеяться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_102">
		<text>Грустно, что Шов и Бродяга не дожили до мирного разрешения конфликта совсем чуть-чуть... Надо будет найти время, чтобы похоронить их рядом с Призраком и Клыком.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Да уж... ситуация была слишком взрывоопасной. Хорошо, что худшие ожидания не сбылись. В Зоне и без того много всего случилось.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_202">
		<text>Уверен, что и их запомнят легендами, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>Ну что же, пришло время уходить. Нужно найти новое пристанище, о котором не будет знать половина Зоны. Мы с тобой через многое прошли, друг. Я признателен за столь богатое на события путешествие и даже немного огорчён, что всё подходит к концу... Быть может, навещу наконец-то Доктора... \nПознакомлю его с новой группой... Ну, а после... Только Зона знает. Не знаю, был ли я прав или нет, но мы живы. Во многом благодаря тебе. Спасибо тебе ещё раз, приятель. Ну, пора прощаться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Что ж, пришло время нам со Швом уходить. Нужно найти новое пристанище, о котором не будет знать половина Зоны. Мы с тобой через многое прошли, друг. Я признателен за столь богатое на события путешествие, пусть и огорчён тем, что не все из нас дошли до его конца...\nБыть может, навещу наконец-то Доктора... Он со Швом наверняка найдут общий язык. А после, а после... Да только Зона знает, что будет после. Не знаю, был ли я прав или нет, но мы живы. Во многом благодаря тебе. Спасибо тебе ещё раз, приятель. Ну, пора прощаться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_301">
		<text>Что ж, пришло время мне и Бродяге уходить. Нужно найти новое пристанище, о котором не будет знать половина Зоны. Мы с тобой через многое прошли, друг. Я признателен за столь богатое на события путешествие, пусть и огорчён тем, что не все из нас дошли до его конца...\nБыть может, навещу наконец-то Доктора... Познакомится с Бродягой. Ну, а после... а после... Да только Зона знает, что будет после. Не знаю, был ли я прав или нет, но мы живы. Во многом благодаря тебе. Спасибо тебе ещё раз, приятель. Ну, пора прощаться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_302">
		<text>Что ж, пришло время мне уходить. Убежище скомпрометировано, мои друзья погибли... Нужно найти новое пристанище, о котором не будет знать половина Зоны. Мы с тобой через многое прошли, друг. Я признателен за столь богатое на события путешествие, хоть и сильно огорчён, что никто из моей группы вновь не выжил...\nБыть может, навещу наконец-то Доктора - одного из немногих друзей, что по-прежнему жив. А после... Только Зона знает, что будет после. Не знаю, был ли я прав или нет, но я по-прежнему жив. Спасибо тебе за это, приятель. Ну, пора прощаться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>Удачи тебе, Стрелок. Надеюсь, мы с тобой ещё когда-нибудь увидимся.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_0">
		<text>Просто охренеть! Ну и дела... Шов, ты как вообще оказался в такой ситуации?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_1">
		<text>...мы вели бой с боевиками «Монолита», когда дело резко стало дрянью: повсюду свистят пули, гранаты взрываются вокруг, монолитовцы всё орут... Мне нужно было отдышаться, так что я отступил к кинотеатру, чтобы отсидеться там. Да только я напрочь забыл про зомби...\nСтолько, мать их, зомби! Я к чертям вылетел из кинотеатра, и что ты думаешь? Снаружи меня ждала ещё одна толпа зомби! Хорошо, что ты оказался здесь, а то выбора, чем от них отбиваться... ладно, не будем об этом. Давай скорее двинем на базу в прачечной, а? Хватит с меня, пожалуй, на сегодня киносеансов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_2">
		<text>Хорошо. Как скажешь.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_0">
		<text>Справились, ха! Фу-ух! Никто из этих тебя не цапнул? Ведь если ж инфекция... мне придётся убить тебя.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_1">
		<text>Ха. Ха. Ха. Вот уж уморил, я прям не могу.\nБлин, меня всего ещё трясёт, что просто... тьфу.\n \nСпасибо, братишка. Нет, серьёзно, блин, не представляешь, как я рад был тебя снова видеть.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_2">
		<text>Без проблем, Шов. Ладно. Оставлю пока тебя. Отходи тут от ночного киносеанса фильмов ужасов.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_0">
		<text>Нам нужно спешить. Пошли!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_1">
		<text>Разумеется!</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_0">
		<text>Время поджимает. Давай сразу к сути!</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_jup_0">
		<text>Ну, здравствуй.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_pri_0">
		<text>А, это ты... Лучше бы тебе не мешать.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_transmission_0">
		<text>Вы кто такие, ребята?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_1">
		<text>Я полковник Дегтярёв, и, похоже, ты вмешался в мою операцию. Времени нет объяснять все детали, так что давай становись под наше крыло и помоги ликвидировать противника. Надеюсь, я могу положиться на брата по оружию?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_100">
		<text>Я полковник Дегтярёв, и, похоже, ты вмешался в мою операцию. Времени нет объяснять все детали, так что давай становись под наше крыло и помоги ликвидировать противника. Вознаграждение ты своё получишь, не переживай.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_110">
		<text>Этот вопрос должен я тебе задавать, сталкер. Я полковник Дегтярёв, и ты вмешался в мою операцию. Однако времени нет объяснять все детали, так что давай становись под наше крыло и помоги ликвидировать противника. На время операции ты станешь военсталом, а после - получишь щедрое вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_120">
		<text>Я полковник Дегтярёв, и ты вмешался в мою операцию. Однако времени нет объяснять все детали, так что давай становись под наше крыло и помоги ликвидировать противника. Полагаю, тебе как члену «Чистого неба» очень хорошо известно, что некоторым секретам лучше ими и оставаться.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_130">
		<text>Я полковник Дегтярёв, и ты вмешался в мою операцию. Однако времени нет объяснять все детали, так что давай становись под наше крыло и помоги ликвидировать противника. Я понимаю, что вы, свободовцы, далеко не самого лучшего мнения о нас, но сейчас идёт размен шила на мыло - нас на иностранную армию, нацеленную на извлечение выгоды из Зоны и её возможный контроль.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_140">
		<text>Чёрт!\nПохоже, мы привлекли лишнее внимание... Я полковник Дегтярёв. Времени нет объяснять все детали, но я обращаюсь к тебе с просьбой помочь нам. Да, ты наверняка занят своими замерами или ещё чем-то, но нам просто необходима любая помощь. Ситуация с «Грехом» явно доказывает, на что ты способен.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_2">
		<text>Хм-м... Ладно-ладно, понял я всё. Помогу, чем смогу.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_21">
		<text>О, не-не-не... Что-то не очень мне хочется быть вовлечённым в вашу войну, ребята.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_3">
		<text>Отлично. Слушай: в данный момент силы противника сосредоточены на территории старого Лесничества к северо-востоку. Отправляйся туда, мы будем прямо за тобой.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_31">
		<text>Зона стала объектом вторжения спецсил ряда правительств. Возможно, тебя не заботит судьба ВС Украины, но силы, против которых мы воюем, намного хуже. Так что я спрошу ещё раз: окажешь ли ты нам помощь? </text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_4">
		<text>Ладно, пошли.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_41">
		<text>Тьфу! Хрен с вами, помогу.\nПолагаю, это самая лучшая альтернатива получению пули в лоб и быть сброшенным в какую-нибудь аномалию...</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_0">
		<text>Вроде всех положили. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_1">
		<text>Это были простые часовые, которых противник оставил позади. Нам нужно остаться здесь и ждать возвращения основной группы. Она скоро должна вернуться из разведки.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_2">
		<text>Тю... и сколько их там?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_3">
		<text>Девять хорошо вооружённых бойцов, а командир - в экзоскелете. Будь наготове.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_4">
		<text>Ну, что же... Полагаю, мы должны оказать им горячий приём?</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_0">
		<text>Ну, вот теперь точно всё. Ведь всё, да? Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_1">
		<text>С этой группой - всё. Тела убитых обыскиваем на предмет наличия любой информации. У их капитана наверняка есть КПК, вот его и ищи.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_2">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_0">
		<text>Я нашёл КПК.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_1">
		<text>Хорошо, давай его сюда. Это поможет нам понять их дальнейшие планы.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_2">
		<text>Дальнейшие? Просто отлично... Ладно, и против кого мы, чёрт возьми, воюем? Кто они такие?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_3">
		<text>Да ты и сам наверняка уже видел их нашивки.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_4">
		<text>Ну, у них у всех на одежде какие-то инициалы... ИИГ. Кто это такие?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_5">
		<text>Раньше были научной организацией, где-то в 2011 году. Но особого движения они не получили и сгинули в бюрократической волоките.\nОднако последние события из жизни Зоны определённо привлекли к ней достаточно внимания. Я слышал, неудавшийся Выброс «Греха» было видно даже из Европы.\n \nТеперь же Соединённые Штаты посчитали нужным создать особую разведгруппу, а именно - реорганизовать через ООН «Интернациональную исследовательскую группу» - ИИГ - с учётом свои личных интересов. Якобы они, как и учёные, хотят просто изучать и исследовать Зону, однако наши данные говорят о другом - желании копнуть поглубже, прямиком в грязные секреты Зоны, включая причину её возникновения. Секреты, которым лучше пока что оставаться такими для всеобщего блага.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_6">
		<text>И что будет теперь? Я про то, что вы мне всё это сейчас рассказали... Как ваши верха отреагируют на моё участие во всей этой операции? </text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_7">
		<text>Не беспокойся. Это далеко не первый раз, когда я работаю с местными. Я ценю твою помощь, сталкер, а потому твоё участие в спецоперации останется тайной и избавит тебя от бюрократии. И как я уже говорил, тебя ждёт поощрение.\n \nТеперь же ты можешь возвращаться к своим делам. Только позволь мне предупредить тебя: держи при себе все секреты, включая и эту операцию. Чем меньше треплешь языком, тем выше шансы, что по твою душу не придёт другой агент СБУ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_8">
		<text>Всё понял. Ладно уж, бывайте, полковник.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_0">
		<text>Могу лишь сказать, что я точно не ожидал вас увидеть, тем более на «Янове»... Что вы тут делаете?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_1">
		<text>То же, что и прочие сталкеры - отдыхаю. «Янов» - свободная станция, да и мы оба имеем общую историю.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_2">
		<text>И другие сталкеры со «Свободой» прямо-таки совсем не возражают?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_3">
		<text>Нет, конечно. На самом деле, похоже, сталкеры всё ещё помнят меня как человека, который многих тут выручил. И надеюсь, что так оно и будет.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_4">
		<text>Ага... конечно. Зачем вы скинули мне сообщение? Не думаю, что вам нужен друг-приятель.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_5">
		<text>Видишь ли, я крайне занятой человек. У меня бывает на повестке дня сразу несколько вещей, о которых я должен позаботиться, но далеко не все из них подходят для моих ребят по множеству ряду причин. Ты уже достаточно давно топчешь Зону, так что нюансы сам знаешь. Так что любая помощь приветствуется. И оплачивается.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_6">
		<text>И что вам нужно?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_7">
		<text>Мне нужно доставить посылочку одному из моих друзей. Он будет ждать недалеко отсюда. Только есть «но» - его преследует пара ИИГ'ишников, так что доставка должна быть быстрой и незаметной. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_8">
		<text>Ладно, так и быть, поработаю посыльным.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_9">
		<text>Ну и замечательно. Возвращайся после того, как закончишь.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_0">
		<text>Насчёт посылки...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_1">
		<text>Что такое, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_11">
		<text>Я надеюсь, что у такого профи, как ты, не возникло никаких проблем?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_2">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_20">
		<text>Я доставил посылку вашему... м-м... другу.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_200">
		<text>Боюсь, вашего друга нашли первым... Он был мёртв, когда я нашёл его.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_210">
		<text>Мне жаль, но мне не удалось доставить посылку вовремя.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_3">
		<text>Отлично. Вот твоя награда. А также ещё одно поручение.\nВидишь ли, одного из агентов ИИГ совесть замучила, так что у него теперь есть не только большие сомнения насчёт всей организации, но и целый список военных преступлений за всё время пребывания её бойцов здесь. Свяжись с ним напрямую и забери у него флэшку с этими данными.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_4">
		<text>Хм... Так, это, погоди, полковник! В меня ж сперва стрелять будут, а уже только потом вопросы задавать!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_5">
		<text>Не боись. Он сейчас закреплён за действительно научно-исследовательской группой как член её сопровождения. А эти-то с местными иногда всё же работают, так что они не будут стрелять до тех пор, пока ты не решишь выкинуть чего эдакого. Сразу скажу, что стоит быть осторожным и идти одному.\nДа, кстати. Друг этот мой спросит тебя насчёт опасных мутантах в округе.\nЗапомни: ты был атакован стаей слепых псов по пути к нему.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_6">
		<text>Ладно. Я сделаю, что смогу.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_300">
		<text>Вот чёрт... Плохо. Очень плохо. Придётся создавать новый план... Тем не менее, полагаю, тебе всё равно причитается... за старания? Тьфу... Ладно, у меня также есть следующее для тебя задание.\nВидишь ли, одного из агентов ИИГ совесть замучила, так что у него теперь есть не только большие сомнения насчёт всей организации, но и целый список военных преступлений за всё время пребывания её бойцов здесь. Свяжись с ним напрямую и забери у него флэшку с этими данными.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_0">
		<text>Насчёт агента...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_1">
		<text>Да? Что с ним?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_2">
		<text>Да нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_20">
		<text>Я принёс флэшку. Ребята из ИИГ ничего не заметили.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_200">
		<text>Флэшку-то я принёс, да только ситуация... вышла из-под контроля, да.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_3">
		<text>Хорошая работа. Я почти закончил здесь. Осталась лишь одна маленькая проблема, о которой надо позаботиться.\nПохоже, что агенты ИИГ прямо сейчас прочёсывают «Юпитер». Я бы предпочёл, чтобы они там ничего не нашли - на тот случай, если команда зачистки СБУ могла оставить что-либо. Поэтому лучший способ позаботиться о том, чтобы они ничего не нашли - это позаботиться о них самих до того, как они перебросят свой отряд яйцеголовых.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_4">
		<text>Ну раз надо, значит сделаем, товарищ полковник.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_300">
		<text>Да что ж такое-то... Это же была простая проверка «вопрос-ответ»! Я ожидал больше от человека с такой биографией... Предугадывать их планы и встречи без своего человека внутри будет крайне трудно. Надеюсь, информация того стоила.\n \nТак... Я почти закончил здесь, осталась лишь одна маленькая проблема, о которой надо позаботиться: похоже, ИИГ прямо сейчас прочёсывают «Юпитер». Я бы предпочёл, чтобы они там ничего не нашли - на тот случай, если команда зачистки СБУ могла оставить.\nПоэтому лучший способ позаботиться о том, чтобы они ничего не нашли - это позаботиться о них самих до того, как они перебросят свой отряд яйцеголовых.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_0">
		<text>Мде. Куча трупов только что прибавила в размерах. Мы закончили здесь?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_1">
		<text>Непосредственная угроза исчезла. Это хорошо. Теперь мы должны прочесать завод в поисках любых оставшихся документов. Я уже был здесь несколько лет назад, но мог что-то пропустить. Времени тогда было не особо много шерстить весь завод.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_2">
		<text>Ну просто отлично... Попробуй тут найди что...</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_0">
		<text>Вот, держите свои документы.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_1">
		<text>Отлично. С «Яновым» мы закончили, но операция «Послесвечение» всё ещё продолжается.\nКо мне поступают разведданные о подозрительно высокой активности «Монолита» на окраинах Припяти, но это дело - уже моя забота. Тебе же спасибо за помощь, боец. Возможно, ещё увидимся. Ну всё, время не ждёт. Бывай!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_2">
		<text>Удачи, полковник.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_0">
		<text>Опоздали... Если здесь что и было, то теперь в этом прямо сейчас роются ИИГ'ишники. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_1">
		<text>Явно ничего хорошего. Моя работа становится тяжелее.\nЛадно. С «Яновым» мы закончили, но у операции «Послесвечение» всё ещё шанс на успех.\nКо мне поступают разведданные о подозрительно высокой активности «Монолита» на окраинах Припяти, но это дело - уже полностью моя забота. Тем не менее, несмотря на возникшие проблемы, я всё же хочу тебя поблагодарить, приятель, за какое-никакое содействие. Кх-кхм, так, пора закругляться - время играет против меня... Возможно, ещё увидимся. Всё, удачи!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_2">
		<text>Бывайте, полковник.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_0">
		<text>Полковник! Что происходит?!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_1">
		<text>Не знаю, заметил ли ты или нет, но я являюсь офицером СБУ. И у меня есть приказы. В Зоне достаточно секретов, которым лучше так и оставаться секретами. Однако есть тут у нас некоторые люди, которые накопали уже столько, что риск утечки крайне секретной информации на Большую землю слишком велик. Моя задача заключена в том, чтобы не допустить этих утечек.\n \nПо иронии судьбы, Стрелок является одним из этих любопытных копателей. А плохо это по той причине, что это известно ИИГ. Что уже говорить о том факте, что он оставил свою позицию советника по исследованиям Зоны, где он был в безопасности под постоянным наблюдением, и всплыл опять в Зоне.\n \nМне было поручено взять его под арест и вернуть в НИИЧАЗ. А если это не представляется возможным... нейтрализовать потенциальный источник утечки.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_2">
		<text>Постойте. Вы серьёзно собираетесь задержать Стрелка? Он же... один из самых опытнейших сталкеров в Зоне. Он же вёл борьбу с «Монолитом» в течение нескольких лет и уверенно склонял чашу весов в пользу сталкеров! Да, отношения сталкеров и военных не ахти, но всем ведь от меньшего количества фанатиков только лучше будет!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_3">
		<text>Операция «Послесвечение» - это неудача за неудачей. Того, что удалось нарыть ИИГ, почти тянет на предлог для аннексии ЧЗО международными организациями. Мы лишь чудом смогли уберечь ряд секретных данных от ИИГ. Ситуация быстро выходит из-под контроля, если уже не вышла, и спасение самой операции - всё, что мы можем сейчас сделать. Мы никому не можем позволить общения со Стрелком. Это касается и тебя.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_300">
		<text>Пока что операция «Послесвечение» проходит крайне успешно. Нам удалось уберечь от ИИГ всю известную нам информацию, до которой они могли дотянуться, так что это должно выбить почву из-под их ног и привести к их демилитаризации в пределах Зоны. Возможно, даже покинуть её. Ситуация стабильна, и всё, что осталось - позаботиться о том, чтобы не было никаких хвостов. Мы никому не можем позволить общения со Стрелком.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_310">
		<text>Операция «Послесвечение» - одно сплошное разочарование. Нам удалось уберечь от ИИГ лишь некоторую часть информации, до которой они смогли дотянуться. Теперь же они знают достаточно, чтобы получить дополнительное финансирование и поддержку ООН. Операция на грани провала, мы не можем допустить ещё одной неудачи. Поэтому мы никому не можем позволить общения со Стрелком. Это касается и тебя, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_320">
		<text>Пока что операция «Послесвечение» проходит крайне успешно. Нам удалось сохранить основную часть секретных данных и документации от попадания оных в руки ИИГ. Текущая ситуация крайне благоприятная. Найденных ими данных не будет достаточно для причин задерживаться здесь на более, чем год или два. Всё, что нам осталось для её завершения - это свести концы с концами. Мы никому не можем позволить общения со Стрелком.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_4">
		<text>Мне жаль, что я оказался не настолько полезным. И всё же, разве есть ли в этом такая острая необходимость?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_400">
		<text>Я, конечно же, рад, что мне удалось помочь вам в достижении вашей цели, но всё ж... Могу ли я попросить об одном одолжении? Услуга за услугу, коль изволите.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_410">
		<text>Ну, это прям не так уж плохо. Но всё же, разве есть ли в этом такая острая необходимость?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_420">
		<text>Ну, уж чем смог, тем и помог. Полковник, кхм... Могу ли я попросить об одном маленьком одолжении?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_5">
		<text>Абсолютно. Боюсь, я вынужден потребовать от тебя беспрекословного сотрудничества, если только ты не хочешь, чтобы СБУ и тебя запаковала.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_500">
		<text>Хм-м... Операция хоть и военная, но ты действительно оказал нам неоценимую помощь. По себе знаю, чего стоит дружба и преданность в Зоне. Так и быть, одно одолжение и мы в расчёте. О чем ты хочешь попросить?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_510">
		<text>Боюсь, что да. И я надеюсь, что ты будешь сотрудничать, в противном случае и тебе грозит поездка с нами. А мне этого действительно не хочется.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_520">
		<text>Сталкер, операция является военной, так что я не очень-то склонен оказывать какие-либо услуги и одолжения. Но... Что я, зверь какой-то что ли... Что я, не бывал в твоей шкуре и не ползал под пулемётными очередями к товарищам... Что у тебя там на уме?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_6">
		<text>Вот ведь попал... Полагаю, у меня нет выбора.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_61">
		<text>Да? Что-то мне подсказывает, что уедете отсюда только ты, полковник. И далеко не своим ходом.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_600">
		<text>Должен быть способ разрешить это дело не прибегая к насилию. Полковник, позвольте мне убедить Стрелка сотрудничать или найти компромисс. Пусть он заляжет на глухое дно в обмен на свободу. Вы же понимаете, что он без боя не сдастся.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_7">
		<text>М-м, да, это достаточно оправданная просьба. Кабинетным не понравится, но я могу позволить себе закрыть глаза на Стрелка, с учётом успеха операции. Хорошо. Даю 10 минут, чтобы вы там утрясли всё.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_8">
		<text>Спасибо, полковник. Надеюсь, что мы все сможем разойтись с миром.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_0">
		<text>Всё, как Вы и хотели, полковник. Стрелок больше не разгласит ни одной тайны.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_1">
		<text>Это был не самый лучший способ решения проблемы, но мы и не можем похвастаться большим выбором. Таким образом, Операция «Послесвечение» не является провалом... ты можешь идти. Но боюсь, что теперь СБУ будет следить за тобой внимательнее.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_100">
		<text>Не самый лучший способ решения проблемы, но он сработал. Как бы там ни было, Операция «Послесвечение» оказалась более-менее успешной. В качестве благодарности за твой вклад в её успех, я даю тебе свободу. Можешь идти, сталкер, но запомни, что я сказал ранее: держи рот на замке, если не хочешь проблем.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_2">
		<text>Я согласился только при условии, что не найду в своём затылке пулю. Так что да, я точно никому не расскажу, что мне известно о Зоне. Даю обещание.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_3">
		<text>Хорошо. Не обессудь, но я надеюсь, что мы больше не увидимся.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_300">
		<text>Что ж, хорошо. Скорее всего, мы больше не встретимся, что, впрочем, для тебя наверняка хорошая новость.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_4">
		<text>Бывайте, полковник.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_0">
		<text>Ещё один отряд ИИГ уничтожен. Нет смысла проливать ещё больше крови! Стрелок точно позаботится о том, чтобы ИИГ не смогла найти его.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>Ладно-ладно, приятель, тише. Ты здорово нам помог, так что так тому и быть. Стрелок свободен, преследовать его не будем. И ты тоже свободен.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Хорошая работа. Мы позволим Стрелку уйти, но мы будем наблюдать за ним. То же самое касается и тебя, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Благодарю. Честно говоря, было довольно-таки неплохо работать с Вами, полковник.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>...И также вновь отлично выполненная работа. Знаешь, пожалуй, мы действительно могли бы сработаться когда-нибудь. Ну, а до тех пор, как говорится...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Ты неплохо поработал, сталкер, так что ты волен вернуться к своим повседневным делам. Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>Всего доброго, полковник.</text>
	</string>
	
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_0">
		<text>Да? Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_1">
		<text>У меня для тебя посылочка от нашего общего знакомого полковника.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_2">
		<text>Отлично, давай её сюда.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_3">
		<text>...ещё что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_4">
		<text>Нет, ты свободен. А мне нельзя терять ни минуты. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_5">
		<text>Удачной дороги.</text>
	</string>
	
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_0">
		<text>Ты что забыл здесь, сталкер? Давай гуляй отсюда, если проблем не хочешь.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_1">
		<text>Да я тут бродил и вас заприметил вот. Проблем уж точно не ищу, но решил всё-таки предупредить, что неподалёку мутантов видели. Сами понимаете.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_2">
		<text>Вот как? Ну и как прогулочка? Что-то опасное в округе?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_3">
		<text>На меня напала стая слепых псов по пути сюда. Удалось пристрелить парочку, а другие бросились врассыпную.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_301">
		<text>Вообще на меня напала стая слепых псов по пути сюда. Удалось пристрелить парочку, а другие бросились врассыпную.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_30">
		<text>Стая псевдособак шастает неподалёку. Лучше быть осторожным. Чуть было не напали на меня!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_31">
		<text>Ага. Здесь чёртовы гиганты где-то... аж землю шатает!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_40">
		<text>Кхм... Ты в этом уверен?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_50">
		<text>Заткнись! Вот, бери и вали давай отсюда да побыстрее!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_4">
		<text>Вот оно что, значит... хорошо, мы будем осторожны. А вот тебе и награда за предупреждение. Ну, бывай!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_5">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_60">
		<text>Чёрт...</text>
	</string>
	
	<string id="military_tarasov_dialog_start_0">
		<text>Очередная миссия в Зоне...</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_0">
		<text>Так, ладно. Собираемся!</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_1">
		<text>Приказы приказами, но... бляха, этот сталкер ведь нас из жопы вытащил пару лет назад.</text>
	</string>
</string_table>