<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Sidrovish -->
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>О, новые лица... или я уже видел тебя раньше, сталкер? Я здесь покупаю и продаю всё, что необходимо таким, как ты. Если нужен источник дохода, то я всегда нуждаюсь в ком-то, кто готов делать грязную работу.\nТакже я слежу за тем, чтобы в лагере всё было спокойно; здесь рады всем сталкерам, но только столь долго, сколь они не вызывают никаких неприятностей. Знай, пока ты в лагере - ты в безопасности, однако я тебя предупреждаю, сталкер: даже и не вздумай поднять блокпост на уши. Я плачу нехилые бабки, чтобы военные нас не трогали, ты понял? А уж если нарвёшься на армейскую пулю - твои проблемы, дружок.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
		<text>Привет, сталкер! Что тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
		<text>Дело сделано? Молодец, вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
		<text>Хм, да у тебя талант, парень! Вот твоя награда, держи.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_3_quest_0">
		<text>Сидорович? Я от Хип, она мне доверила притащить твой хабар. Собственно, вот и он, как и было обещано. </text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_1">
		<text>М-мде, не подвели вы. Вот, держи, её вознаграждение.\nТак, и ещё момент: как вернёшься к ней, то передай, чтобы двигала к Бармену, причём чем раньше, тем лучше. Бармен нуждается в людях, способных доставить посылку за «Выжигатель». Она всё ждала своего шанса? Вот, похоже, и он замелькал на горизонте. </text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_2">
		<text>Я ей всё передам, хорошо.\n...\n...Сидорович, вот ты сказал про заказ... А Хип вообще за «Выжигателем» была хоть раз?</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_3">
		<text>Слушай, сталкер, что ты так за неё переживаешь? Хип в Зоне уже не первый год. Она ещё сталкерствовала в «Свободе», когда те в Тёмной долине кучковались... хотя на Склады с ними решила не идти. С тех пор так и осела на южных границах Зоны, словно новичок какой-то.\n \nКак по мне, лишь время здесь зря потеряла. Если б цеплялась за прибыльные поручения, то, глядишь, уже б и свалила из Зоны, хе-хе...\nТак или иначе, с поручений Бармена она вновь станет матёрым сталкером, которым она была, так что, давай, топай к ней и расскажи ей о деле. Давай-давай, и её задерживаешь, и мне тут... мешаешь... мельтешишь всё. Время - деньги!</text>
	</string>
	
	<string id="st_esc_m_trader_life_ask">
		<text>Расскажи что-нибудь о здешней жизни.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_1">
		<text>Зимой с Большой земли обычно заваливают заказами на шерсть и шкуры псевдособак. К слову, если хочешь, чтобы бабы зимой не мёрзли, то тащи эти шкуры ко мне, а не всяким учёным, хе... Те твой труд не уважают.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_2">
		<text>Всяких Алёш здесь тоже хватает. Например, просят меня такие достать им «зубы кровососа» - да-да, не говори ничего - видите ли, дураки эти верят в то, что они удачу приносят. А знаешь, что самое хорошее во всём этом? То, что работает, работает это! Но только для меня, хе-хе... Уж не знаю, осознают ли они рано или поздно, что всё это фигня, или же продолжают верить и даже доказывать всем остальным, но жалоб ко мне ещё не поступало; наверное, стыдно признаваться в участии в таком лохотроне, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_3">
		<text>Заказы на артефакты поступают от самых разных людей. Бывает, ювелиры обращаются с заказами на какие-нибудь «Каменные цветки». Мде. Будем верить, что столь необычный заказ сделал какую-нибудь женщину счастливой, и та не светится от радиоактивного счастья... Впрочем, это не моя забота. Я заказ выполнил - мне заплатили, а всё остальное - проблемы заказчиков.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_4">
		<text>Вот послушай: объявился, значит, какой хрен с горы и давай моим торговым представителем перед всеми представляться. И всё бы ничего, если бы он, во-первых, отдавал мне проценты, а, во-вторых, не портил мне репутацию. Откровенно Б/У'шные товары и снаряжение, оружие с дефектами и ржавчиной, даже жратву просроченную толкал...
		\nКогда все его клиенты начали ко мне очереди выстраивать, у меня не оставалось выбора. Что поделать, он сам виноват. С тех пор у меня с такими разговор короткий: не хотят по-хорошему? Будет по-плохому.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_5">
		<text>У армейцев здесь, в Зоне, мораль ниже плинтуса, так что в округе постоянно появляются всё новые дезертиры. Большая их часть, правда, накрывается свинцовым тазом в здешних аномалиях и логовах мутантов, ну, а те, что поспособнее - вполне себе осваиваются и делают имя без какого-либо дяди со звёздочками позади.\n \nВот время от времени какие-нибудь бывшие спецназовцы и появляются тут в деревеньке. Здесь каждый, кто умеет себя вести как порядочный сталкер, в почёте. Но, увы и ах, не все разделяют такую философию, а то был у нас тут недавно такой товарищ как-то...\nКосил под сталкера, проблем не доставлял. Что ж, сталкер - он и в Африке сталкер, а раз он и по правилам играл, то его никто и не трогал. Но это было ровно до тех пор, пока этот дятел не решил собрать себе пособников, чтобы начать трясти моих людей с грузом. К несчастью для него, меня здесь большинство людей знает и уважает, а потому и не дожил солдатик до претворения своих планов в жизнь. Говорят, от сердечного приступа умер во сне.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_6">
		<text>Уж больно ты любопытный малый, про дела мои расспрашиваешь... Часом не в торговцы ли метишь, хм? А то оно здесь ведь как: если кто хочет открыть свою торговую точку, то он должен договориться со мной и играть по моим правилам. Я в Зоне, считай, с самого её начала, но нет - всегда найдутся идиоты, считающие, что они знают лучше меня, как и что делать. Тьфу.\nВ любом случае, я сейчас не заинтересован в обучении зелёных бизнесу и экономике. Мне вон и Лемура за «железкой» достаточно. А вот кто мне точно нужен, так это охотники, курьеры, диггеры и кто не боится грязной работы.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_7">
		<text>Вот тебе предупреждение о том, как здесь не надо вести себя: если кто-нибудь наезжает на меня или моих людей, то с такими людьми разговор крайне короткий. По-другому здесь мало кто понимает. И в основном не понимает всякая малообразованная шваль, которая так и прёт из Тёмной долины.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_8">
		<text>Лучший способ не только не сгинуть в этой дыре, но и поднять денег - это обзавестись полезными связями и поддерживать с ними хорошие отношения. Вот возьми меня к примеру - чего только стоит договор с вояками на блокпосту, а ведь мы все тут находимся нелегально, более того, я ещё и бизнес процветающий веду. А всё почему? А потому что знаю, где подмазать или намекнуть, какие документы передать, что диггеры откапывают. И секреты хорошо умею хранить, если что, потому и не трогают меня. Проще говоря, у нас деловые взаимоотношения. Так что прежде чем морщиться, подумай сначала о достоинствах.\n \nМда... Если б только у бандитов была хотя бы толика мозга.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_9">
		<text>Всё просто: если хочешь быть сталкером, то я - первый и главный человек, с которым стоит пообщаться. Я могу предоставить крышу над головой, здоровую еду, чистую воду, патроны, снаряжение, а самое главное - работу, благодаря которой у тебя не будет недостатка в деньгах.\n \nТак-так-так, м-м, да. Про блокпост ты знаешь - у нас всё схвачено и уплачено, так что не вздумай нам тут всем малину испортить, особенно мне.\n \nВот всё самое основное, что тебе надо знать. Ну так что, делом заняться не хочешь? Поторговать или халтурку у меня взять? Помни: ты поможешь мне - я помогу тебе.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_end">
		<text>Больше ничего на ум не приходит. Если хочешь сказки послушать, то можешь топать в лагерь в деревне и сталкеров расспрашивать о чём хочешь.</text>
	</string>


<!-- Wolf -->
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
		<text>Привет, сталкер! Какими судьбами в Деревне?</text>
	</string>
	
	<string id="wolf_st_1">
		<text>Я тут что-то вроде лидера и наставника. Меня Волком кличут. Держу вот новичков в узде, чтобы не придумали чего, что потом всем Кордоном расхлёбывать. Обучаю мало-помалу их всему, а то некоторые из них возомнят себя каким-нибудь Рэдриком Шухартом... Ну и плачу сталкерам, что готовы проутюжить логова мутантов здесь, ведь безопасность Деревни и округи в целом тоже немаловажная задача. А задача эта не из лёгких... Даже спустя годы. А ведь я провёл здесь большую часть своей жизни, вот так.\n \nДовелось работать даже со Стрелком, когда он работал под кличкой Меченый. Даже пытался уйти из Зоны несколько раз, да только всегда что-то останавливало: рейд вояк, выброс, или барыш неплохой за работу... Так что я по-прежнему здесь, воспитываю молодняк.</text>
	</string>
	
<!-- Fanatic -->
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
		<text>Здорово, сталкер! Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
		<text>Тебе нужно что-то?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
		<text>На АТП засели бандиты. Сидорович сказал, что ты можешь помочь разобраться с ними.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
		<text>Эти отбросы бывают иногда и похуже мутантов... Конечно, брат, я помогу.</text>
	</string>
	
	<string id="fanatic_st_1">
		<text>Меня Фанатом звать. Помогаю Волку в лагере, а также заменяю его, когда его нет. С молодняком я работаю по большей части на практике: стрельбы, матчасть по аномалиям, мутантам и артам. Всё в таком духе. В каком-то смысле мне это даже нравится, особенно когда сталкер, ну совсем ещё зелёный, со своим первым артефактом возвращается в лагерь. Так что, как говорится, не жалуюсь. Тем более, что сам помню, каково было тут самому в начале.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_training_start_0">
		<text>Хм-м... Что-то я не видел тебя тут раньше. Очередной новичок? Я тут вроде помощника Волка, лидера и наставника новичков, и помогаю новичкам осваиванию азов сталкерства и прочих вещей.\nК слову, если хочешь, я могу обучить тебя навыкам выживания в Зоне, эдакий курс молодого бойца, а заодно поделиться информацией, благодаря которой ты не погибнешь в первой же встрече с мутантами или аномалиями.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_start_1">
		<text>А знаешь, очень даже верная мысль. Навыки и информация лишними точно не будут. Я весь внимание.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_start_2">
		<text>Пас, извиняй. Я предпочитаю «познавать мир» самому.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_start_3">
		<text>Отлично. Так, значит, во-первых, надо обучить тебя тому, как постоять за себя при встрече с мутантами.\nЗдесь недалеко, за дорогой в овраге, облюбовало себе место небольшое стадо диких кабанов. У детин этих череп и мозг словно грецкий орех - первый прочный как его скорлупа, а второй - тупо размером с этот самый орех. В жбан им выстрелишь, так пули и дробь со звоном отлетят, так что два самых главных правила в бою или охоте на них - это: во-первых, стрелять куда угодно, но не в голову, предпочтительнее пичкать их дробью или свинцом в заднюю часть или бока; а во-вторых, когда эта туша несётся на тебя аки многотонный локомотив, просто отходи или прыгай в сторону - животина не сразу поймёт, что случилось и вот тут-то будет прекрасный момент её завалить. И да, даже не пытайся убежать от них - мигом догонят и клыками вспорют всего.\n \nКогда будем на месте, старайся держать их всех в поле зрения и прикрывай меня, а то у них сейчас самый разгар активности. А если у тебя ещё и нож с собой есть, то ты и его заодно бери - будешь учиться разделывать дичь.\n \nНу, вот, пожалуй, и конец теоретической части, впереди - применение оной на практике. Вперёд!</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_training_boars_death_0">
		<text>Фух, завалили. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_boars_death_1">
		<text>Молодец, боец! Так, трофеи все собрал? Если не получилось, то не переживай - со временем научишься. Главное, чтобы нож подходящий был, а там всё по маслу пойдёт. Ну, а теперь двигаем к ближайшей аномальной зоне.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_anomaly_reached_0">
		<text>Кажется, мы пришли на место. Что мне необходимо знать и сделать?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_1">
		<text>Смотри, это яма полна гравитационных аномалий. Вон, видишь артефакт? Это просто «Аномальный хлеб», но на нём не зацикливайся, потому что здесь есть ещё один артефакт - «Медуза». И как все прочие артефакты, «Медуза» имеет не только положительные, но и отрицательные свойства при использовании. Но об этом чуть позже.\n \nТэк-с, теперь поговорим о необходимом для охоты за артефактами оборудовании, которое должно быть у каждого охотника.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_2">
		<text>Я слушаю.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_3">
		<text>Вот детектор «Отклик», он, как и все прочие детекторы, при использовании регистрирует наличие артефактов в определённом от себя радиусе. Этот прибор - самая главная вещь, которая должна быть, если ты собираешься лезть в аномалии за артефактами.\nЕсть ещё и артефакты без каких-либо свойств - мы их называем мусорными. Пусть название тебя не обманывает, они тоже стоят хороших денег, просто гораздо меньше, чем ты можешь выручить за нормальный артефакт.\nВозвращаясь к детекторам: попавшие в радиус их действия артефакты заставляют прибор сигнализировать об этом разными способами - от звукового сигнала и до отображения на дисплее на продвинутых моделях.\nНапример, «Отклик» сигнализирует звуковым образом, и чем ближе артефакт, тем интенсивнее сигнал.\n \nК сожалению, этот детектор морально устарел и не может распознавать все известные артефакты. Да-да, ты не ослышался. То ли ввиду их стоимости производства, модернизации или же проблем на аппаратном уровне, но каждая модель способна распознавать только ей известные артефакты. Тем не менее, наличие «Отлика» для начала более чем достаточно.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_4">
		<text>Звучит неплохо.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_5">
		<text>Артефакты обычно находятся в радиоактивных зонах, поэтому рекомендуется использовать радиопротекторные препараты перед входом в такие зоны. Вот, возьми. Эти препараты помогут тебе не накапливать радиацию в организме и избежать необходимости применения противорадиационных средств после облучения. Обязательно используй соответствующие медикаменты до и после входа в аномальные зоны. Некоторые из них также испускают специфические частицы: будь то химически токсичные частицы, электрические частицы, пси-волны, гравитационные волны, тепло и огонь. Убедись, что ты надёжно защищён перед тем, как войти в аномальную зону... Не хотелось бы найти ещё одного брата, сожжённого дотла.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_6">
		<text>Хорошо знать. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_7">
		<text>Дальше — эта бутылка Немирова. Как я уже сказал, почти все артефакты в наши дни радиоактивны. Эта бутылка поможет тебе… эм… «вывести» часть этого излучения из организма. Сигареты тоже помогают, в некоторой степени.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_8">
		<text>Понял. Что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_9">
		<text>Ах да, болты! Никогда не забывай прощупывать себе путь через поле аномалий вместо того, чтобы сразу сигать в него. Бросаешь болт перед собой и смотришь на его поведение или возмущения в окружении там, куда он должен был полететь.\nНа этом, пожалуй, всё. Ну, выдвигайся, а я тебя пока прикрою.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_artefact_taken_1">
		<text>Эй, смотри! Я нашёл артефакт!</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_artefact_taken_2">
		<text>Ай, молодец! Будешь придерживаться всему, чему ты сейчас научился - из тебя выйдет толк. Ну что же, теперь нас ждёт следующий этап обучения.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_back_to_village_1">
		<text>Уф-ф... Да уж, это было что-то...</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_back_to_village_2">
		<text>Устал? Что ж, ты усвоил основные правила, так что можешь пока передохнуть. Подходи ко мне, когда будешь готов продолжить.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_stash_search_0">
		<text>Я готов. Какой там следующий урок?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_stash_search_1">
		<text>Скажи, какой уважающий себя сталкер никогда не находил чужие тайники? Зона здесь общая для всех. Кто успевает, тот и живёт. Иногда найти схрон — это не просто достижение, а необходимость. Я припрятал небольшой "заначку" где-то в деревне — попробуй найти её. Должна быть в рюкзаке или в ящике под сломанной крышей где-то здесь.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_stash_found_0">
		<text>Я нашёл тайник... правда, он пустой.</text>
	</string>
	<!--string id="fanat_training_stash_found_1">
		<text>Huh... I see that with your level of perception, the Zone won't be taking you so easily. Your final lesson is about to start. Take some time to prepare.</text>
	</string-->
	<string id="fanat_training_stash_found_1">
		<text>Ну, сталкер, чую, с твоей внимательностью и прытью в Зоне ты не пропадёшь... И да, "на антресолях" ничего и не должно было быть. Настоящие схроны тебе ещё предстоит отыскивать самому. Что ж, это был твой последний урок - всё, чему я мог научить тебя. Ты определённо доказал, что вправе называть себя сталкером, так что можешь смело радоваться.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_training_bandit_raid_start_0">
		<text>И каково же наше заключительное испытание?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_bandit_raid_start_1">
		<text>Сейчас увидишь. Как ты знаешь, всегда и везде самым коварным врагом человека, как ни странно, остаётся человек. Долго мы выбивали всякое бандитское отребье с АТП, но оно всё равно приходило обратно. Вот и сейчас нам угрожают бандиты числом в 5-7 рыл. Пошли, разберёмся с ними.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_bandit_raid_end_0">
		<text>Ха, мы вдвоём да против этих... У-ух, просто, мать их, герои!</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_bandit_raid_end_1">
		<text>То, что ты назвал «геройством», здесь является обычным делом, правда, для куда более опытных сталкеров. Ну, пошли назад в деревню.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_end_0">
		<text>Спасибо за бесплатную экскурсию и охоту. Хорошо, что у сталкеров здесь есть такой батя.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_end_1">
		<text>Спасибо, конечно, но я не первый здесь, как ты выразился, батя, по правде говоря. Первый - это Волк.\nФу-у-ух... Что-то я выдохся, надо бы передохнуть...\nАх, да! Если у тебя его ещё нет, то держи инфу про маршрут короткий с Агропрома прямиком на Янтарь. Передохни и можешь... Эх, что ж я с тобой по-прежнему как с каким-то зелёным новичком! Ты уже доказал, что вправе быть сам по себе, так что решать, что делать и куда идти - целиком и полностью зависит от тебя. Вдыхай этот радиоактивный воздух свободы, хе-хе!</text>
	</string>


<!-- Nimble -->
	<!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
		<text>Хм-м, для меня? Ах да, я ждал этот КПК. Спора помогает мне поддерживать контакты на стороне, оставаясь в безопасности и сохраняя анонимность, благодаря высокому уровню шифрования данных - хех, хакерские штучки.\n \nВеришь или нет, раньше я тоже был членом «Чистого неба». Лишь немногие из них тогда остались: большинство либо погибли, либо решили идти своей дорогой. Много всего тогда произошло, однако они каким-то образом умудрились сохранить группировку. Я же не видел смысла оставаться с ними на Болотах, однако всё ещё стараюсь поддерживать связь.\nОх, прости, чуть не забыл. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>У меня есть кое-что для тебя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
		<text>Не думаю, что я именно тот, кто тебе нужен.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
		<text>Ответишь на пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Как долго ждать заказ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Всё зависит от сложности заказа. Обычно справляюсь за сутки, бывает, и быстрее.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Да ничего интересного. Всякое бывало, как и со всеми тут: и в аномалии попадал, и в плену у бандитов был... Я же в Зону ещё пацаном пришёл. Вначале по мелочи бегал - антирады, патроны бронебойные... Потом с Сидоровичем работал - долг отдавал, он мне разок шкуру спас. Пока для него каштаны из огня таскал, завёл пару своих полезных знакомств, ну и при первой возможности взялся за эксклюзивные заказы. Я же ведь из любой ситуации выкручивался - чую, однажды удача сбойнёт. А дурное желание загибаться по пустякам уже давно выветрилось.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Спасибо, я всё понял.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Был рад помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Я хочу забрать заказ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Вот. «Степной орёл»! Пришлось с ним повозиться... Вещью один коллекционер заинтересовался, так я утащил буквально у него из-под носа. Сам взгляни: ручная работа, детали подогнаны с ювелирной точностью. Слышал шутку про снайперский пистолет? Так вот, это не шутка - это он. Да, с тебя ещё 2,800 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Хорошо, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>И ты держи... Спасибо за заказ!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>У меня нет столько денег.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Что ж, товар я могу чуток придержать. Надеюсь, ты сможешь побыстрей найти нужную сумму.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Я не хочу это покупать.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Если отказываешься забрать собственный заказ, я в следующий раз не смогу рассчитывать на твоё слово. Мне придётся включить в цену затраты на риск и увеличить сумму задатка.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Тем не менее, я не буду забирать этот заказ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Ну что же, дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Как хочешь, конечно... Твой товар я пока придержу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Вот, «Степной орёл»! Сверхточная машина, на секундочку... С тебя ещё 2,800 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Смотри, это - «Альпиец». С уверенностью могу сказать, что такой пистолет один на всю Зону. Уникальная модель: выпустили малой серией для одного спецподразделения. Достать было нелегко, но я уж подключил кое-кого из своих знакомых за рубежом... Увеличенный магазин, ствол из особо прочной стали, ствольная коробка из сверхпрочного полимера. Оставшиеся 2,800 рублей - и он твой.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Вот «Альпиец» - пистолет с увеличенной ёмкостью магазина. Оставшиеся 2,800 рублей - и он твой.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Взгляни - эта штука называется «Марш». Принадлежал наёмнику по кличке Волкодав. Компактная крупнокалиберная пушка с коротким ходом затвора и облегчённой затворной частью - видно, что прежний хозяин, хоть и редкая был сволочь, но в оружии толк знал... Говорят, любимой шуткой Волкодава было прострелить человеку все четыре конечности, а потом, пока тот падал - и голову... мда. В общем, с тебя 2,800 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Вот, скорострельный пистолет «Марш». С тебя ещё 2,800 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Смотри: пистолет-пулемёт «Фрезер». Сразу скажу - не обращай внимания на внешний вид, это совершенно новое оружие. Даже не серийный образец - прототип, прямо из оружейной мастерской, полностью ручная работа! Те инженеры спроектировали неплохое оружие ближнего боя: большой калибр, отличные скорострельность и точность. С тебя ещё 8,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Угу, скорострельный пистолет-пулемёт «Фрезер». С тебя ещё 8,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Прекрасный образец - «Карабинер»! Замечательный армейский дробовик. Может вести автоматический огонь, причём хозяина бешеной отдачей не бьёт - там внутри сбалансированная безударная система. С тебя оставшиеся 8,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Вот: автоматический дробовик «Карабинер». С тебя оставшиеся 8,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Полагаю, вот именно то, что тебе нужно. «Protecta», одна из последних разработок! Вся партия должна была отправиться в Центральную Африку, но мне по знакомству переправили один образец. Автоматический дробовик с ёмким магазином и отличной скорострельностью. 8,000 рублей - и забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Конечно. Автоматический дробовик «Protecta» с магазином повышенной ёмкости. За 8,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм». Опытный образец - модификация обычного оружия, делали строго для спецподразделений, действующих в Зоне. Чудо технической мысли братьев-славян... 16,000 рублей - и забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм», с магазином повышенной ёмкости, за недостающие 16,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Вот она, HK G36, штурмовая винтовка нового поколения! Точная, надёжная, удобная, со встроенной оптикой... Принадлежала одному из группы наблюдателей ООН - их сюда забросили для изучения ситуации... а та возьми, да и стань критической. За 16,000 рублей она твоя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Вот она, G36, штурмовая винтовка нового поколения. С тебя 16,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Секунду! Вот: модульная винтовка FN-2000, детище бельгийских оружейников. Точная, универсальная, полностью двусторонняя - так что не важно, праворукий ты или левша... ну и оптика с гранатомётом до кучи, понятно. Досталась мне от наблюдателей ООН. С тебя ещё 16,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Вот: модульная винтовка FN-2000. С тебя ещё 16,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Вот - «Прибой». Создавался для военных подразделений, специально для ведения боя с зомбированными, на базе бесшумной снайперской винтовки. У него пониженный темп стрельбы, зато повышенная убойная сила пули, так что зомбированных можно грохать по одному и при этом не выдавать своей позиции. Только в серию она не пошла - это после того как выяснили, что зомбированных можно и так остановить на «Барьере». Будет твоя за оставшиеся 16,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Вот - «Прибой», бесшумная снайперская винтовка с повышенной убойной силой. За оставшиеся 16,000 рублей можешь забирать.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Вот, это «СВУ2-А», укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы. Купил её у Макса - это такой легендарный хранитель группировки «Свобода». Так вот, Макс клялся, что она одна такая на всю Зону... если даже и врал, то в этих местах она - точно эксклюзив. С тебя ещё 16,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Угу. «СВУ2-А» - укороченная снайперская винтовка с повышенным боевым темпом стрельбы. С тебя ещё 16,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Конечно. Вот, смотри, - «Рысь». Собрана вручную одним местным специалистом... теперь покойным, поэтому другой такой уже не будет. Внешне, вроде, ничем не отличается от обычной СВД, зато в действии сразу чувствуешь разницу: просто идеальное соотношение точности и убойной силы! Оставшиеся 16,000 рублей - и она будет твоя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Да, «Рысь» - снайперская винтовка с повышенными точностью боя и мощностью. С тебя оставшиеся 16,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Смотри. Удалось достать то, что планировал - набор из ЧН-3а и шлема. Сам по себе шлем ничего особого не представляет, но это хорошая база для установки мобильного тактического комплекса с толковым прибором ночного видения и инфракрасным сканером. А вот ЧН-3а - особый разговор. Хорошая защита от пуль и аномалий при лёгкости и мобильности нечасто встречается. За всё вместе - 32,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Ага. Набор из брони ЧН-3а и тактического шлема. Всё вместе - 32,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Специально для тебя - комбинезон «СЕВА». Как ты заказывал: замкнутая система дыхания, плюс термостойкость, контур электрозащиты и антикоррозийные материалы внешнего покрытия. В качестве дополнения - встроенные контейнеры для артефактов. Незаменимая вещь для сталкера!.. С тебя, как и договаривались, 24,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Держи. Комбинезон «СЕВА». Как и договаривались - 24,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Вот он, красавец! Экзоскелет боевой, одна штука! Лучшая защита от пуль, когтей и осколков, которую только можно найти в Зоне - ну, исключая, понятное дело, бронетехнику... Однако он, как и бронетехника, берёт на себя вес твоего снаряжения - в разумных пределах, конечно. За 48,000 рублей забирай его со всеми потрохами - в смысле, с аккумулятором и сервомоторами.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Вот он - экзоскелет боевой, одна штука! 48,000 рублей - и забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Хочу сделать заказ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>Без проблем. Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Пистолет.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Легко. Пистолет будет стоить 3,500 рублей. Из них 700 мне нужны как задаток.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Хорошо, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Я свяжусь с тобой, когда заказ будет готов.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>У меня сейчас нет денег.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Что ж... Будут деньги - обращайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Ладно. Если всё-таки решишь что-то заказать - обращайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Знаешь, ты не особо надёжный покупатель, потому пистолет будет стоить 4,200 рублей. Из них 1,400 мне нужны как задаток.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Боюсь, лучшие пистолеты уже распроданы. За обычными стволами можешь обратиться к Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Оружие для ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Запросто. Это обойдётся тебе в 10,000 рублей, причём 2,000 мне понадобятся сразу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>От предыдущего заказа ты отказался... Значит, этот обойдётся тебе в 12,000 рублей, причём 4,000 понадобятся сразу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>М-м-м... Ты знаешь, наверное, я с этим помочь не смогу. Слишком большой спрос.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Штурмовое оружие.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Крупнокалиберное и скорострельное... Обычная цена - 20,000 рублей, из них 4,000 - задаток. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>С тобой трудно работать. Для тебя цена будет... да, 2,400 рублей. Из них 8,000 - задаток. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Как раз с этим сейчас проблемы: военные здесь нынче буйствуют... Недавно кто-то атаковал их блокпост, так что теперь с ними договориться крайне сложно.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Снайперское оружие.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Могу достать за 20,000 рублей, но 4,000 из них нужно будет внести заранее.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Работа с тобой связана с определённым риском... Я мог бы попробовать организовать заказ за 24,000 рублей, но 8,000 из них мне нужны будут заранее.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Прости, с этим туго. У поставщика по части снайпинга определённые... кхм... проблемы со здоровьем.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Бронезащита.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Есть у меня кое-что на примете... Обойдётся в 40,000 рублей, но 8,000 из них нужно будет заплатить вперёд.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Есть у меня кое-что на примете... Но ты не забрал прошлый заказ, потому этот обойдётся в 48,000 рублей. И 16,000 из них нужно будет заплатить вперёд.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Ничего лучше предыдущего набора я достать не смогу... Да и тот был в одном экземпляре.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Костюм с замкнутой системой дыхания.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Нечастый заказ... даже не знаю. Могу попробовать достать один за 30,000 рублей, но тогда 6,000 попрошу в качестве задатка.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Ты подвёл меня с предыдущим заказом, так что я даже не знаю... Могу попробовать достать один за 36,000 рублей, но тогда 12,000 попрошу в качестве задатка.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Предыдущий я достал с большим трудом. Боюсь, что второго такого мне сейчас не найти.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Экзоскелет.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Серьёзный выбор! Думаю, я мог бы раздобыть его боевую модификацию, но это обойдётся в 60,000 рублей. Недёшево, но это снаряжение стоит таких денег. Учти, 12,000 из них будут мне нужны прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Ты не очень хорошо поступил с предыдущим заказом, так что этот обойдётся тебе в 72,000 рублей. Учти, 24,000 из них нужно заплатить прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Без шансов. С тех пор как завод-производитель закрыли, экзоскелеты теперь в основном снимают с трупов, но это не мой метод.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Пока ничего.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Прости, сейчас не работаю. Временные трудности с переправкой заказов...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
		<text>Приветствую. Я Шустрый. Обычно ко мне обращаются за уникальным оружием. Редкие модели, прототипы, именные пушки - ну и элитное снаряжение там, последние разработки защитных и боевых костюмов... Каждая вещь проверяется мной лично, так что качество гарантировано!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
		<text>Приветствую. Хочешь заказать что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
		<text>Заказ будет выполнен в ближайшее время.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
		<text>Твой заказ выполнен. Можешь забрать.</text>
	</string>

<!-- (Military Mechanic - Southern Outpost) -->
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_0">
		<text>Здравия желаю, командир. Ты, как понимаю, здешний техник?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_1">
		<text>А то ж, слесарь-инструментальщик IV-го разряда. Батрачу здесь в качестве технаря.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_2">
		<text>Как лучше обращаться?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_3">
		<text>Просто. Не надо официальностей, всяких формальностей и званий - не на плацу. Да и в случае нападения мутантов или других ЧП заколебёшься выговаривать. Сергей я. Или просто - Серёга.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_4">
		<text>Что ж, хорошо, Серёга. Рад знакомству.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_5">
		<text>Взаимно. Тебе если починить что или, там, изолентой замотать - выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_6">
		<text>Да я бы хотел поинтересоваться насчёт положения дел.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_7">
		<text>Скукотища здесь, в потолок только и плевать. Дальше по дороге есть деревня, полная «нежелательных элементов», проще говоря, сталкеров, но командир приказов относительно неё никаких не даёт. Иногда можно встретить наши патрули на дорогах или на Болоте, но то место просто реальное болото со всеми вытекающими Зоны. А дальше, вплоть до НИИ «Агропром», всё те же сталкеры сплошь да рядом.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_8">
		<text>И часто ли эти сталкеры устраивают проблемы?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_9">
		<text>Да какой там, ты что! Сталкеры знают, что с нами связываться себе дороже. Мы тут аки медведь в спячке, разбудишь такого - мало не покажется.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_10">
		<text>Вот как... я это запомню.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->
	<string id="guid_esc_mlr_military_0">
		<text>Здравия желаю, командир! Срочно нужна вертушка, чтобы подбросить. Организуешь?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_1">
		<text>Всё можно. Можно на Агропром, можно и на Янтарь с Тёмной лощиной. Да только вот переводить на тебя тонны топлива я не собираюсь. Места на нашем пепелаце резервируются только для самых доверенных и опытных ребят. Вот проявишь себя - тогда что-нибудь и придумаем.</text>
	</string>

	<string id="guid_esc_mlr_military_list_0">
		<text>Куда сможешь доставить?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_1">
		<text>База на Агропроме - 5,000 рублей;\nЗаправка в Лощине - 3,000 рублей;\nМобильная лаборатория на Янтаре - 10,000 рублей.</text>
	</string>

	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">
		<text>Нужно, чтобы подбросили меня.</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">
		<text>Валяй. Где тебя сбросить?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">
		<text>База на Агропроме. %c[d_orange][5,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">
		<text>Заправка в Тёмной лощине. %c[d_orange][3,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">
		<text>Мобильная лаборатория на Янтаре. %c[d_orange][10,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>

	
<!-- Hip -->
	<string id="devushka_1_start_0">
		<text>Приветствую, брат сталкер. Как твоё ничего? А то как-то ты неважно выглядишь... Да ты не переживай, это ты ещё в полной заднице не был, ха-ха!\n \nАх да... чего хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_1">
		<text>Хотел бы задать пару вопросов.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_2">
		<text>«Где найти работу?», да? Потому что это единственное, на что я смогу тебе ответить. Знаю я тут одного бестолкового богатея... Знаешь... это вообще забавно, но ему все эти артефакты и на фиг не сдались, а вот коллекционирование оружия со своей историей - это чуть ли не смысл его жизни. Он мне всё говорил, мол, слышал он об уникальном ТОЗ-194 где-то здесь в Зоне, мол, повидало ружьё это самую настоящую жизнь. Он, видишь ли, всё сафари хочет устроить здесь с таким стволом.\n \nЗвучит бредово, знаю, ружьё как ружьё, даром что из Зоны. Однако у богатых свои причуды, а этот «клиент» обещал ещё и отплатить щедро.\nИ всё бы оно было хорошо, если бы не одна проблема - я такую пушку разве что у почившего Хантера видела. Сомневаюсь даже, что у именитых торговцев на южных территориях можно такое найти без сумасшедших наценок, разве что у каких-нибудь контрабандистов, пожалуй.\n \nКак бы там ни было, предлагаю тебе такое дело: если у тебя получится найти где ружьишко это да плюс патронов... эдак штук двадцать дроби, то несколько нулей у тебя на счёте точно появится.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_3">
		<text>А что, звучит заманчиво... Что ж, замётано тогда. Как найду такое, то непременно сообщу тебе.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_4">
		<text>Извини, но мне сейчас это не интересно.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_6">
		<text>Вот как... Тут надо подумать... Вот тебе моё встречное предложение: ты скидываешь мне все данные по этому «клиенту» или я скидываю тебя в какую-нибудь аномалию.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_5">
		<text>Что ж, твоё предложение вполне заманчиво... Я согласен на сделку. Как найду ствол, сразу рвану к тебе.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_2_start_0">
		<text>Как я и обещал, вот твоё великолепное ружьё - ручная работа, где каждая деталь была подобрана с трепетной любовью. Первоклассный инструмент охоты, сразивший не мало мутантов на своём веку и переживший далеко не одного охотника.\n...Ты это, запомни это лучше, глядишь - богатей твой от таких сказок ещё нам пару нулей накинет.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_1">
		<text>Да, насчёт этого... Как бы это полегче сказать... Клиент наш из шкуры вон вылез, чтобы сафари тут устроить... да-а, причём в прямом смысле этих слов. Сталкеры случайные фотки показывали... То ещё зрелище, я тебе скажу.\n \nДа ты не переживай, отсутствие у него каких-либо навыков выживания было превзойдено лишь отсутствием какой-либо осмотрительности. Вот, лови утешительный приз - это из его схрона.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_2_start_2">
		<text>Опять двадцать пять... И он умер просто... вот так?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_3">
		<text>Псевдогигант, насколько мне известно. Кстати, не поможешь мне ещё с одним делом? У другого клиента странный фетиш насчёт... пальцев снорка. Да, ты не ослышался. И не спрашивай у меня ничего. Ему надо 40 пальцев, так что, 8 рук должно сгодиться. Сможешь их достать?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_4">
		<text>Что за херотень... Ладно, я к тому, что если мне удастся раздобыть эти мерзкие руки, то... фу, может, дам тебе знать. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_5">
		<text>Это что, прикол какой-то? Да иди ты на хрен с такими приколами, Хип.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_0_dialog_0">
		<text>Вот, держи эти трижды проклятые пальцы...</text>
	</string>
	<string id="devushka_0_dialog_1">
		<text>Спасибо тебе, брат. Ты сделал день немного ярче для одной истерзанной души.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_1_dialog_0">
		<text>Хочу спросить кое-что у тебя.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_1">
		<text>А я могу ответить что-нибудь тебе.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_2">
		<text>У тебя хоть навыки выживания в Зоне есть какие? Да хотя бы знание того, как вести себя в той или иной ситуации?</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_3">
		<text>Правило первое: не рой себе могилу.\nПравило второе: ножом бей в шею.\nПравило третье: не ешь жёлтый снег.\nПравило четвёртое: забей на налоги.\nНу, и наконец - отставить панику!</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_4">
		<text>Э-э... да, это, пожалуй, был... исчерпывающий ответ.</text>
	</string>

	<string id="devushka_2_dialog_0">
		<text>Часто ли ты бегаешь по поручениям типа «подай-принеси»?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_1">
		<text>А то. Слышал о сталкере по кличке Шустрый? Не жизнь, а целая история успеха! Я же раньше была, по сути, наркокурьером у «Свободы» - сгоняй за посылочкой да притащи её Скряге. Побегала так немного и решила, что всё - к чёрту, не собираюсь скакать мимо долговцев и убиваться за несчастные гроши. Так что теперь я начинаю с порогов Зоны, откуда начинал Шустрый.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_2">
		<text>Целеустремлённая ты, как посмотрю. А чего прямо не попросишь Шустрого взять к себе на побегушки?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_3">
		<text>Потому что я ещё и думать могу, а не забивать косяк да лететь на «Выжигатель». А ещё и по той просто причине, что мёртвым деньги ни к чему.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_4">
		<text>Ладно, я понял. Тогда ответь на такой вопрос: почему именно Кордон?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_5">
		<text>Потому что Сидорович знает всех, с кем стоит иметь дело в Зоне и кого ты просто обязан знать. Хочешь своё дело здесь открыть? Тогда первое, что ты должен сделать - наладить отношения с ним, если не хочешь, чтобы тебя потом заказали. Он-то тебе всё и пояснит насчёт бизнеса.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_6">
		<text>И помог ли он тебе с бизнесом или вообще чем-нибудь в целом?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_7">
		<text>А то ж. Например, когда разошлись мои пути со «Свободой», он помог «Долгу» забыть прежние обиды на мой счёт. Единственное, о чём оставалось беспокоиться - это пристальное внимание со стороны гопников и просто представителей эпохи девяностых. Знаешь, Зона, конечно, переворачивает мировоззрение, но тем она, похоже, ещё и мозги перевернула конкретно так... Пока они ими не «пораскидывали».</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_8">
		<text>Да уж, вот оно - мужское одиночество в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_9">
		<text>К счастью, приличных людей здесь гораздо больше, чем может показаться на первый взгляд. Что, впрочем, не слишком уж и радужно здесь на самом деле. Правда. Жизнь в Зоне ведь не слишком продолжительная... Так что я не и прочь заводить новых друзей.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_10">
		<text>Что-то мне подсказывает, ты так говоришь любому, кто тебе пальцы снорков приносит.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_11">
		<text>Конечно, а ты как думал!..\nНет, на самом деле, порой очень тоскливо становится... А кровососы? Ты хоть представляешь, насколько стрёмно в одиночку проверять местность на предмет сосычей, когда у тебя контракт горит? То ещё удовольствие...</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_16">
		<text>Да уж, незавидное положение. Как я понимаю, ты больше по простым контрактам предпочитаешь работать?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_17">
		<text>Верно. У меня сейчас есть парочка артефактов, которые надо достать. Иногда попадаются действительно хорошие заказы. Если интересует, можешь вливаться, два - это уже компания. Всяко сподручнее будет за кровососами следить, ну, или тикать от них.\nНу так что, согласен? Пятьдесят процентов - это очень даже справедливо.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_12">
		<text>По рукам, я в деле.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_13">
		<text>Звучит, конечно, заманчиво, но я лучше оставлю это дело тебе - тебе оно всё-таки нужнее. Быть может, в следующий раз?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_14">
		<text>Супер! Вот смотри, значит, Сидорович подкинул мне заказ:\n«Лунный свет»,\n«Рачьи глаза»,\n«Грави».\n \nНа дороге такие не валяются, так что по времени заморочек нет. Но, как говорится, чем быстрее - тем лучше. Я всё-таки хочу, чтобы меня воспринимали как надёжного партнёра.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_15">
		<text>Принято. Ну что, двигаем тогда?</text>
	</string>

	<string id="devushka_3_quest_money_0">
		<text>А вот и твоя доля.\nУверен, что любой другой торговец заплатил бы гораздо больше.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_money_1">
		<text>Всё возможно. Самое главное - это то, что мы сдержали своё слово. А значит, и положиться на нас можно. Тем более, что сумма всё равно хорошая, даже с учётом доли. Я довольна.</text>
	</string>

	<string id="devushka_heal_0">
		<text>Слушай, не возьмёшь ли эту аптечку к себе? На всякий пожарный.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_1">
		<text>Кхм, братец... А на кой мне носить «твою» аптечку? Уж если ты сам себя не сможешь заштопать в критический момент, лучше будет оставить...</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_2">
		<text>Просто поверь. Мало ли что может случиться. Вдруг кто-нибудь из нас вообще без рук останется - это Зона.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_3">
		<text>Ладно-ладно, логика в твоих словах есть. Уговорил. Давай её сюда...</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_4">
		<text>А вообще, знаешь... мысль неплохая.</text>
	</string>

	<string id="devushka_3_dialog_0">
		<text>Странное у тебя чувство духа, особенно для кого-то в цветах «Свободы». Даже для бывшего её члена.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_dialog_1">
		<text>Большинство ветеранов «Свободы» было моими друзьями, что, собственно, и было причиной, по которой и я вступила туда. Но должна сказать, что со временем я перестала разделять как и их идеологию, так и новый курс, которым они только ещё начинали двигаться... Я хотела быть частью хорошей дружеской компании, а не каким-нибудь куском мяса, которого бы затянуло в войну группировок из-за мировоззрения пары человек.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_dialog_2">
		<text>Ну что, у меня есть просто отличные новости для тебя. Пойдём что ли у костра присядем да обсудим.</text>
	</string>

	<string id="devushka_4_dialog_0">
		<text>Сидорович просил меня передать, что он замолвил за тебя словечко перед Барменом, и у того уже есть для тебя работа. Но есть одно большое «но» - работа эта требует прохода мимо «Выжигателя».</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_dialog_1">
		<text>Да, старый знакомый буквально только что скинул мне сообщение на КПК примерно такого же содержания... Спасибо тебе.\n \nСлушай, подходи ночью сюда, хорошо? Мне нужно морально подготовиться к такому ответственному делу. А ещё мне по-прежнему нужен кто-то, кто сможет прикрыть мой зад от кровососов.</text>
	</string>

	<string id="devushka_4_quest_0">
		<text>Ну что, Хип, готова выдвигаться к Бармену?</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_1">
		<text>...Я не совсем уверена. Сообщение то, что я получила, оно... было от Лукаша. Ему срочно требуются лишние руки, чтобы переправить на «Янов» партию медикаментов - это за «Выжигателем», почти у самого центра Зоны, там у «Свободы» ещё один лагерь.\n \nСлушай, я помню, что говорила о них, но мы оба знаем, что медикаменты помогут там всем, не только свободным.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_2">
		<text>Это нелёгкий выбор, но Лукаш наверняка сможет найти кого-нибудь ещё для этого задания. Бармен же является одной из ключевых фигур в Зоне и имеет дела со многими группировками. Если сейчас не ухватиться за эту возможность, то другого шанса, возможно, не будет. Послушай, в долгосрочной перспективе ты получишь именно то, чего и хотела всё это время.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_3">
		<text>В таком случае, отправляемся к Лукашу. Если в Зоне и есть второй ад, то он точно на севере. Там наверное каждая пачка таблеток или бинта - вопрос жизни и смерти.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_4">
		<text>Знаешь... В твоих словах есть доля истины. Быть может, это всё эмоции из-за чувств к старой «Свободе», или что-нибудь ещё,не знаю... Но ты прав. Если это действительно настолько важно, то Лукаш точно найдёт кого-нибудь. Потерять станцию они точно не могут позволить себе.\n \nЧто ж! Идём тогда к Бармену, пока рыбка с крючка не сорвалась.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_5">
		<text>Спасибо тебе большое. Я тоже думаю, что мы поступаем верно. Понимаешь... Из того, что я слышала, дела на «Янове» идут совсем паршиво, так что, оказывая сейчас этим ребятам небольшую услугу, мы точно поможем им спасти больше людей, чем тащить какой-то груз для Бармена. Маякни, когда будешь готов выдвигаться на базу «Свободы».</text>
	</string>

	<string id="devushka_about_artefact_0">
		<text>Есть мысли насчёт того, где искать арты для Сидоровича?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_1">
		<text>Ну разумеется. А ты что, забыл? «Лунный свет» - в аномалиях электрической природы, «Грави» - в гравитационках, ну, а «Рачьи глаза» - в термических.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_2">
		<text>Хорошо. Я тогда рядом буду прикрывать тебя и следить за обстановкой.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_3">
		<text>Эм-м, вообще-то это я хотела на шухере постоять, пока ты в аномалиях ползаешь.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_4">
		<text>Чой-то? Насколько я помню, это ты тут собиралась за ними лезть.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_5">
		<text>А разве я тебе не рассказала, где их искать-то, а, приятель? Тем более, я смогу хоть посмотреть на тебя в деле.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_about_semeckiy_0">
		<text>Слушай, а истории какие знаешь? Расскажешь, быть может?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_1">
		<text>Знаю парочку. Слышал когда-нибудь о Юрке Семецком? В сети постоянно всплывали некрологи о его смерти, бывало, что даже несколько раз в день. Может, просто сбой в сети, а может... Ходит поверье, что Юрка этот был одним из первых сталкеров, что добрались до Исполнителя желаний. А его желание стать бессмертным обернулось для него постоянным воскрешением и последующей гибелью. Причём гибель каждый раз всегда неминуема, как будто проклятье какое-то прямиком из произведения Уильяма Джейкобса.\nИ будто одного только подобного цикла недостаточно было Зоне, так ведь порой умирал самой ужасной смертью, которую и врагу не пожелаешь... Какой бы красивой временами Зона ни была, в ней достаточно тёмных секретов, тайн и ужасов.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_2">
		<text>Есть мысли, почему некрологи о его смерти больше не появляются?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_3">
		<text>Однозначного ответа у меня нет. Но зато есть теория, если история о нём - действительно правда...\nДовольно странно, что некрологи перестали появляться именно после того момента, когда отключили «Выжигатель» и добрались до ЧАЭС. Понятия не имею, что там произошло, но вот только многое после этого изменилось... Хочется лишь надеяться, что покой он свой наконец-то обрёл.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_4">
		<text>Думаешь, что он может быть ещё жив?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_5">
		<text>В Зоне всё возможно, но я и думать не хочу, какова его жизнь... Призрак? Полтергейст какой-нибудь? Я даже не удивлюсь...</text>
	</string>

	<string id="give_devushka_medved_0">
		<text>Хип, у меня тут детектор нарисовался. У тебя-то как с этим, не нужен, а?</text>
	</string>
	<string id="give_devushka_medved_1">
		<text>Мде... Как раз то, чего мне и не хватало. Ладно, давай сюда.</text>
	</string>

	<string id="devushka_give_present_0">
		<text>И чем ты теперь планируешь заниматься?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_1">
		<text>Да вот, собственно, я всё думала об этом как раз... Знаешь, с тобой в компании как-то веселее по Зоне шататься. Быть может, я ещё не совсем готова своё дело открывать да пятой точкой приростать к стулу как Сидорович?\nЯ всё верила, что это именно то, чего хочу, а на деле... Мне кажется, я просто боялась.\nНет, серьёзно. Приключения, вылазки, посиделки в баре или у костра с друзьями - вот, чего я всегда хотела. Брождение по Зоне с тобой определённо напомнило мне о том, о чём я уже и успела позабыть, пока отсиживалась у границ периметра.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_2">
		<text>А что же стало с «идти по стопам Шустрого»?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_3">
		<text>Чтобы я весь день торчала на каком-нибудь ржавом корыте посреди болота или в шалаше среди радиоактивных пустошей с их тонкими природными ароматами? Да ни в жизнь. Я ж пока с тобой бродила, всё в облаках летала, а тут... а тут стоило всего лишь посетить здешний пансионат, как моя душа и ёкнула... Так что не-е-е, не готова я ещё седалище отъедать да в сидушку вростать...</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_4">
		<text>Да, но снаружи опасность чуть ли не на каждом шагу, а тут - целый лагерь сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_5">
		<text>И тем не менее, ты вот не сидишь на одном месте, и каждый день у тебя - это что-то новое.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_6">
		<text>В смысле?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_7">
		<text>Мне трудно это объяснить. Но мне кажется, я буду гораздо счастливее «где-то там». Зона - это поистине удивительное место, и я хочу увидеть больше, пока она существует.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_8">
		<text>То есть ты выбираешь жизнь рядового сталкера, который всегда рискует своей жизнью, добывая очередной артефакт, шкуру мутанта, а то и просто стараясь выйти живым из какой-нибудь левой передряги? Даже если у тебя будут все необходимые для своего бизнеса связи и деньги?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_9">
		<text>Совершенно верно. Быть может... когда-нибудь... когда я стану таким же лысым боровым как Сидорович, то, так и быть, изменю своё мнение.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_10">
		<text>Что-то мне кажется, часть твоих слов продиктована адреналином... Тебе стоит сначала отойти от вылазки, собраться с мыслями и хорошо подумать над тем, что ты решишь для себя.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_12">
		<text>Я уже решила. И это было целиком и полностью моим решением. Знаешь, приятель, я надеялась, что уж ты-то поймёшь и поддержишь меня.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_11">
		<text>Однако если подумать, то хорошая компания всё-таки не помешает. Тем более, что будет кому кровососов высматривать.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_13">
		<text>Ха! Я именно так и подумала! Вот, пожалуйста, возьми это в качестве благодарности. Ты для меня сделал больше, чем кто-либо за последние несколько лет.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_14">
		<text>Полагаю, на то они и напарники, да? Ну, что ж, вперёд и с песней, как говорится.</text>
	</string>

	<string id="devushka_go_village_0">
		<text>Хип, я думаю, нам надо пока расстаться.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_1">
		<text>Хм-м... уверен?</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_2">
		<text>Да, ты заслуживаешь сделать перерыв в брождении по Зоне. А мне пока надо пока выполнить одно своё дельце.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_3">
		<text>Купилась! Шучу я. Просто скучно что-то стало.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_4">
		<text>О, не переживай. Прекрасно всё понимаю. Я, пожалуй, тогда на Кордон вернусь - глядишь, Сидорович работёнку подкинет пока что. Коль вдруг передумаешь или с делами своими закончишь, ты подходи туда.\nИ, разумеется, будь осторожен там. Удачи тебе!</text>
	</string>

	<string id="adventure_time_with_hip_0">
		<text>Рад снова тебя видеть в полном здравии, Хип. Компанию составить не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="adventure_time_with_hip_1">
		<text>Ни слова больше. Я в деле!</text>
	</string>
	
	<string id="st_hip_news_1">
		<text>Хип: Ну что ж, пошли что ли у костра присядем. Интересно всё-таки, что там за новости.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_2">
		<text>Удачной дороги, сталкеры!</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_3">
		<text>Хип: Я бы не волновалась насчёт того дела. Более чем уверена, что кто-то да занялся поручением.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_4">
		<text>Хип: Похоже, Борода остался под впечатлением от сервиса. А маршрут был не из лёгких. Если так и дальше пойдёт, то это будет отличным сотрудничеством.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_5">
		<text>Хип: Эй, кажись, ты был прав насчёт перспектив в будущем с Барменом!</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_6">
		<text>Хип: Я знаю, это было непростое решение, но я уверена, что мы сделали верный выбор. Порой выбирать следует то, что правильно, а не то, что легко.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_7">
		<text>Хип: Спасибо тебе большое. Ты, возможно, оказал неоценимую помощь лагерю.</text>
	</string>
</string_table>
