<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON MILITARY WAREHOUSES MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_text">
		<text>Лукаш предложил поискать работу у одного из известных ему людей.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_about">
		<text>Я хочу, чтобы ты встретился кое с кем. Он не мой друг, но ему может понадобиться твоя помощь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_finish">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Assassination Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
		<text>Убийство для Лукаша</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
		<text>Лукаш дал задание на заказное убийство.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
		<text>Эй, я рад, что ты пришел. Нужно кое-что сделать для меня. Надо устранить нашего врага. Он представляет для нас огромную опасность.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Freedom Assault on Monolith Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
		<text>«Свобода» против «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
		<text>«Монолиту» всё-таки удалось прорваться через оцепление «Свободы». Лукаш явно не в духе, раз поручил возглавить и провести отряд «Свободы» для нападения на «Монолит».</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
		<text>Силы «Монолита» смогли прорвать нашу оборону. Я хочу окончательно покончить с ними.\n
		\nБери штурмовой отряд и возглавь его в рейде на территорию «Монолита».</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
		<text>Отличная работа.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Search Lab X-8 (Outskirts) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
		<text>Исследование X-8</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
		<text>Обследовать лабораторию X-8 в поисках следов членов группировки «Чистое небо».</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
		<text>Я получил информацию, что бывшие члены «Чистого неба» несколько лет назад, похоже, работали в лаборатории X-8 в Припяти.\n
		\nНужно исследовать саму лабораторию и принести любые документы, которые там ещё остались.\nОни могут пролить свет на полученную мною информацию.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
		<text>Хорошо. Отличная работа.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	December 08, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Пропущенный диалог Лукаша -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
		<text>С диким ветром наравне</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Для вступления в «Свободу» Лукаш попросил 15,000 рублей - на техобеспечение группировки, снарягу и пиво.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Ты прямо по адресу, брат! Ты не пожалеешь, что пришёл в «Свободу»! У нас самые безбашенные чуваки, самое безбашенное веселье на базе и самые безбашенные приключения на «Барьере», ха-ха! Я лишь надеюсь, что ты действительно разделяешь наши взгляды и будешь готов прийти на помощь фримену ближнему своему в трудную минуту, или же не упустишь возможность врезать этой правительственной машине. Вместе мы сделаем Зону свободной!\n \nТак что, брат, если ты готов способствовать становлению этой свободы, цена вопроса составит всего какие-то 15,000 рублей. Сам понимаешь, снарягу не из воздуха берём, да и ребятам надо кушать.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Добро пожаловать в «Свободу»! Наконец-то ты свободен, мэн! Но сперва дружеское напоминание: будь со всеми здесь в ладах, иначе случится так, что ночевать придётся в Кровососовке, окей?\nВот и ладушки!</text>
	</string>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
		<text>С диким ветром наравне</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Для вступления в «Свободу» Лукаш попросил 15,000 рублей - на техобеспечение группировки, снарягу и пиво.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Ты прямо по адресу, брат! Ты не пожалеешь, что пришёл в «Свободу»! У нас самые безбашенные чуваки, самое безбашенное веселье на базе и самые безбашенные приключения на «Барьере», ха-ха! Я лишь надеюсь, что ты действительно разделяешь наши взгляды и будешь готов прийти на помощь фримену ближнему своему в трудную минуту, или же не упустишь возможность врезать этой правительственной машине. Вместе мы сделаем Зону свободной!\n \nТак что, брат, если ты готов способствовать становлению этой свободы, цена вопроса составит всего какие-то 15,000 рублей. Сам понимаешь, снарягу не из воздуха берём, да и ребятам надо кушать.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Добро пожаловать в «Свободу»! Наконец-то ты свободен, мэн! Но сперва дружеское напоминание: будь со всеми здесь в ладах, иначе случится так, что ночевать придётся в Кровососовке, окей?\nВот и ладушки!</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Stop Enemy Assault Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
		<text>Уничтожить противника</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
		<text>Лукашу поступила информация о готовящемся противником нападении.\nНеобходимо уничтожить отряд противника в указанной точке и доложить Лукашу о выполнении задания.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
		<text>Мне тут шепнули, что на лагерь наш атака готовится. Надо бы пришить супостатов до того, как они на нас нападут. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
		<text>Выполнил? Замечательно, приятель. Огромная тебе благодарность.</text>
	</string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
		<text>Отвоевать территорию</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
		<text>Недавно бойцы «Долга» смогли выбить отряды «Свободы» с одного из полевых лагерей, а затем и вовсе закрепились там.\nНеобходимо отвоевать территорию группировки и доложить о выполнении задании.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
		<text>Есть одна миссия. «Должники», чтоб им пусто было, всё не унимаются: патрули наши обстреливают, на блокпосты нападают. Вот на днях лагерь наш захапали. Некрасиво это, понимаешь?\n
		\nНадо бы проучить этих засранцев, пока они в открытую на нас не попёрли.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
		<text>Сделал? Найс, мэн. Выручил так выручил. Так им, этим полицаям несчастным!</text>
	</string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
		<text>Милосердное убийство</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
		<text>В Зоне есть множество способов уйти из жизни, каждый из которых может быть ужаснее предыдущего. Но самый ужасным, пожалуй, является зомбирование, причём не имеет значения - сжечь мозги или получить их промытыми на выходе. Поэтому Лукаш попросил оказать личную услугу - помочь одному из «потерянных» свободовцев найти свой заслуженный покой, а не быть марионеткой Монолита. Это могли бы сделать и друзья фримена, но нет гарантий, что они смогли бы нажать на спуск.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
		<text>Плохие новости, брат. Один из свободных держал «Барьер» до конца, не давая монолитовцам пробиться. И он бы и впрямь отбил атаку, если бы не выброса волна... В общем, такого мужика потеряли!\nИ ладно бы умер, так ведь нет... даже выброс пережил! Но хорошего в этом мало, когда тебе промывают мозги и делают одним из своих озабоченных Камнем...\nВсё, что я прошу сделать, так это освободить его от этой участи. Он бы и сам предпочёл скорее умереть, чем стать тем, против чего он бился. Я прошу сделать это именно тебя, а иначе это сделают его друзья... И я не уверен, что они смогут.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
		<text>Всё устроил? Спасибо, братишка. Видеть в зомбированных и монолитовцах своих друзей - такого врагу не пожелаешь, у многих перемыкает давить на спуск в такой ситуации, и трупов становится уже два. Мда... Ладно, что это я... Вот тебе за выполненную личную просьбу.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_name">
		<text>Смерть предателям</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_text">
		<text>Один из бывших свободовцев переметнулся к «Долгу» с довольно щепетильной информацией, которая может перевесить баланс сил в Припяти на сторону «Долга».\nЛукаш попросил найти и устранить предателя, пока тот не слил всю информацию.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_about">
		<text>Один сталкер, а по совместительству ещё и бывший свободовец, который знал много чего о важных объектах в Припяти, недавно переметнулся на сторону «Долга». Нужно заставить языка проглотить язык, пока он не наболтал лишнего. Смекаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_finish">
		<text>Супер! От души, приятель. Теперь уж долговцы вдоволь покусают свои локти. Вот то, что я обещал:</text>
	</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_name">
		<text>Свободный оборот оружия</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_text">
		<text>«Свобода» испытывает проблемы с поставками вооружения из-за перекрытых путей с юга и севера, а потому Лукаш попросил найти «%s» в безупречном состоянии. \nНеобходимо найти это оружие и доставить Лукашу.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_about">
		<text>«Долг» к югу от нас, а с севера пути перекрывает «Монолит». Мы буквально отрезаны от наших поставщиков. Оружие изнашивается, а нам нужно где-то брать новое. Поможешь с этим?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_about">
		<text>«Долг» к югу от нас, а с севера пути перекрывает «Монолит». Мы буквально отрезаны от наших поставщиков. Оружие изнашивается, а нам нужно где-то брать новое. Поможешь с этим?\n
		\n«%s» - то, что сейчас нужно. Если ты сможешь найти такое оружие в отличном состоянии - я хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_finish">
		<text>Спасибо за ствол. А вот и деньги, как я и обещал.</text>
	</string>
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_name">
		<text>Ковбой</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_text">
		<text>На «Свободу» напирают чуть ли не со всех флангов. Лукаша такое положение дел явно не устраивает, поэтому он хочет продемонстрировать, из чего сделаны «свободные люди». А «%s» сойдёт в качестве прямого доказательства проделанной работы.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_about">
		<text>Мы сейчас словно между молотом и наковальней: фанатики с севера, фанатики с юга, а бонусом ещё идут и зольды. Как насчёт того, чтобы показать наше отношение к правилам и всей этой военизированной шушере?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_about">
		<text>Мы сейчас словно между молотом и наковальней: фанатики с севера, фанатики с юга, а бонусом ещё идут и зольды. Как насчёт того, чтобы показать наше отношение к правилам и всей этой военизированной шушере? Притарань мне такого дела: «%s».</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_finish">
		<text>Вот, держи. Спасибо, мужик.</text>
	</string>
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Tasks -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_about">
		<text>Эй, бро! Помнишь тех поехавших фанатиков? Назойливые что Свидетели Иеговы фиговы, разве что только со стволами да маниакальными наклонностями? С первого раза до них, похоже, не дошло... Лукаш сказал, что их заметили на Затоне, у цехов подстанции. Засунь-ка ты им их свинцовые буклетики туда, куда ветер не дует, лады?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_finish">
		<text>Ха! Я знал, что Рэмбо наш их всех уделает! Вот, мэн, держи заслуженную награду.</text>
	</string>

	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Rescue the Freedom Agent Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_name">
		<text>Свобода в неволе</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_text">
		<text>Лукаш попросил помощи в спасении шпиона, которого им удалось заслать в стан врага. Однако некоторое время назад он перестал выходить на связь, а единственный контакт, который он установил с Лукашем - зашифрованная передача. Из неё стало ясно, что агент «Свободы» находится в опасности, причём скорее всего он так и не был раскрыт. А это значит, что в случае нападения он будет отыгрывать свою роль по-полной.\nНеобходимо найти его и устранить всех сталкеров противника в его окружении, после чего сопроводить спасённого фримена обратно на базу.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_about">
		<text>Видишь ли, нам удалось подсадить к нашим врагам свободного брата, которому не составило труда изображать из себя идиота, которых в том стане большинство. Мы ему левую инфу, а он нам - проверенную. И всё было шито-крыто: нам поймать никто не может, зато мы чуть ли не каждую операцию срываем. Но последние несколько дней ничего из этого не происходит. Просто тишина.\nА буквально час назад мне пришло зашифрованное сообщение, означающее, что нашему контакту нужна срочная эвакуация. И ты пришёл как нельзя кстати, так как с большим отрядом велика вероятностью задеть своего, а один или два бойца - совсем другой разговор.\n \nСамое главное, что тебе надо запомнить - это не стрелять в сталкера, который будет с СВД - это и есть наш шпион. Он не указал, раскрыли ли его - значит, если он сохранил легенду, то он будет также оказывать сопротивление. Необходимо устранить возможное сопровождение, а уже после этого подать сигнал, что ты от «Свободы».\nНу что, поможешь нам спасти свободного брата?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_finish">
		<text>Эка ты толково всё решил, спасибо. Я пообщаюсь со спасённым как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_join">
		<text>Не стреляй! Прекрати! Я свой, свободный!\n \nФух, улеглось всё. Блин, Лукаш хоть бы шифр какой скинул, в самом деле... Но да ладно, выручил ты меня, мэн. Ой как выручил, я уже думал - всё, сейчас дойдём куда-нибудь, и меня в аномалию определят. Страшинка в одном месте играла!\n \nЛадно, почесали на базу? А то устал я под недалёких косить... сейчас бы завалиться да косячок зашмалить... эх.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_leave">
		<text>Вот мы и на месте. Спасибо тебе ещё раз, приятель! Ты подходи, как в наших краях будешь - косячок забьём или водочки хряпнем за дружбу.</text>
	</string>


	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_name">
		<text>Страйкер</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_text">
		<text>У Лукаша появилась тяжёлая головная боль - ВСУ организовали своим подарок в виде тяжёлой бронетехники, которая должна помочь тем взять под контроль ситуацию в Зоне. Однако контроль и свободная Зона плохо сочетаются друг с другом, поэтому стоит помочь Лукашу избавиться от этой тяжёлой головной боли, а военным - помочь со списанием техники в утиль.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_about">
		<text>Ко мне в руки попала информация, что у армейцев праздник - им «броню» в помощь присылают. Пока что лишь на границу периметра, но кто знает, когда эти БТР'ы начнут уже перед нашим боком колесить, верно? Да и не надо говорить, насколько сильно один даже факт их наличия в Зоне может помешать нашему освобождению Зоны. Энивей, пока что техника находится на Кордоне. Если повезёт, то экипажа внутри не окажется - это значит, что у тебя есть отличный шанс уничтожить её без становления швейцарским сыром. Как бы там ни было, для этого дела тебе понадобится хороший запас взрывчатки.</text>
	</string>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Mechanic) -->
	
	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_name">
		<text>Охота на дичь</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_text">
		<text>«Свобода» испытывает некоторые проблемы с провизией, а ведь сытый боец - это довольный боец.\nСкряга попросил подсуетиться и доставить ему мяса мутантов, чтобы «Свободе» было чем кормить бойцов.\n«%s» сгодится.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_about">
		<text>Да, мужик, есть для тебя одно дельце. Времена нынче голодные, сам понимаешь. Нормальной еды не найдёшь, а бойцов кормить чем-то надо. Бывает, конечно, иногда чуваки приносят пару-тройку плотей или кабанов, но в последнее время что-то всё меньше желающих за мясом ходить.\n
		\nПодсоби, а? Пока мы тут совсем с голоду не померли.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Да, мужик, есть для тебя одно дельце. Времена нынче голодные, сам понимаешь. Нормальной еды не найдёшь, а бойцов кормить чем-то надо.\n
		\nБывает, конечно, иногда чуваки приносят пару-тройку плотей или кабанов, но в последнее время что-то всё меньше желающих за мясом ходить.\nПринеси «%s», а Кулинар наш уж что-нибудь из этого сообразит.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо, чувак, ну выручил! Вот, держи. Уж чем богат.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Mechanic) Deliver Equipment Dynamic Task -->

	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_name">
		<text>Совершенно легальная работа</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_text">
		<text>Скряга, похоже, занимается контрабандой, раз попросил забрать и доставить ему кое-какую посылку.\n
		\nВпрочем, подобные намерения могут быть понятны, когда на тебя со всех сторон давят группировки, желающие откусить твою филейную часть.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_about">
		<text>Есть лёгкое задание для тех, кто любит минимум вопросов и максимум денег. Нужно забрать и доставить мне одну посылку. Вот и вся вводная.\n
		\nДеньгами не обижу. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Спасибо, сталкер! Приятно с тобой работать.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Trader) Night Terror Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_name">
		<text>Вечера на хуторе</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_text">
		<text>Скряга хочет избавиться от опасного ночного мутанта, который завёлся в деревне кровососов и уже убил нескольких членов «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_about">
		<text>Ты ж в курсе о деревне сосычей, да? Теперь там поселился чёрный кровосос, который вылезает только по ночам. Тварь уже убила несколько наших ребят, а я не хочу терять ещё больше.\n
		\nРазберёшься с этой хренью чёрной, ладно?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_finish">
		<text>Ха! Одним геморром меньше. Молодец! А теперь, пожалуй, надо накатить за отмщение ребят.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Trader) Scarce Supplies Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_name">
		<text>Дефицит припасов</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_text">
		<text>В «Свободе» определённо весёлые ребята, если даже откусанные части тела не останавливают их от повторных вылазок в Зону. Скряга попросил найти ему кое-что: «%s».</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_about">
		<text>Эй, мэн. Некоторые из наших, бывает, слишком незабываемые приключения находят на свою задницу, да только у нас не хватает снаряжения и медикаментов на заштопывание всех.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_about">
		<text>Эй, мэн. Некоторые из наших, бывает, слишком незабываемые приключения находят на свою задницу, да только у нас не хватает снаряжения и медикаментов на заштопывание всех.
		\nМожешь принести мне кое-что, например, «%s»?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_finish">
		<text>Найс! Вот это тебе, приятель.</text>
	</string>


	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_name">
		<text>Соберите снаряжение для Свободы</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_about">
		<text>Ну, есть что-то важное, что требует внимания. Планируется специальная миссия для проникновения в Росток, и мне придется держать детали в секрете, извини. Нам нужно некоторое снаряжение, чтобы совершенствовать облик наших специальных оперативников, чтобы они могли идеально сплавиться с окружением. Нам нужны патроны 5.45x39 мм HP, примерно 10 полных коробок, чтобы они могли защитить себя от мутантов на пути в Росток, не предупреждая стражей на контрольных пунктах. Если что-то пойдет не так, нашим ребятам понадобятся также медицинские припасы военного стандарта, пять полных аптечек армейского образца должно хватить. Не волнуйся, твое вознаграждение будет соответствующим. Если ты пойдешь на дополнительный этап и достанешь кокаин и немного порножурналов, ты даже получишь бонус, это поможет нашим оперативникам подкупить некоторых членов "Долга", чтобы выполнить свою миссию. Итак, ты в игре?</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Screw (Freedom Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Дело мастера боится, ч.1</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Шурупу требуются «%s», чтобы он мог обеспечить более серьёзную модернизацию оружия и экипировки.\nОн бы мог попросить кого из своих знакомых, да только все свободные «свободные» совсем не в той кондиции, чтобы таскаться по Зоне ради каких-то инструментов.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>О, тебе работа нужна? Принеси мне кое-какие инструменты, а я тебя отблагодарю. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Значит, да, инструменты... Мне тут всё бандиты мамой клялись притащить целый набор таких из Тёмной долины, да только какой там! Небось сами тем временем со сталкеров состричь пытаются. Ну, а наши гайсы сейчас вообще в дупель полный, чтобы ещё и за инструментами по всяким цехам и заброшенным заводам шароёбиться.
		\nСомневаюсь, что они смогут даже в толчок попасть с третьего раза...\n
		\nВ общем, мне для начала пойдут инструменты для грубой работы, чтобы лёд, как говорится, тронулся. Можно на тебя рассчитывать, мэн?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, мэн! Я знал, что ты справишься! Сразу видно - надёжный человек.</text>
	</string>


	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Дело мастера боится, ч.2</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Мастерская Шурупа вновь заработала на всю катушку. Однако ему по-прежнему требуются инструменты для проведения узконаправленных работ.\n
		\nОн попросил найти ему «%s».\nОн тогда сможет и с проблемным снаряжением разобраться, и обеспечить более серьёзную модификацию как оружия, так и прочего снаряжения.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>А то, работа тут всегда найдётся. Мне бы вот ещё один набор инструментов, но получше... Не, чувак, ты не подумай! Тот набор, что ты притащил, просто отпадный. Мы тебе с ребятами тут благодарны, но в нём есть не всё, что мне нужно в данный момент.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>Супер! Знал, что ты не откажешь, дружище. Как уже говорил, то, что ты мне принёс, помогло льду тронуться, а мастерская моя вновь запела звуками полноценной кузни и наполнилась благовониями пороха, растворителей и, может быть, косячка... или двух.\n
		\nА, да... Проблема в том, что я тут упёрся в стену, когда начал работать с более продвинутой снарягой. Вот под это-то дело мне и нужен набор для тонкой работы. Я с его помощью со снарягой в два счёта управлюсь. Загляни, как найдёшь его.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Офигенно, чувак! Теперь все здесь будут знать: на тебя реально можно положиться! Спасибо, мэн!</text>
	</string>


	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Дело мастера боится, ч.3</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Шуруп теперь крутится в своей мастерской ну точно белка в колесе. Однако ему хотелось бы ещё и угодить как членам «Свободы», так и рядовым сталкерам, которые посещают базу «Свободы», путём установки самых лучших модификаций в округе.\n
		\nДля того, чтобы у него это получилось, необходимо найти и доставить ему «%s».</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Да, пожалуй... Приятель, ты знаешь, я не очень-то люблю что-то выпрашивать, но мне бы очень хотелось для ребят, да и вообще всех желающих, что проходят через базу, сварганить топовые апгрейды и модификации - чтобы ни в чём себе не отказывали. И ты себе тоже сможешь - это без разговоров.\n
		\nДа только для этого дела мне нужны совсем уж профессиональные инструменты, которых я уже как несколько месяцев не видел. Сможешь сообразить такой наборчик?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>Вот спасибо, дружище! В общем, мне лишь нужен набор для калибровки. С ним-то я смогу сделать всё, что угодно. Глядишь, народу привалит побольше к нам, когда люди узнают, что я тут самые отпадные апгрейды могу сделать за копейки. Даже экзоскелеты наконец-то наши откалибровать смогу!\n
		\nКак найдёшь такой, то тащи его сразу ко мне - не обижу наградой.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Спасибище тебе огромное, бро! Ты реально свой мэн! Первенца у меня, пожалуй, не будет в честь тебя назвать, а вот на первом же стволе где-нибудь топовую гравировку забаццать, что это благодаря тебе он такой крутой - это я смогу, ха-ха. Да и это самое! Если не буду сильно загружен, то можешь пользоваться верстаком свободно, но только лучше спроси сначала, хорошо?</text>
	</string>
	
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Defend the barrier -->
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<string id="barrier_defense_monolith_announce">
		<text>Внимание всем сталкерам! Большой отряд монолитовцев приближается к «Барьеру», будем рады любой помощи. За вознаграждением не постоим.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_title">
		<text>Защитить «Барьер»</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_descr">
		<text>«Свобода» просит помощи в отражении атаки монолитовцев на «Барьер».</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_1">
		<text>Э-э, «Монолит»? Нет, спасибо...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_2">
		<text>О, деньжата! Уже бегу!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_3">
		<text>Да я всё равно не собирался на Склады...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_4">
		<text>Что по вознаграждению-то? Деньги, арты, стволы? Не собираюсь тащиться на Склады ради одного пузыря водяры.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_5">
		<text>Э-э-х, далековато я! Приду, когда уже всё стихнет. А так хотел новую винтовку в деле проверить...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_6">
		<text>Монохромные? Да я и без денег согласен их пострелять!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_7">
		<text>А эт самое... Трофеи-то можно забирать себе?</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_intro_1">
		<text>Я получил ваше сообщение. Айда монолитовцев крошить вместе!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_intro_2">
		<text>Отлично! Разведчики доложили о нескольких отрядах, идущих сюда. Занимай позицию и жди их появления, а там - радушный приём. Всё просто. Если ты посчитаешь, что их слишком много, то держать не станем, но и о награде тогда и речи не может быть.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_outro_1">
		<text>Фух, было жарко. Но «Барьер» вновь выстоял.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_outro_2">
		<text>Отлично стреляешь, сталкер. Это должно помочь покрыть расходы на этих утырков. И немного для расслабиться. Хорошо, что ты рядом оказался!</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_start_announce">
		<text>Разведчики сообщают, что монохромные вот-вот выйдут. Все на позиции!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_midchatter">
		<text>Охтыжёпт... РПГ-РПГ! СНИМИТЕ ЕГО!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_run_announce">
		<text>Это тебе не летний лагерь, сталкер. Будь благодарен этим ребятам за то, что у них яйца покрепче твоих будут.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_end_announce">
		<text>Отличная работа, парни! И спасибо также добровольцам, что не дали дёру. Подкатывайте ко мне за премиальными.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_announce">
		<text>Всем сталкерам, что видят это сообщение! Большая группа зомбированных движется к «Барьеру»! Будем рады любому лишнему стволу! По окончанию пати будут и премиальные.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_title">
		<text>Защитить «Барьер»</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_descr">
		<text>«Свобода» просит помощи в отражении атаки зомбированных на «Барьер».</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_1">
		<text>Вот же ж неупокоенные-то...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_2">
		<text>Не, без меня. Спасибо. Как-то это неправильно...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_3">
		<text>Ну, по крайней мере, это не «Монолит».</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_4">
		<text>Надеюсь, в этот раз оно того стоит! А то в прошлый потратился больше, чем заработал. Тьфу.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_5">
		<text>Чёрт, я слишком далеко... Это ж прекрасная возможность обкатать мою винтовочку новую. Э-э-эх...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_6">
		<text>Зомби? С Радара? Вот дерьмо... У меня друг ушёл на Радар пару дней назад.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_7">
		<text>Я ведь могу забрать трофеи с собой, да?</text>
	</string>
	
	
	<string id="barrier_defense_zombie_intro_1">
		<text>Привет. Я получил сообщение о помощи. Ну что, давай души неупокоенных освобождать?</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_intro_2">
		<text>Отлично. Обычно мертвяки не представляют проблем, но только нам из-за монолитовцев стволов не хватает. Просто представь, что ты в тире.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_start_announce">
		<text>Толпа идёт на прорыв! Готовьте стволы, парни!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_midchatter">
		<text>Они вообще заканчиваются?!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_run_announce">
		<text>Тю... мужик? Испугался мертвяков? Не осуждаю, но всё ж... эх ты.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_end_announce">
		<text>Отлично постреляли! Наконец-то успокоились, бедняги. Сталкеры-добровольцы! Подходите ко мне за вашим вознаграждением.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_outro_1">
		<text>Ну, всё. Теперь они точно мертвы.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_outro_2">
		<text>Спасибо! Надеюсь, ты никого из них не узнал. Иногда не «Монолит» здесь самое страшное. Выпьем же за бедолаг.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_reinforcements_1">
		<text>Держитесь, братцы! Уже летим!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_reinforcements_2">
		<text>Мы только что покинули базу. Скоро будем!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_reinforcements_3">
		<text>Там настолько всё плохо? Братцы! Я ж думал, вас там достаточно!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_reinforcements_4">
		<text>Всё, началось! Давайте-давайте, ребята. Шевелите поршнями!</text>
	</string>
	
	<!-- Solid (Freedom Medic) -->
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_name">
		<text>Все травы одного цвета</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_text">
		<text>Твёрдый, медик «Свободы» на Складах, предложил вознаграждение, если я найду ему «%s» - он поможет ему не только компенсировать трату медикаментов на фрименов, но и даже попробовать сварганить что-то своё. Однако сперва надо найти этот медкомплект и доставить его Твёрдому.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_about">
		<text>С запасами медикаментов совсем беда, мэн... Помощь не помешала бы.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_about">
		<text>Ты прикинь, что тут только было-то недавно! Целая история!\nОтряд наших уже готов был патруль долгашей тёпленьким брать, как вдруг гон... вот натуральный гон зверья! Какие, блин, там уж долговцы - ребятам самим бы живыми уйти... Говорят, уже было за холм ушли, выдохнули, как вдруг потемнело всё. А там, оказывается, ещё одна была...\nЛукаш-то быстро снарядил ещё один отряд - у нас же тут и без того гранатомёты спёрли прямо из-под носа, а тут разведотряд пропал при виде долговцев...\n \nРебят-то нашли, да и долговцев тоже - тех, походу, тоже гоном накрыло. Фримены из второго отряда пока своих приводили в чувство, всё думали, что с красными делать... решили не кончать. Старшой промычал в рацию да координаты оставил, а потом на базу двинули с ранеными.\n \nТам ещё выброс потом был, так что не в курсе, что стало с долговцами - спасли их или нет. Но наших-то я быстро заштопал - там, в основном, контузии, ушибы, рваные раны да порезы. Проблема только в том, что мне и без подобных спецопераций хватает препараты и медикаменты тратить для гайсов с «Барьера», так что долго я так не протяну.\nНо есть такой «%s», который позволяет синтезировать лекарства, Марь Ванну да прочие целебные микстурки - прямо на коленке! Вот мне б такой, у-ух! Не хочешь помочь, приятель, а?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>Супер! Красота-то какая! Ну такого мне точно хватит за милую душу. Возможно, даже из своих рецептов что-то попробую... А для тебя у меня тоже подарок - лови!</text>
	</string>

</string_table>
