<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON ESCAPE (CORDON) MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_text">
		<text>Обратиться к контакту Сидоровича за дальнейшей работой.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_about">
		<text>У меня нет больше заданий, но я знаю того, у кого они есть. Я отметил его местоположение на карте.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_finish">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Mutant Safari Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Турпоход</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_text">
		<text>К Сидоровичу обратилась парочка туристов с Большой земли, которым вдруг захотелось острых ощущений.\n \nНеобходимо возглавить их группу для охоты на мутантов и проследить, чтобы все они вернулись в целости и сохранности.\nБизнесу Сидоровича лучше не вредить.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_about">
		<text>У меня есть группа туристов, которые хотят испытать на себе, каково это - убить мутанта.\n \nВозьми их на охоту, подари им острые ощущения. Только проследи, чтобы на них там самих сафари не устроили - это плохо для бизнеса, а корректировать его направленность крайне затратно.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_finish">
		<text>Вернулись с охоты? Вот и хорошо. Держи награду.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Rookie Initiation Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_name">
		<text>Посвящение в сталкеры</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_text">
		<text>Сидорович очень дорожит своими клиентами, поэтому старается способствовать их выживанию для ведения с ними дальнейших дел.\nПо этой причине он попросил возглавить группу новобранцев в их первом рейде в Зону и показать им, как здесь выживать, чтобы в дальнейшем они понимали, с чем имеют дело.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_about">
		<text>Новички в лагере совсем зелёные. Я обеспокоен тем, что они не проживут и дня в Зоне. Это плохо для бизнеса, если они умирают. К тому же это вдобавок уменьшает число моих клиентов.\n \nЯ хочу, чтобы ты взял их в небольшой рейд в Зону да показ им, чего стоит опасаться. Там, аномалию им покажи да курс выживания вне лагеря продемонстрируй... Всё в таком духе.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_finish">
		<text>А, мои клиенты всё ещё живы. И им нужно будет купить у меня ещё больше патронов. Хе... хе... Спасибо.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_text">
		<text>Фургон посоветовал меня своему знакомому, который испытывает какие-то проблемы. Надо с ним встретиться и помочь ему.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_about">
		<text>Один мой знакомый хочет воспользоваться твоими услугами. Я отметил его местоположение на карте.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_finish">
		<text>Не подведи, сталкер. Удачи!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Rescue Missing Stalker Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Пропавший сталкер</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Фургон беспокоится за сталкера, который покинул лагерь и пропал.\n \nОн попросил найти его и сопроводить обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Мне нужна помощь. Один сталкер вышел из моего лагеря и не вернулся. Я боюсь, что что-то нехорошее может случиться с ним.\n \nЯ отмечу его последнее известное местоположение на карте. Если сможешь найти его, то постарайся, чтобы он вернулся, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_finish">
		<text>Ты спас его! Отличная работа. Возьми это в качестве благодарности, я настаиваю.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Track Wounded Attacker Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Раненый зверь</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Отряд военных напал на лагерь, убив почти всех в нём.\n \nНесмотря на то, что Фургону и оставшимся в живых сталкерам удалось отбиться, один из военных смог скрыться. Фургон боится, что боец доберётся до своих, что приведёт к очередному рейду военных.\n \nНеобходимо выследить раненого как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Чёрт, мужик. Где ты был? Вояки устроил рейд на наш лагерь. Потом ещё этот хренов вертолёт...\n \nОни уничтожили почти всех в лагере. Это была натуральная зачистка. Мы смогли прикончить большинство из них, но одному всё-таки удалось уйти. Он может привести сюда новый отряд, если не догнать его.\nЯ покажу направление, в котором он ушёл.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Жаль, что ты появился так поздно, но всё-таки вот, возьми - это за помощь.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_name">
		<text>Одинокий волк</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_text">
		<text>Если я надумаю порвать с группировками, то Сидорович сможет поручиться за меня за небольшой подарок в размере 10,000 рублей. После этого можно считаться одним из одиночек.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_about">
		<text>Что ж, это хорошо, что ты пришёл ко мне. У меня есть много связей здесь, в Зоне. Я могу поручиться за тебя, но это не так уж и дёшево.\n \nНужно будет кое-кого подмазать. Если сможешь поделиться со мной, скажем... 10,000 рублей, я посмотрю, что можно сделать.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_finish">
		<text>Хорошо! Можешь теперь считать себя одиноким волком, братан.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Eliminate Car Park Bandits Task -->

	<string id="esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Привет из 90-ых</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_text">
		<text>Бандиты с АТП досаждают Сидоровичу и напрямую вредят его бизнесу.\n \nНужно организовать нападение на АТП и уничтожить бандитов, тем самым преподав урок остальным - с Сидоровичем лучше дружить.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_about">
		<text>Бандиты снова захватили АТП. Эти сволочи грабят и убивают всех, кто пользуется этой дорогой к Деревне. Они отпугивают моих клиентов и новичков, которые надеются найти тут убежище. А это, знаешь ли, неслабо бьёт по бизнесу!\n \nВ общем, нужно, чтобы ты о них «позаботился». Если нужна будет помощь - поговори с Фанатом.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_finish">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Я вижу, мы сработаемся. Вот, как я и обещал.</text>
	</string>

	<string id="esc_m_trader_task_2_name">
		<text>Защита интересов</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_text">
		<text>Сидорович ведёт дела со многими сталкерами и влиятельными людьми как внутри Зоны, так и вне её.\nПоэтому крайне опрометчиво пытаться навредить его бизнесу или людям, а то и вовсе переходить ему дорогу.\nТем не менее, до кого-то это не доходит ни с первого, ни со второго раза, поэтому Сидорович и попросил объяснить всё доходчиво, убрав одного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_about">
		<text>У меня тут есть список сталкеров, с которыми надо разобраться. В него обычно попадают всякие сволочи и конченые подонки... по разным причинам. В основном за беспредел в отношении моих клиентов-туристов или курьеров. Одним словом, мусор. И Зону от этого мусора время от времени нужно очищать, понимаешь, да?\n \nНу так что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_finish">
		<text>Отлично, ты избавился от этого ублюдка! Вот награда. И пусть знают, что дядько Сидор слово держит.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Decimate the Enemy Task -->

	<string id="esc_m_trader_task_3_name">
		<text>Слон против Моськи</text>
	</string>	
	<string id="esc_m_trader_task_3_text">
		<text>Сидорович хочет избавиться от некоторых беспредельщиков, что вредят его бизнесу прямо и косвенно: перехватывают грузы, грабят и убивают новичков.\n \nНеобходимо навести порядок, а заодно собрать с них трофей - «%s», что послужит как доказательством, так и уроком остальным.</text>
	</string>		
	<string id="esc_m_trader_task_3_about">
		<text>Не поможешь ли навести порядок да прибрать бандитский мусор заодно, а? Тугриками не обижу.</text>
	</string>		
	<string id="esc_m_trader_task_3_fetch_about">
		<text>Тут относительно недавно, по Зоновским-то меркам, в Тёмную долину припёрся очередной барон, кличут его Султаном. Раньше-то он в центре Зоны, пока ему не подсказали, что 90-ые давно закончились, после чего и спровадили. Видать, плавало дерьмецо-то это блатное, пока не прибилось к берегу. А теперь архаровцы под его началом изо всех щелей прут: Кордон, Лощина, Поляна.. Ужас!\nВ общем, послушай, это место должно быть безопасным для новичков, пока они познают все тонкости Зоны. Но пока что всеми тонкостями, что они познают, являются дула стволов, которые на них смотрят каждый раз, когда бандиты выходят на дело. Эти уроды не только мешают новичкам, но и перехватывают мои грузы. Смотри, что мне надо: «%s» - собери-ка мне этого дела, лады? А я уж позабочусь, чтобы до Султана весточка дошла.</text>
	</string>		
	<string id="esc_m_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>А, вернулся! Ну что, притащил их нашивки? Вижу, что притащил. Молодец! Держи награду. Об остальном я уж сам позабочусь.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) -->
	
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_name">
		<text>Безопасный Кордон</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_text">
		<text>Волк попросил уничтожить логово мутантов, чтобы обезопасить как новичков в Деревне, так и прочих сталкеров, что приходят на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_about">
		<text>Есть одно дело. Новички вряд ли его потянут, но ты, думаю, справишься.\nДело в том, что с каждым днём на Кордоне становится всё опаснее. Здесь устраивают логова всё более опасные мутанты, и нам ни в коем случае нельзя допустить их размножения! Ты должен будешь зачистить зону, которую я отметил на твоём КПК. Убивай каждую тварь, что увидишь.\n \nЕсли сделаешь - в долгу не останусь. Ну так что, согласен?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_finish">
		<text>Спасибо, благодаря тебе новички будут в относительной безопасности. Быть может, даже научатся чему на твоём примере. Лови за труды.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Search and Rescue Dynamic Task -->

<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_name">
	<text>Уборка весной</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_text">
	<text>Бандиты достаточно долго преследовали одиноких рейнджеров на Кордоне: пришло время отплатить. Избавьтесь от всех бандитов на Кордоне.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_about">
	<text>Бандиты всегда были проблемой здесь, на Кордоне. Наши братья просто гуляют возле базы и попадают в засаду бандитов. Если они везучие, то выживают, но мы потеряли уже достаточно друзей из-за этих негодяев. Пришло время заставить их заплатить: очистите Кордон от бандитских групп, которых мы заметили. Вы это сделаете? В противном случае, мне придется сделать это самостоятельно, и я не хочу оставлять деревню только наполовину охраняемой.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_finish">
	<text>Отличная работа, сталкер. Бандиты больше не будут нас беспокоить. Ваша работа выполнена. Вот ваша награда.</text>
</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Guide Dynamic Task -->

	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_name">
		<text>Первая вылазка</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_text">
		<text>Группа туристов изъявила желание посетить туристические маршруты южной Зоны, включая лёгкую охоту. Так как Волку и без того нужно следить за молодняком, то он попросил присмотреть за туристами, возглавив их группу.\nНеобходимо удостовериться в их сохранности во время так называемой экскурсии, а после - сопроводить обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_about">
		<text>Тут к Сидоровичу вояки пропустили группу туристов, которые хотят поглазеть на Зону да поохотиться на зверушек. Оружие вроде умеют держать, а вот навыки выживания в Зоне... Это да, с этим проблемы. Одни только уши развешивают при упоминании мутантов и аномалий. А у меня и без них не детский сад, а ясли прям.\nТы как смотришь на то, чтобы немного побыть, так скажем, вожатым, а? Нужен более-менее компетентный сталкер, чтобы направлять их при необходимости и проследить за их сохранностью. Поводить, пострелять да назад привести в целости и сохранности.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_finish">
		<text>Благодарю, брат. Да и Сидорович, уверен, оценит работу, раз уж, вон, туристам этим понравилось всё. Вот твои деньжата.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Nimble (Loner Trader) Find Weapon Task -->

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_name">
		<text>Поставщик оружия</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_text">
		<text>Шустрый выполняет разные заказы по нахождению и доставке вооружения своим клиентам.\n \nОн попросил достать ему определённое оружие, которое должно быть в отличном состоянии, иначе клиент не станет его покупать, а репутации Шустрого будет нанесён немалый урон.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_about">
		<text>В общем, есть один клиент, который ищет определённое оружие, а мне нужен кто-то, кто сможет его достать. Если интересует, могу рассказать подробности. Ну так что, решил?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_about">
		<text>Мне нужно найти «%s». Но запомни: состояние оружия должно быть отличным - клиент заплатил немалые деньги, и я не думаю, что ему понравится какой-нибудь ржавый кусок дерьма, который клинит через выстрел, а то и вовсе рванёт у него в руках.\nПолучишь неплохой процент от суммы, если сделаешь всё, как надо. Возвращайся, когда найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично, что мне и было нужно! Я уверен, клиент будет доволен. Держи, как обещал.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Nimble (Loner Trader) Retrieve PDA Dynamic Task -->

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_name">
		<text>Доставить КПК по-шустрому</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_text">
		<text>Шустрый попросил найти и принести ему КПК, который лежит в одном из схронов. Больше никакой информации он не предоставил.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_about">
		<text>Мне нужно, чтобы ты нашёл один КПК для меня. Он скрыт в надёжном месте. Никаких других подробностей знать не надо, просто найти и принести.\n \nНу что, можно на тебя положиться, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_finish">
		<text>Спасибо, сталкер!</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>СТО: найти Фургону «%s»</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Фургон не испытывает проблем в заказах, чего не скажешь о его возможностях.\nОн попросил найти и принести «%s», чтобы он мог проводить базовую модернизацию оружия и экипировки.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Мне нужна помощь, сталкер. Ко мне приходит много народу с просьбой починить их оружие, но я не могу. Ведь у меня попросту нет для этого необходимых инструментов.\nЯ бы с радостью апгрейдил практически любую снарягу, будь у меня нужный набор. Братишка, можешь мне с этим помочь?</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Отлично, брат! Мне нужен набор инструментов для грубой работы. В нём должно быть всё, что мне сейчас нужно. Если найдёшь такой - приноси, наградой не обижу.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, приятель! Это именно то, что мне нужно. Вот, я обещал тебе награду, держи:</text>
	</string>

	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>СТО: найти Фургону «%s»</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Дела в мастерской Фургона быстро пошли в гору после доставки базового набора инструментов, однако теперь потребности сталкеров возросли, а вот инструменты остались прежними.\nНеобходимо принести Фургону «%s», чтобы он мог удовлетворить потребности брата-сталкера, а заодно проводить куда более серьёзную модернизацию оружия и снаряжения.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Дела пошли в гору, и ощутимо! Всё больше сталкеров приходит ко мне за улучшениями. Но, будь у меня больше инструментов, я бы такое смог забацать! Эх... Не пойми меня не так. Тот набор, что ты принёс, отличный, но в нём есть далеко не всё, что позволит поколдовать над куда более сложным снаряжением.\n \nЯ был бы очень благодарен, если бы ты притаранил мне набор получше качеством да с содержимым погуще, чем у меня сейчас в наличии.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>«%s» мне нужны, брат. Если принесёшь - получишь награду, ну, а я заодно твою снарягу прокачаю по высшему разряду.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Отлично! Вот твоя награда, ты её заслужил!</text>
	</string>

	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>СТО: найти Фургону «%s»</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Дела Фургона теперь просто бед не знают, кроме одной - нехватки профессионального набора инструментов, который необходим для точной и деликатной работы над современным вооружением и снаряжением.\n \nФургон попросил принести ему «%s» - это последний набор инструментов, в котором он нуждается.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>О, дружище, слушай! Те два набора несомненно меня не то чтобы на ноги поставили, а прям приклеили к моей мастерской! Я ж теперь даже покурить редко выхожу - вот столько заказов!\nТы меня, да и всех нас тут, очень здорово выручил и помог вычинить целую гору в хлам сломанной снаряги вместе со стволами. Однако даже их качества и моего желания не слишком достаточно для работы над современным вооружением и экипировкой.\nНе мог бы ты меня выручить ещё разок?</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>Мне нужны «%s». Если принесёшь - получишь награду.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Ха-ха, мужик, неужели нашёл?! Ёлки, я ж теперь та-а-акие навороты смогу присобачить - отбоя от клиентов не будет! Вот твоя награда, ты её заслужил сполна!</text>
	</string>
	
	
<!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_name">
		<text>Особо опасен и особо мёртв</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_text">
		<text>Среди высших военных чинов стала популярной какая-то программа, одним из требований которой являются, судя по всему, нашивки.\n \nМайор Журов попросил достать ему нашивки и даже уточнил, какие именно ему нужны: «%s».</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_about">
		<text>«Сверху» запустили неофициальную программу. Хочешь в ней поучаствовать и доказать всем, что ты хороший солдат?</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_about">
		<text>Хлопцы на внешнем КПП запустили тут особую программу, связанную с нашивками сталкеров. И хотя у нас негласное соглашение с деревенькой, что на северо-востоке, нам всё же надо продемонстрировать, что с армией надо считаться и уважать. Всё, что от тебя требуется, так это избавить окрестности от нелегалов да сообразить мне их нашивки. К слову, будут ещё и неплохим доказательством твоей работы. В общем, как только будет у меня «%s», так и получишь сразу же свою премию. Ну как, не надорвёшься, хех?</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Ха, а ты не промах! Спасибо за помощь. Держи свои премиальные.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Mechanic - Southern Outpost) -->
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_name">
		<text>Самоделкин, ч.1</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_text">
		<text>Высшее командование ВСУ недавно перебросило ряд снаряжения на Янтарь, оставив механика Серёгу без необходимых ему инструментов для обслуживания техники, оружия и снаряжения бойцов. Он попросил найти ему «%s».</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_about">
		<text>А то! Инструментов полный ноль!</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>У нас недавно упёрли почти все инструменты на нужды исследовательского комплекса, что на Янтаре, а мне даже БТР чинить нечем, а то, что есть, даже оружие еле-еле в состоянии помогает поддерживать. Не подгонишь мне инструменты для грубой работы?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе большое, братишка.</text>
	</string>

	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_name">
		<text>Самоделкин, ч.2</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_text">
		<text>Инструменты для грубой работы несомненно помогли Серёге справиться с проблемным снаряжением и оборудованием, требовавших базового обслуживания, но их качество, несмотря ни на какие навыки, не в силах привести в порядок снаряжение, требующее крайне специализированного подхода, особенно начинка БТРа.\n \nСерёга попросил меня найти «%s», чтобы разобраться со своими текущими проблемами.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_about">
		<text>Эх, спасибо за помощь, братишка. Да только недостаточно оказалось тех инструментов...</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Понимаешь, с базовыми, как говорится, потребностями разобрались, а вот дальше пошла снаряга куда привередливее - то это ей не то, то другое что-нибудь. БТР один чего только стоит! А привести в порядок-то надо.\n \nДля тонкой работы-то не так уж и редки, думаю. Не мог бы ты, пожалуйста, добыть для меня их?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Красава. Огромное тебе человеческое спасибо от всех наших ребят.</text>
	</string>

	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_name">
		<text>Самоделкин, ч.3</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_text">
		<text>Механик Серёга крайне рад своему положению дел, причём настолько, что сослуживцы начали уже даже переживать за него после того, как он стал проводить слишком много времени, пытаясь реанимировать старенький БТР.\n \nСерёга попросил меня найти «%s», чтобы он смог разобраться с завалом неисправного снаряжения, оборудования и экипировки других бойцов.\nВместе с этим он сможет проводить модернизацию высшего уровня для более сложного снаряжения и оружия.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_about">
		<text>Я вот подумал, что пора бы и побаловать ребят... Не поможешь ли с организацией, а?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Огромнейшее тебе человеческое спасибо за те два набора инструментов - это просто небо и земля по сравнению с ситуацией до тебя. Меня аж силком из БТРа начали вытаскивать, а то увлёкся его диагностикой и ремонтом уж очень. Ха!\n \nНу, я вот и подумал, что пора бы тогда уже и снарягу ребятам подлатать, а то и более - обвесы прикрутить, аль кустарно подтянуть то и это. Однако мне нужны инструменты для калибровки. Притащишь такие - порадую монетой.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Ну охренеть, неужели достал?! Не думал, что их снова здесь увижу. Всё, брат, теперь-то я ребят порадую апгрейдами да какими!</text>
	</string>

	<string id="army_south_mechan_mlr_task_4_name">
		<text>Страшный дух праздника</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_4_about">
		<text>Мне тут командир весточку прислал, что у нас скоро будет проверка с внешнего блокпоста, а у нас, понимаешь, не всё прибрано: техника не работает, снаряга не залатана, автоматы не стреляют.\n \nТут ещё сталкерьё это повадилось по нашему матюгальнику стрелять как по банкам, вот черти, а...\nВ общем, надо такой капитальный марафет навести, чтобы наблюдатели прибыли, с комбатом спирто-водковые изделия употребили, а после сказали: «вот молодцы, отремонтировали - аж БТР на человека стал похож».\n \nНу и вот, если с торжественной поляной проблем не будет, то с техническим обеспечением всё хреново - ни запчастей, ни деталей каких-либо! Тут не то что Зону бахнуть, тут тех же сталкеров пугнуть надо ещё постараться! В общем, смотри, на самом-то деле вещей-то совсем немного надо притаранить - а там уж на честном слове и такой-то матери всё сделаю в лучшем виде... Иначе нам тут вместо автоматов сапёрные лопатки выдадут и в патруль отправят. \n \nДа, и ещё вот кое-что сверху. За это дело сверху ещё накину, братишка, но это уж как повезёт найти, главное - остальное барахло.</text>
	</string>
	
<!-- Fanatic -->
	<string id="task_fanat_training_1_1">
		<text>КМБ - Азы охоты</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_3">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_4">
		<text>КМБ: добраться до аномальной зоны</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_5">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_9">
		<text>КМБ: достать артефакт «Медуза»</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_6">
		<text>КМБ: вернуться в Деревню</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_7">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_8">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_10">
		<text>КМБ: отдать «Медузу» Фанату</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_1_descr">
		<text>Фанат, по-видимому, является самым опытным среди сталкеров в Деревне, так что он решил меня чему-нибудь да научить.</text>
	</string>
	
	<string id="task_fanat_training_2_1">
		<text>КМБ - Испытание: найти тайник</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_2_2">
		<text>КМБ - Испытание: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_2_descr">
		<text>Моё следующее испытание касается ловкости и смекалки: Фанат, как он сам сказал, «заантресолил» тайник где-то в пределах Деревни, мне же необходимо найти этот тайник. Возможно, стоит искать повыше где...</text>
	</string>
	
	<string id="task_fanat_training_3_1">
		<text>КМБ - Боевое Крещение: очистить АТП</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_3_2">
		<text>КМБ - Боевое Крещение: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_3_3">
		<text>КМБ - Боевое Крещение: вернуться в Деревню</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_3_4">
		<text>КМБ - Боевое Крещение: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_3_descr">
		<text>Заключительный урок, являющийся ещё и самым ответственным: вдвоём мы должны будем избавиться от превосходящих по числу бандитов на АТП, мда. Надеюсь, Фанат своё дело знает.</text>
	</string>


	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_name">
		<text>Уничтожить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_text">
		<text>Фанат попросил уничтожить логово обосновавшихся неподалёку мутантов, чтобы обезопасить новичков в Деревне и прочих сталкеров, что ходят через Кордон.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_about">
		<text>Есть одно дело, в общем.\nС каждым днём на Кордоне становится всё опаснее. Начинают гнездиться всё куда более опасные мутанты и нам ни в коем случае нельзя допустить, чтобы они тут ещё и потомство своё выводили.\n \nТы должен будешь зачистить зону, которую я отмечу на твоём КПК. Убивай каждую тварь, что увидишь. Если сделаешь - в долгу не останусь. Ну, как, согласен?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_finish">
		<text>Спасибо, сталкер, благодаря тебе новички будут в относительной безопасности. Вот твоя награда.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_name">
		<text>Фанат и его команда</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_text">
		<text>Фанат попросил сообразить ему артефакт «Батарейка», который поможет ему организовать пропуск из Зоны мимо военных для пары его друзей. Он бы и сам запрягся в поиски артефакта, но, как говорится, если бы да кабы... Мда. Ещё б найти электроаномалии, которые могут родить эту «Батарейку»...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_about">
		<text>Есть тут неприятная ситуация, если тебе и впрямь интересно. Понимаешь, деревня эта до сих пор стоит лишь по той простой причине, что Сидорович находит общий язык с военным блокпостом, и этот самый общий язык включает грязную работу и подкупы кого надо: «услуга за услугу» или просто деньги поистине творят чудеса в Зоне. Однако не всегда именно деньги могут решить проблемы... Но давай перейдём от разглагольствований прямо к сути.\nПонимаешь, у меня есть пара знакомых, которые хотят покинуть Зону, да только загвоздка в том, что попасть в Зону легче, чем выйти из неё... Для вояк одно дело проворонить какого-нибудь сопляка, которого через день-два Зона сожрёт, но совершенно другое - прошляпить сталкеров на выходе, которые несут с собой хабар. Поэтому им зачастую проще всего сначала стрелять, а уже потом спрашивать.\n \nМне не без помощи Сидоровича удалось узнать, что вояки-то вполне себе могут закрыть глаза на пару туристов, которых лесом случайно занесло в ЧЗО, но вот только помочь им закрыть зенки сможет артефакт «Батарейка». А фиговина эта довольно редкая, так ещё и рождается в электрических аномалиях. А молодняк бросить не могу... совесть не позволяет. Не выручишь меня и друзей моих, приятель, а? Я за хлопоты отблагодарю тебя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе, друг! Вот уж мужики обрадуются. Хотя, конечно, скучать по ним буду ой как... тут ведь и так тяжко живётся, даже на юге у периметра, а без друзей и вовсе тоска будет... С другой стороны, надо уметь и вовремя остановиться, иначе Зона не простит самонадеянность.</text>
	</string>
	
<!-- Hip -->
	<string id="toz34_sk2_return">
		<text>Отнести ТОЗ-194 Хип и патроны к нему</text>
	</string>
	<string id="toz34_sk2_find">
		<text>Найти ТОЗ-194 для Хип и патроны к нему</text>
	</string>
	<string id="toz34_return_descr">
		<text>Хип рассказала мне об одном богатее со своими причудами, который готов заплатить сумасшедшие деньги за ТОЗ-194 и патроны 12x70 к нему в количестве 20 штук. Проблема только в том, что, со слов самой Хип, ни один известный торговец южнее «Барьера» не имеет такого ружья в наличии.</text>
	</string>
	
	<string id="artefacts_to_sidor_return">
		<text>Принести артефакты Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="artefacts_to_sidor_find">
		<text>Найти артефакты для Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="artefacts_to_sidor_return_descr">
		<text>Хип попросила помочь ей найти артефакты для Сидоровича: «Грави», «Рачьи глаза» и «Лунный свет».</text>
	</string>

	<string id="go_to_barmen_1">
		<text>Посетить Бармена</text>
	</string>
	<string id="go_to_barmen_2">
		<text>Посетить Бармена</text>
	</string>
	<string id="go_to_barmen_descr">
		<text>Хип хочет открыть своё дело, однако для этого ей сначала надо обзавестись нужными связями и репутацией. По удачному стечению обстоятельств, Бармен оказался наслышан о ней и хочет видеть её у себя для выполнения крайне важного поручения, которое может дать Хип необходимый толчок к началу своего дела.</text>
	</string>
	
	<string id="go_to_lukash_1">
		<text>Встретиться и поговорить с Лукашем</text>
	</string>
	<string id="go_to_lukash_2">
		<text>Встретиться и поговорить с Лукашем</text>
	</string>
	<string id="go_to_lukash_descr">
		<text>Хип хочет навестить её старых друзей в «Свободе». Похоже, у Лукаша есть очень срочная просьба для доставки медикаментов на север Зоны. Дело звучит плохо, поэтому нельзя терять ни минуты.</text>
	</string>
	
	<string id="go_to_boroda_1">
		<text>Отнести Бороде контейнеры для артефактов</text>
	</string>
	<string id="go_to_boroda_2">
		<text>Отнести Бороде контейнеры для артефактов</text>
	</string>
	<string id="go_to_boroda_descr">
		<text>Бармен попросил нас доставить Бороде контейнеры для артефактов. Успешное выполнение заказа определённо обрадует Хип.</text>
	</string>
	
	<string id="go_to_loki_1">
		<text>Отнести Локи сумки с медикаментами</text>
	</string>
	<string id="go_to_loki_2">
		<text>Отнести Локи сумки с медикаментами</text>
	</string>
	<string id="go_to_loki_descr">
		<text>Лукаш попросил нас доставить Локи сумки с медикаментами. Бизнес бизнесом, но как сказала сама Хип, иногда надо делать то, что правильно, а не то, что легко.</text>
	</string>
	
</string_table>
