<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_9a91n">
		<text>9A-91</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_9a91n_descr">
		<text>Малогабаритный автоматический карабин 9A-91 был разработан в 1992 году в качестве более технологичного аналога и конкурента СР-3 «Вихрь» в Тульском конструкторском бюро приборостроения. Автоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Запирание осуществляется поворотом затвора на 4 боевых упора. УСМ - куркового типа - позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями. Предохранитель-переводчик расположен с левой стороны ствольной коробки над спусковой скобой (в модернизированном варианте - справа, так как слева стала устанавливаться планка для крепления оптических прицелов). На ранних вариантах автомат имел дульный тормоз-компенсатор, но впоследствии от него отказались. Приклад складывается вверх-вперёд. Как и все остальные детали, кроме пластиковых пистолетной рукоятки и цевья, он выполнен из стали. В сложенном состоянии автомат пригоден для скрытного ношения. Также для удобства скрытого ношения рукоятка затвора сделана складной. В отличие от автомата Калашникова щель для ручки затвора постоянно открыта.\n \n
%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для %c[ui_yellow]"ласточкин хвост"\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель для 9А-91/ВСК-94\n \n

%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страна: %c[ui_gray_2]Россия\n
%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Тульское конструкторское бюро приборостроения\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vsk94n">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vsk94n_descr">
		<text>Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была создана в тульском КБП (Конструкторском Бюро Приборостроения) на базе малогабаритного автомата 9А-91 в качестве более дешёвой альтернативы специальной снайперской винтовке ВСС «Винторез» калибра 9 мм.\n \n
%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы: Все для %c[ui_yellow]"ласточкин хвост" \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель для 9А-91/ВСК-94 (интегрированный)\n \n

%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страна: %c[ui_gray_2]Россия\n
%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Тульское конструкторское бюро приборостроения\n</text>
	</string>
</string_table>
