<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_ah_o1">
		<text>Аномальный образец "Магнит"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_o1_descr">
		<text>Почти сформированный артефакт, состоящий из сплава, состоящего в основном из железа, висмута, кадмия и никеля. Образуется в огненных аномалиях. Не обладает никакими полезными свойствами, и большинство сталкеров считают его обычным хламом. Единственная примечательная особенность этого предмета - очень своеобразная форма тора. Из-за следов радиации он непригоден в качестве сувенира за пределами Зоны и не представляет значительной ценности.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_o2">
		<text>Аномальный образец "Магнит"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_o2_descr">
		<text>Почти сформированный артефакт, состоящий из сплава, состоящего в основном из железа, висмута, кадмия и никеля. Образуется в огненных аномалиях. Не обладает никакими полезными свойствами, и большинство сталкеров считают его обычным хламом. Единственная примечательная особенность этого предмета - очень своеобразная форма тора. Из-за следов радиации он непригоден в качестве сувенира за пределами Зоны и не представляет значительной ценности.</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ah_h1">
		<text>Аномальный образец "Губка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_h1_descr">
		<text>Бледно-зелёное вещество, не имеющее определённой формы и полезных свойств. Этот артефакт произвольно переходит из твёрдого в полужидкое состояние, что затрудняет его обработку и хранение. В отличие от аналогичных артефактов, таких как "Душа", слизь, выделяемая этим артефактом, не оказывает ни положительного, ни отрицательного воздействия на организм человека.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_h2">
		<text>Аномальный образец "Губка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_h2_descr">
		<text>Бледно-зел`ное вещество, не имеющее определённой формы и полезных свойств. Этот артефакт произвольно переходит из твёрдого в полужидкое состояние, что затрудняет его обработку и хранение. В отличие от подобных артефактов, таких как "Душа", слизь, выделяемая этим артефактом, не оказывает ни положительного, ни отрицательного воздействия на организм человека, за исключением незначительного количества радиации, содержащейся в ней.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_g1">
		<text>Аномальный образец "Лёгкое"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_g1_descr">
		<text>Комок сморщенной глины и органических остатков. Разделение отдельных кусков материала кажется невозможным из-за присутствия какого-то неизвестного и невероятно сильного связующего вещества. Некоторые учёные предполагают, что артефакт удерживается в целостности благодаря гравитационным аномалиям, содержащимся внутри, однако это ещё предстоит доказать. Счётчик Гейгера, кажется, почти не издает звука, когда его подносят близко к этому странному артефакту.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_g2">
		<text>Аномальный образец "Лёгкое"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_g2_descr">
		<text>Комок сморщенной глины и органических остатков. Разделение отдельных кусков материала кажется невозможным из-за присутствия какого-то неизвестного и невероятно сильного связующего вещества. Некоторые учёные предполагают, что артефакт удерживается в целостности благодаря гравитационным аномалиям, содержащимся внутри, однако это ещё предстоит доказать. Счётчик Гейгера, кажется, почти не издает звука, когда его подносят близко к этому странному артефакту.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_e1">
		<text>Аномальный образец "Сувенир"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_e1_descr">
		<text>Осколок кварца с удивительной чистотой от 99,5% до 99,9%, образующийся исключительно в электрических аномалиях. Из-за отсутствия полезных свойств этот красивый артефакт не может стоить дорого в зоне. Однако и коллекционеры, и учёные заплатят высокую цену за эту уникальную безделушку.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_e2">
		<text>Аномальный образец "Сувенир"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_e2_descr">
		<text>Осколок кварца с удивительной чистотой от 99,5% до 99,9%, образующийся исключительно в электрических аномалиях. Из-за отсутствия полезных свойств этот красивый артефакт не может стоить дорого в зоне. Однако и коллекционеры, и учёные заплатят высокую цену за эту уникальную безделушку.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_s1">
		<text>Аномальный образец "Арот-8"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_s1_descr">
		<text>Экспериментальный и нестабильный артефакт, созданный искусственным путём. Где и при каких обстоятельствах он образовался, неизвестно. Кажется, что он улучшает естественный процесс исцеления организма, однако при этом он испускает сильные всплески ?-излучения. Не рекомендуется находиться в непосредственной близости от этого артефакта в течение длительных периодов времени.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_f1">
		<text>Аномальный образец "Говорящий камень"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_f1_descr">
		<text>Невиданный ранее артефакт с удивительными свойствами. Похоже, он органического происхождения и очень симметричен - необычное свойство для артефактов, найденных в Зоне. Он увеличивает структурную прочность и растяжимость любого материала, с которым соприкасается, а если поднести его к уху, то можно поклясться, что слышишь неразборчивый шёпот голосов.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_r1">
		<text>Аномальный образец "Грибница"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r1_descr">
		<text>Артефакт, встречающийся только в Мёртвом Лесу к югу от Лаборатории X-9 и содержащий в основном растительную материю. Считается, что сильные пси-поля, воздействию которых он был подвержен во время своего формирования, оказали значительное воздействие на форму и свойства этого артефакта. Благодаря этому он предоставляет уникальную возможность исследовать влияние этих пока еще не вполне изученных явлений.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_r2">
		<text>Аномальный образец "Грибница"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r2_descr">
		<text>Артефакт, встречающийся только в Мёртвом Лесу к югу от Лаборатории X-9 и содержащий в основном растительную материю. Считается, что сильные пси-поля, воздействию которых он был подвержен во время своего формирования, оказали значительное воздействие на форму и свойства этого артефакта. Благодаря этому он предоставляет уникальную возможность исследовать влияние этих пока еще не вполне изученных явлений.</text>
	</string>	

	<string id="st_af_ah_r3">
		<text>Аномальный образец "Грибница"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r3_descr">
		<text>Артефакт, встречающийся только в Мёртвом Лесу к югу от Лаборатории X-9 и содержащий в основном растительную материю. Считается, что сильные пси-поля, воздействию которых он был подвержен во время своего формирования, оказали значительное воздействие на форму и свойства этого артефакта. Благодаря этому он предоставляет уникальную возможность исследовать влияние этих пока еще не вполне изученных явлений.</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ah_r4">
		<text>Аномальный образец "Грибница"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r4_descr">
		<text>Артефакт, встречающийся только в Мёртвом Лесу к югу от Лаборатории X-9 и содержащий в основном растительную материю. Считается, что сильные пси-поля, воздействию которых он был подвержен во время своего формирования, оказали значительное воздействие на форму и свойства этого артефакта. Благодаря этому он предоставляет уникальную возможность исследовать влияние этих пока еще не вполне изученных явлений.</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ah_r5">
		<text>Аномальный образец "Грибница"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ah_r5_descr">
		<text>Артефакт, встречающийся только в Мёртвом Лесу к югу от Лаборатории X-9 и содержащий в основном растительную материю. Считается, что сильные пси-поля, воздействию которых он был подвержен во время своего формирования, оказали значительное воздействие на форму и свойства этого артефакта. Благодаря этому он предоставляет уникальную возможность исследовать влияние этих пока еще не вполне изученных явлений.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_kovalev_pda_name">
		<text>Ноутбук Ковалёва</text>
	</string>

	<string id="st_kovalev_pda_descr">
		<text>Ноутбук содержит данные последнего полевого исследования аномальных зон вокруг научно-исследовательского института "Агропром", проведенного Ковалёвым. Среди файлов есть карта с точным расположением аномальных зон, которые мне нужно исследовать.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_pirogov_pda_name">
		<text>КПК ассистента</text>
	</string>

	<string id="st_pirogov_pda_descr">
		<text>КПК погибшего сталкера, который помогал кандидату Пирогову размещать прототипы в аномалиях на территории Свалки. В нём содержатся все остальные места, которые я должен просканировать.</text>
	</string>		
	
	<string id="st_strelok_pda_name">
		<text>КПК погибшего сталкера</text>
	</string>

	<string id="st_strelok_pda_descr">
		<text>КПК погибшего сталкера, который успешно отметил аномальные зоны в Рыжем Лесу, но был перехвачен отрядом Монолита по пути назад. Экран покрыт засохшей кровью, некоторые кнопки не работают.</text>
	</string>		

	<string id="st_chernov_pda_name">
		<text>Отчёт по операции "Радуга", №9: "О природе формирования артефактов"</text>
	</string>

	<string id="st_chernov_pda_descr">
		<text>Пачка бумаг из лаборатории Х-19. Большинство страниц отсырели, прочитать их невозможно. Но на уцелевших участках изображений и схем можно разобрать информацию о том, как некоторые артефакты формируются "на деревьях" в лесу к югу от лабораторного комплекса Х-19.</text>
	</string>		
		
	<string id="st_vorobushkin_pda_name">
		<text>Модуль памяти из ВНЗ «Круг»</text>
	</string>

	<string id="st_vorobushkin_pda_descr">
		<text>Модуль, снятый с оборудования станции возвратно-наклонного зондирования «Круг». Восстановлен профессором Воробушкиным. Содержит спектрограмму аномальных излучений вокруг станции, а так же карту их формирований.</text>
	</string>	
	
	<string id="ah_gramota_info">
		<text>Рекомендательное письмо</text>
	</string>

	<string id="ah_gramota_desc">
		<text>Именное благодарственное письмо, с признанием ваших заслуг перед наукой, подписанное лично Академиком Скабинским. А также рекомендация принять подателя этой бумаги кандидатом в Чернобыльский Зональный Институт.</text>
	</string>	
</string_table>
