<?xml version="1.0" encoding="st_windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- Jamming -->
	<string id="st_casing_pistol">
		<text>Гильзы для пистолетов</text>
	</string>

	<string id="st_casing_pistol_desc">
		<text>Маленькие латунные гильзы с капсюлями. Эти гильзы можно преобразовать в патрон калибра 7.62x25 и вплоть до .357 Magnum.</text>
	</string>

	<string id="st_casing_shotgun">
		<text>Гильзы для дробовика</text>
	</string>

	<string id="st_casing_shotgun_desc">
		<text>Пластиковые гильзы с латунными капсюлями, используемые в создании патронов для дробовика.</text>
	</string>

	<string id="st_casing_r5">
		<text>Гильзы для малокалиберных винтовок</text>
	</string>

	<string id="st_casing_r5_desc">
		<text>Гильзы среднего размера с капсюлем для винтовок. Эти гильзы можно преобразовать в патрон длинной 39 или 45 миллиметров.</text>
	</string>

	<string id="st_casing_r7">
		<text>Гильзы для крупнокалиберных винтовок</text>
	</string>

	<string id="st_casing_r7_desc">
		<text>Большие латунные гильзы с капсюлем для полноразмерных винтовок.</text>
	</string>

	<string id="st_powder_pistol">
		<text>Порох для пистолетов/дробовиков</text>
	</string>

	<string id="st_powder_pistol_desc">
		<text>Быстро сжигающийся двухосновной порох для использования в патронах дробовиков и пистолетов. Этот вариант бездымного пороха производит меньше энергии чем более медленный порох, но горит более чисто и быстро. </text>
	</string>

	<string id="st_powder_rifle">
		<text>Порох для малокалиберных винтовок</text>
	</string>

	<string id="st_powder_rifle_desc">
		<text>Порох IMR для создания патронов на малокалиберные винтовки, и некоторые тяжелые пистолеты. Эта версия пороха горит со средней скоростью и производит много энергии. Нельзя использовать в пистолетах со свободным затвором или дробовиках, так как недостаточное давление приведет к неполному сгоранию, вызывая загрязнение.</text>
	</string>

	<string id="st_powder_mag">
		<text>Порох для крупнокалиберных винтовок</text>
	</string>

	<string id="st_powder_mag_desc">
		<text>Высокопроизводительный, медленно горящий шаровой порох для крупнокалиберных винтовочных патронов. Этот порох выделяет больше всех энергии и горит медленнее всего, поэтому подходит только крупнокалиберным винтовкам с длинным стволом.</text>
	</string>

	<string id="st_handgun_rounds">
		<text>Пистолетные пули</text>
	</string>

	<string id="st_handgun_rounds_desc">
		<text>Пистолетные пули разного размера, утилизированные из боеприпасов. Пригодятся для создания новых патронов.</text>
	</string>

	<string id="st_handgun_ap_rounds">
		<text>Пистолетные бронебойные пули</text>
	</string>

	<string id="st_handgun_ap_rounds_desc">
		<text>Пистолетные пули разного размера, утилизированные из бронебойных боеприпасов. Пистолетные патроны обычно слишком медленные для пробития брони, если только не используется пороховой заряд с избыточным давлением, или пуля не разработана специально для пробития брони, такая как 5.7x28.</text>
	</string>

	<string id="st_shotgun_rounds">
		<text>Свинцовая дробь</text>
	</string>

	<string id="st_shotgun_rounds_desc">
		<text>Мелкие свинцовые дробинки. Их также можно расплавить и отлить в большие слитки.</text>
	</string>

	<string id="st_shotgun_ap_rounds">
		<text>Пулевые Sabot снаряды</text>
	</string>

	<string id="st_shotgun_ap_rounds_desc">
		<text>Круглый дротик из закаленной стали, находящийся в Sabot. Они предназначены для стрельбы из полицейского дробовика для отключения двигателей, но неплохо справляются и с бронежилетом.</text>
	</string>

	<string id="st_rifle5_rounds">
		<text>Малокалиберные винтовочные пули</text>
	</string>

	<string id="st_rifle5_rounds_desc">
		<text>Малокалиберные пули разных размеров, используемые в штурмовых винтовках. Изготовлены в военном стиле и покрыты цельнометаллической оболочкой оптимизированной для точности.</text>
	</string>

	<string id="st_rifle5_ap_rounds">
		<text>Бронебойные малокалиберные винтовочные пули</text>
	</string>

	<string id="st_rifle5_ap_rounds_desc">
		<text>Бронебойные пули для малокалиберных винтовок. Специальные снаряды для поражения брони на обычных дистанциях ценой эффективности против плоти.</text>
	</string>

	<string id="st_rifle7_rounds">
		<text>Крупнокалиберные пули</text>
	</string>

	<string id="st_rifle7_rounds_desc">
		<text>Полноразмерные винтовочные пули покрытые металлической оболочкой. Обычно используются в охоте или снайперской стрельбе.</text>
	</string>

	<string id="st_rifle7_ap_rounds">
		<text>Бронебойные крупнокалиберные пули</text>
	</string>

	<string id="st_rifle7_ap_rounds_desc">
		<text>Бронебойные крупнокалиберные пули, используемые военными и спецназом для поражения бронежилетов с дальней дистанции.</text>
	</string>

	<string id="st_batch_breakdown">
		<text>Разобрать всё [!]</text>
	</string>
</string_table>
