<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- General -->
	<string id="story_line_dialog_1">
		<text>Вот координаты аномалий. Обследуйте их с помощью детектора. Там должны быть интересующие меня образцы.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_1">
		<text>Ясно.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_2">
		<text>Как вы наверно уже догадались, я работаю в научной группе Института по исследованию Чернобыльской Аномальной Зоны. Артефакты невидимы для человеческого глаза, но излучаемую ими частоту можно зарегистрировать детекторами. </text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_2">
		<text>Ну это я знаю.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_3">
		<text>Каждый артефакт излучает энергию на своей собственной частоте. Это словно отпечаток, подпись автора к произведению искусства. Чем шире сканирующий диапазон у детектора, тем больше он может найти артефактов. Как правило, сталкеры ищут артефакты с выдающимися свойствами. А между тем любые образцы из аномалий представляют интерес для науки.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_3">
		<text>Очень интересно.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_4">
		<text>Как вы знаете, Стрелку удалось разгадать секрет возникновения Зоны. Сейчас эта информация доступна многим ученым. Это сильно продвинуло нас в понимании удивительной природы аномалий, как они влияют на окружающий мир и живые организмы. Сейчас мы собираем базу практических наблюдений и замеров на местности. Простой эту работу не назовешь. Поэтому мы и ищем помощников со стороны свободных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_4">
		<text>За достойное вознаграждение, конечно.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_5">
		<text>Разрыв ноосферы, который все знают как второй взрыв, послужил причиной создания аномальной зоны. Силовые линии пси-полей, словно щупальца, обволакивают эту территорию. Каждый объект, который находится в зоне, попадает под их влияние. Даже вы уже отмечены зоной. Что уж говорить про артефакты, которые рождены в её чреве. Это удивительный дар, которые не все способны оценить. И дело не в деньгах, которые они стоят. Артефакты это посланники зоны, через них она общается с нами. Поэтому они так нам нужны.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_5">
		<text>Артефакты на хлеб не намажешь.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_6">
		<text>Каждый артефакт обладает уникальной модуляцией, даже если они одного вида. Он может многое рассказать нам о такой загадочной вещи как ноосфера. Самое глупое, что можно сделать, это цеплять их на пояса и надеяться, что он спасет от пуль или аномалий. Сейчас мы только подбираемся к ответу, и в планах составить полную спектрограмму зоны, для этого придется обойти большое количество территорий.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_6">
		<text>Ну я что делаю? Уже с ног сбился.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_7">
		<text>Не задумывался из чего образуются артефакты? Чаще всего это останки живых существ попавших в аномалии. Так что в следующий раз, когда решишь похвастаться редкой находкой, помни, это могли быть останки такого же сталкера. Ну или кабана, кто знает.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_7">
		<text>Стараюсь не светить хабаром.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_8">
		<text>Считается, что аномалии это некие разрывы пространства-времени, где физические законы нашего мира перестают работать. Но есть и другая точка зрения, что это мощный источник сигнала, который мы просто не в состоянии принять. Кто их передает и зачем? А может это просто крышка кастрюли, которая гремит из-за закипающего бульона?</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_8">
		<text>Главное, чтобы опять не жахнуло.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_9">
		<text>Аномалия в качестве приёмника информации чаще всего выбирает органические образцы. Например, диких зверей или зомби, которые часто погибают в них. Так появляются артефакты. Зная точное место происхождение артефакта, можно прочитать его как книгу или как флешку.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_9">
		<text>Надеюсь вы еще не додумались кидать в аномалии всякое?</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_10">
		<text>Мы не покупаем артефакты у сталкеров или бандитов. Без знания точного места происхождения они для нас бесполезны. Наша задача собрать образцы из каждого уголка зоны.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_10">
		<text>Понятно.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_11">
		<text>Каждый артефакт, пусть даже одного вида – имеет уникальное излучение в зависимости от места, где он был найден. На каждом из них зона оставила уникальный отпечаток, который не спутаешь ни с чем другим. Зная полный спектр излучений, мы сможем составить псионную карту зоны. Понять истоки тех возмущений, которые вызвали зону. А может быть и управлять ими.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_11">
		<text>Амбициозные планы.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_12">
		<text>Благодаря тебе наш вычислительный кластер занят расчетами круглые сутки. Информации для анализа на годы вперед. Все-таки это было верное решение, не смотря на риски, разделится командой по всей территории. Тут наш руководитель академик Скабинский поступил дальновидно. Одному человеку невозможно осмыслить такую большую структуру целиком. Только объединив наши мыслительные способности, мы могли придти к успеху.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_12">
		<text>Рад за вас.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_13">
		<text>Спасибо что ты с нами. Обычно сталкеры которые нам помогают постоянно пропадают. Предварительный анализ спектрограммы полон сюрпризов, похоже, центр зоны все это время был у нас под носом. 
Наш коллега не стал дожидаться финальных расчетов и уже выдвинулся туда. Но я, все же, склонен закончить составление карты. Мне нахватает еще несколько образцов.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_13">
		<text>Это никогда не закончится.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_14">
		<text>Наше дело близится к концу. Скоро мы докажем, что достойны занять свое место… Ты знаешь, что в центре зоны находится гига-аномалия, а все пси-линии там пересекаются? Артефакт, который будет рожден в этом уникальном месте, будет обладать уникальными свойствами. Зона наконец заговорит с нами.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_14">
		<text>С нами?</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_15">
		<text>Печальные новости. Наш собрат перестал выходить на связь. Нет повода  надеяться на лучшее, скорее всего он погиб.  В центре зоны находится гига-аномалия. Пройти её почти невозможно. Будем думать, как решить эту проблему, может быть стоит уточнить расчеты.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_15">
		<text>В Зоне всегда сначала надо думать, а потом делать.</text>
	</string>	
	
</string_table>
