<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="kvartet_1">
        <text>Говорит Квартет, отсутствие излучения подтверждено, крупных скоплений противника не обнаружено, я запросил высадить отряд на Радаре для проведения разведки, операция по захвату Центра Зоны начинается! Всем отрядам спецназа и военных сталкеров перегруппироваться и готовиться выступать на ЧАЭС!</text>
    </string>
    <string id="kvartet_2">
        <text>Говорит Квартет, начинаем атаку! Противник сосредоточил свои силы в 3 местах, это вход в Саркофаг, дорога вдоль ЖД путей и главный въезд на станцию, отрядам приказ рассредоточиться!</text>
    </string>
    <string id="kvartet_3">
        <text>Говорит Квартет, мы контролируем южную часть АЭС, Теперь необходимо прорваться на север и захватить генераторы. Будьте осторожны, монолитовцы заняли укромные снайперские позиции в северной части станции.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_4">
        <text>Говорит Квартет, мы заняли генераторы! Задача выполнена! Всем отрядам удерживать свои позиции и ждать дальнейших указаний, а тебе, солдат, следует собрать всю информацию из лабораторий и отчитаться перед командованием.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_5">
        <text>Говорит Квартет, начинаем атаку!</text>
    </string>
    <string id="st_cherep_1">
        <text>Задача выполнена, отправляйся к генералу Воронину, а мы тут закрепимся.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news">
        <text>Спора: Дружище, нужна твоя помощь. Наш разведчик, Костыль, послал сигнал о помощи и пропал. Надеюсь, что нет, но... стоит ожидать худшего. Последний сигнал SOS мы получили с севера Болот, неподалёку от дороги между хутором и мех.двором. Поищешь его? Если за ночь не найдём, то потом, скорее всего, искать будет уже нечего.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news1">
        <text>Я: Постараюсь найти его.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news2">
        <text>Холод: Здоров! Мы тут расшифровали КПК Костыля. Можем предложить дельце, раз уж ты в эту историю уже ввязался. Захаживай!</text>
    </string>
    <string id="cs_task8_news3">
        <text>Гамаюн: Фанатики собираются в атаку! Надавай им под зад!</text>
    </string>
</string_table>
