<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="test_dialog_0">
        <text>Мне нужно тестовое задание?</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_1">
        <text>Вот тестовое задание для бетки.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_2">
        <text>Я найду.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_3">
        <text>Не надо.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_4">
        <text>Хорошо \n</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_0">
        <text>Я выполнил квест</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_1">
        <text>Отлично\n</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_2">
        <text>Где моя награда</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_3">
        <text>А вот и она</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_end_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>	
	
    <string id="sarik_dialog_0">
        <text>Ты же из научников, да? Подскажи, кто-нибудь из ваших поблизости делает заказы на артефакты?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_1">
        <text>Если артефакты нормальные - это либо торгашам, либо ребятам с бункера. Разве что... есть неподалёку группа, тоже по части артефактов. Только их интересуют не все, а конкретные образования. Свойств не имеют, денег почти не стоят, вот и не берётся никто. Много денег вряд ли выручишь, но среди экологов себя зарекомендуешь.</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_2">
        <text>Интересно. Как их найти?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_3">
        <text>Ну их. Ещё за гроши какие-то убиваться...</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_4">
        <text>Они рассредоточились по всей территории Зоны. Последний раз я общался с одним, устроившим себе лагерь в церкви, что на Болотах. То ли Ковалёв его фамилия, то ли Ковалев. В общем, если решишься, то советую начать именно с него.</text>
    </string>
	
<!-- Встреча с учёными -->	
    <string id="meet_ah_ti_kto_takoy">
        <text>Как продвигаются исследования?</text>
    </string>	
    <string id="meet_ah_1">
        <text>Да какие тут исследования... Работу по своей части я уже сделал давно, а теперь мне надо только исполнителей для поиска нужных образцов найти. Проблема лишь в том, что браться никто не хочет, как только слышат, что много денег с них не выручишь.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_2">
        <text>Можно подробнее?</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_no">
        <text>Не раскисай, кого-нибудь найдёшь.</text>
    </string>	
    <string id="meet_ah_4">
        <text>Для текущего эксперимента нужно обойти несколько аномалий и собрать немножко радиоактивной грязи. Это почти сформировавшиеся артефакты, но по рангу они находятся даже ниже мусорных, поэтому сталкеры их и не трогают. Обнаруживаются так же, как и обычные артефакты, через детектор.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_5">
        <text>Звучит просто. Давай так: я принесу тебе твою грязь, по доброте душевной, а ты мне чисто накинешь немного за хлопоты. Много не возьму.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_6">
        <text>Если снабдишь детектором, то я в деле.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_7">
        <text>Большое спасибо... Не ожидал, что кто-то так легко откликнется. Раз так, то я сброшу все координаты интересующих меня аномальных полей на твой КПК.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_8">
        <text>Большое спасибо... Не ожидал, что кто-то так легко откликнется. Выделю тебе один детектор тогда. Он морально малость устарел, но на нужные мне образцы среагирует. Раз так, то я сброшу все координаты интересующих меня аномальных полей на твой КПК.</text>
    </string>

    <string id="cancel_ah_0">
        <text>Я по поводу задания.</text>
    </string>	
    <string id="cancel_ah_1">
        <text>Нашёл образцы?</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_2">
        <text>Нет, мне нужно ещё время.</text>
    </string>	
    <string id="cancel_ah_3">
        <text>Нет, к сожалению. Я хотел сказать, что бросаю это дело.</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_4">
        <text>Ты это серьёзно? Ты же слово мне дал!</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_5">
        <text>Не получится. Извини.</text>
    </string>	
    <string id="cancel_ah_6">
        <text>Н-да, слово... Ладно, я поищу.</text>
    </string>		
    <string id="cancel_ah_7">
        <text>Да пошло оно всё нахер! Самому уже проще в эти аномалии лезть! Придётся возвращаться в штаб ни с чем...</text>
    </string>
 

    <string id="kovalev_1_quest_0">
        <text>Могу я получить детектор?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_3">
        <text>Да-да, само собой! Активируется при открытии крышки, ничего тыкать не нужно. Если рядом артефакт - подаст звуковой сигнал, поймёшь.</text>
    </string>	
    <string id="kovalev_1_quest_end_0">
        <text>Держи свою грязь.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_1">
        <text>Ох, большое спасибо! Если не ты, я бы уже рукой махнул! Мне очень неловко платить тебе так мало, прости меня за это, но на все операции у нас строго фиксированный бюджет. Больше мне дать банально не с чего.</text>
    </string>
	
    <string id="kovalev_2_quest_0">
        <text>Ещё какая-нибудь помощь нужна?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_3">
        <text>Рад, что ты спросил. Видишь ли, ранее я проводил замеры аномалий на Агропроме и обнаружил ряд странных отклонений. Артефакты, которые образуются в этих аномалиях, обладают уникальными характеристиками модуляции ноосферы. Только закончить экспедицию нам не удалось, какие-то отмороженные обстреляли комплекс, ещё и гранату в окно швырнули. В суматохе за ноутбуком я вернуться не смог, а там все результаты сканирования аномальных зон. Не говоря уже о других моих трудах. Если сможешь, пожалуйста, найди мой ноутбук, с него ты сразу сможешь перекинуть себе координаты аномалий с нужными мне образцами.</text>
    </string>  
	
    <string id="kovalev_2_quest_end_0">
        <text>А ваши скафандры круты, если так спокойно выдерживают то пси-излучение в комплексе. Не удивлён, что ноутбук до сих пор не стащили. Держи вот игрушку свою и артефакты.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_1">
        <text>Ха, а ты думал! Наши скафандры делают на совесть, в отличие от бронежилетов ВСУ. Хоть в пекло заходи. Только вот от ударной волны, когтей и пуль они, прямо говоря, бесполезны. Поэтому я и побаиваюсь в экспедиции самому ходить. В общем, спасибо тебе за помощь! Как и прошлый раз, делюсь чем богат.</text>
    </string>	
	
	<string id="markov_1_quest_0">
        <text>Работа интересует? Есть тут задачка по части артефактов.</text>
    </string>
	<string id="markov_1_quest_2">
        <text>Почему коллег своих не запряжёшь?</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_3">
        <text>Не в полномочиях. Я работаю отдельно от научной группы. Эти бездари так до сих пор и не исследовали ближайшие к ним аномалии. Слушай, найди эти артефакты, а я тебе из своего кармана деньжат отвалю. Чем скорее управишься, тем лучше.</text>
    </string>  

    <string id="markov_1_quest_end_0">
        <text>Нашёл я твои камушки.</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_end_1">
        <text>Блестяще. Давай сюда. Вижу, работать с тобой можно. Ещё работа такого рода интересует?</text>
    </string>		
	
	<string id="markov_2_quest_0">
        <text>Что предложишь?</text>
    </string>	
    <string id="markov_2_quest_3">
        <text>Во время полевых исследований, мои приборы заметили странные колебания в ноосфере. В районе Дикой Территории. Похоже, эти колебания каким-то образом влияют на артефакты, которые там образуются. Задача не хитрая - найти такие же камушки, что ты находил раньше. Я дам тебе координаты интересующих меня мест.</text>
    </string>

    <string id="markov_2_quest_end_0">
        <text>Башка от электр до сих пор болит. Ты бы предупредил хоть! Вот, держи свой заказ. Обезбола у тебя не найдётся?</text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_end_1">
        <text>Извини, обезболивающих и самому мало. Надеюсь, что плата компенсирует неудобства.</text>
    </string>		
	
	<string id="markov_3_quest_0">
        <text>Что-нибудь ещё?</text>
    </string>
	<string id="markov_3_quest_3">
        <text>Хм, дай подумать... Есть ещё одно полевое исследование, до которого у меня ещё не дошли руки. У нас недавно сформировалась гипотеза, что пси-воздействие установки оказало некоторое влияние на формирование артефактов в непосредственной близости к ней. Но местность там опасная, организовывать экспедицию никто не торопится. Если ты будешь в тех местах и найдёшь какие-нибудь необычные образцы - здорово облегчишь нам работу.</text>
    </string>
	
    <string id="markov_3_quest_end_0">
        <text>Достаточно необычные образцы? Ничего интереснее там не нашлось.</text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_end_1">
        <text>Очень даже хорошо! Тебе огромное спасибо! Сил уже нет, хочу обратно к лабораторным опытам вернуться, а не, прости, говна тут месить. Зона, знаешь, как дождь - нравится только до тех пор, пока смотришь на неё из уютной берлоги за кружечкой кофе.</text>
    </string>		
	
	<string id="pirogov_1_quest_0">
        <text>Похоже, у тебя какие-то проблемы.</text>
    </string>
	<string id="pirogov_1_quest_1">
        <text>Да, эта поганая дыра кишит мутантами и быдлом всех мастей, а эти олигофрены отправили меня сюда одного! Неужели они думали, что я смогу проигнорировать всё и просто так здесь прогуливаться, проводить исследования и в ус не дуть? Это казнь! Самая настоящая казнь! Либо здесь сдохнешь, либо... Ох, Рандом Всеблагой...</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_2">
        <text>Валерьяночки хряпни. Я помогу. Плату возьму чисто символическую, со своих премиальных потянешь легко. Добро?</text>
    </string>  
    <string id="pirogov_1_quest_5">
        <text>Ясное дело, деньги... Я же так много зарабатываю! Да хрен с ним, ничего уже не хочу... Здесь есть несколько аномалий. Гопники их не трогают, им сталкерским делом заниматься "западло". Мне оттуда нужны конкретные образцы прото-артефактов. Принесёшь - забирай мои премиальные, и шиш с ним.</text>
    </string> 	

    <string id="pirogov_1_quest_end_0">
        <text>Держи. Возвращайся к своим. Местность тут недружелюбная.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_end_1">
        <text>Хотелось бы... Да только дерьма на мою голову вывалили знатно. И не вернёшься, пока всё тут не переделаешь.</text>
    </string>	
    
	<string id="pirogov_2_quest_0">
        <text>Могу чем-то помочь?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_3">
        <text>Да. Начальство поручило, ко всему прочему, проверить Кладбище Техники. Понимаешь, Кладбище - малоизученная область, и многие избегают её по вполне понятным причинам. Если рискнёшь туда сунуться - дерзай, уговор всё тот же.</text>
    </string>  

    <string id="pirogov_2_quest_end_0">
        <text>Не взлюбило тебя начальство явно. Хрен бы я туда ещё сунулся, мрази всякой выше крыши. Тем не менее, вот твои цацки.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_end_1">
        <text>Выручил, спасибо!</text>
    </string>	
	
	<string id="pirogov_3_quest_0">
        <text>Что-то ещё?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_3">
        <text>Если не устал... Я недавно послал своего помощника на Свалку, разместить приборы в аномальных полях. Многие данные я уже получаю, но вот с последних полей ничего не поступает. Переживаю, как бы не случилось с ним чего. Разузнаешь, что произошло?</text>
    </string>  
	<string id="pirogov_3_quest_4">
        <text>Поищу его. Надеюсь, на этом всё?</text>
    </string>
		<string id="pirogov_3_quest_5">
        <text>Думаешь, я сам не надеюсь? Не от меня зависит, увы.</text>
    </string>

    <string id="pirogov_3_quest_end_0">
        <text>Нашёл твоего помощника. Нет его больше, к сожалению. Захватил его КПК и закончил работу.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_end_1">
        <text>А как он... Ай, да какая к чёрту разница! В общем, спасибо тебе большое... Мне тут по мелочи ещё немного осталось доработать, а потом могу возвращаться в бункер. Надеюсь, что скоро всё это закончится...</text>
    </string>		
	
	<string id="chernov_1_quest_0">
        <text>Привет, я тут чтобы помочь вам в исследованиях.</text>
    </string>
	<string id="chernov_1_quest_1">
        <text>Похвальная прыть, надеюсь, вы не претендуете на мою кандидатскую?</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_2">
        <text>Пока меня интересуют только деньги.</text>
    </string>  
    <string id="chernov_1_quest_5">
        <text>Очень хорошо. Посмотрим, насколько ты хорош? В этой местности, которую в народе называют армейскими складами, есть много интересных аномалий, которые большинство сталкеров просто стараются обходить стороной. Принеси мне образцы из тех, что я отметил на твоём КПК, а там ещё поговорим.</text>
    </string> 	

    <string id="chernov_1_quest_end_0">
        <text>Прошу, груда сияющего барахла.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_end_1">
        <text>Отлично. Вот твоя награда. Может, у тебя какие-то вопросы есть?</text>
    </string>			


	
	<string id="chernov_3_quest_0">
        <text>Мне интересно, откуда вы знаете где будут нужные вам артефакты?</text>
    </string>
	<string id="chernov_3_quest_1">
        <text>Наша исследовательская группа является частью НИИ ЧАЗ, Научно-исследовательского института по изучению Чернобыльской аномальной зоны. Мы постоянно изучаем Зону, чтобы найти способ уничтожить её или, по крайней мере, контролировать. Мы многое узнали благодаря информации, предоставленной местными сталкерами и нашим собственным экспедициям. У нас даже есть предварительные карты аномалий для некоторых районов. Используя эту информацию и данные с наших сканеров, мы можем сделать вывод о вероятности образования артефактов. </text>
    </string>		
	<string id="chernov_3_quest_2">
        <text>Интересно. Так вот как вы знали, куда именно меня отправлять.</text>
    </string>
		<string id="chernov_3_quest_3">
        <text>Именно так. Однако, следующее задание потребует от тебя осторожности. Не хочу, чтобы тебя убили, в конце концов, ты пока что кажешься хорошим помощником. Я поручил одному сталкеру исследовать аномальные поля в Рыжем лесу. К сожалению, он, похоже, пропал. Последнее место, из которого он мне писал, - обвалившийся туннель у моста в Лиманск. Найди его КПК, который содержит данные сканирования, которые я ему дал, и найди оставшиеся образцы. Однако должен предупредить тебя, что я потерял много друзей и коллег в Рыжем лесу, поэтому будь осторожен.</text>
    </string>
	
    <string id="chernov_3_quest_end_0">
        <text>Вот это прогулочка! Прямо с боем пробираться пришлось. Тем не менее, я нашёл все образцы. Надеюсь, они того стоили!</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_end_1">
        <text>Прекрасно, а то я уже начал переживать. Надеюсь, этот бонус поможет тебе покрыть свои расходы на медпомощь.</text>
    </string>	
	
	<string id="chernov_4_quest_0">
        <text>Итак, удалось ли вам создать артефакты в лаборатории? Я имею в виду, вы изучаете их уже довольно давно, и не упала бы резко необходимость в Зоне, если бы артефакты можно было создавать без неё?</text>
    </string>
	<string id="chernov_4_quest_1">
        <text>Работа по созданию искусственных артефактов велась ещё до ядерной катастрофы и возникновения Зоны. Мой научный руководитель жил и работал в Лиманске. Мы часто ночевали у него дома, обсуждая возможное происхождение артефактов. Похитив из лаборатории культиватор, нам даже удалось создать протоартефакт, такой же, как те, что ты мне принёс. </text>
    </string>		
	<string id="chernov_4_quest_2">
        <text>Интересно. Что стало с вашим другом?</text>
    </string>
		<string id="chernov_4_quest_3">
        <text>Не знаю, эвакуации из Лиманска во время катастрофы не было. Куда исчезли все его жители, для меня загадка. Это напомнило мне, что у меня до сих пор есть адрес его дома. Не мог бы ты сходить туда и посмотреть, не сохранился ли там артефакт? Кто знает, может быть, это ключ к пониманию всего этого.</text>
    </string>	

    <string id="chernov_4_quest_end_0">
        <text>Лиманск в ужасном состоянии. Жителей там нет, только всякие поехавшие фанатики, но артефакт мне удалось найти. Вот.</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_end_1">
        <text>Я ожидал этого. И всё же я не могу не тосковать по своему старому другу... В любом случае, давай почтим его память и попытаемся выяснить, как предотвратить повторение всех этих событий.</text>
    </string>		
	
	<string id="chernov_5_quest_0">
        <text>Как продвигается дело, профессор? Есть новости о природе возникновения артефактов?</text>
    </string>
	<string id="chernov_5_quest_1">
        <text>Да, посмотри сюда. Видишь это? У данного артефакта совершенно уникальный шаблон излучения. Мой друг, прямо здесь у нас есть неоспоримое доказательство того, что артефакты могут быть получены искусственным путём.</text>
    </string>		
	<string id="chernov_5_quest_2">
        <text>Обалдеть! Вы правда полагаете, что артефакты могли возникнуть ещё до появления самой Зоны?</text>
    </string>
		<string id="chernov_5_quest_3">
        <text>Думаю, я могу рассказать тебе, поскольку ты все равно рано или поздно узнаешь. Слышал когда-нибудь о ферме артефактов? Исследования в этом направлении ведутся уже давно, и в ныне заброшенной лаборатории X-19 в них было вложено много сил. Они создавали капсулы, которые называли "культиваторами", в которых артефакты могли формироваться в контролируемых условиях. В настоящее время эта территория захвачена фанатиками, которые называют себя Монолитом, и является чрезвычайно опасным местом. Однако, если тебе каким-то образом удастся проникнуть туда и найти какие-либо оставшиеся артефакты или документацию, я буду у тебя в долгу.</text>
    </string>

    <string id="chernov_5_quest_end_0">
        <text>Охренеть, вы не солгали, местность кишит Монолитовцами, однако мне удалось пробраться в лабораторию. Хотите верьте, хотите нет, но вы были правы. Я нашел три артефакта и несколько бумаг, вроде выглядят важно. Вот, пожалуйста.</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_end_1">
        <text>Великолепно. Не спрашивай, откуда я знал, что всё это там будет, ответ тебе не понравится. Учитывая характер нашего исследования, я должен попросить тебя о благоразумии. В конце концов, со временем я расскажу всему миру, что здесь произошло. Но прежде чем я смогу это сделать, мне нужно завершить мою теорию об этих артефактах.</text>
    </string>	
	
	<string id="chernov_6_quest_0">
        <text>Я понимаю. Чем могу быть полезен, профессор?</text>
    </string>
	<string id="chernov_6_quest_3">
        <text>После нашего последнего сканирования местности мы обнаружили кое-что интересное. Большая группа наёмников контролирует район, который они называют Мёртвым городом. Я получил очень стабильные показания из этой области, так что ее можно использовать в качестве контрольной. Если ты сможешь принести мне образцы из этих мест, я смогу создать на их основе базовые показания.</text>
    </string>	

    <string id="chernov_6_quest_end_0">
        <text>Приятный городок, и жители гостеприимные. Мёртвым точно не выглядит. Вот образцы, проф.</text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_end_1">
        <text>Великолепная работа, вот твоя премия. Учитывая, как сильно ты мне помог, я мог бы упомянуть тебя в предисловии к своей диссертации. Хотя не похоже, что тебя это сильно волнует - но это пока. Если хочешь больше работы, можешь поискать кого-нибудь из моих коллег здесь, в Зоне. Может быть, у них найдется что-нибудь для тебя. Я направлю тебя к ним.</text>
    </string>	
			

	<string id="juk_1_quest_0">
        <text>Привет, мне сказали, что у вас для меня найдётся работа.</text>
    </string>
	<string id="juk_1_quest_3">
        <text>Вообще-то, да. Есть несколько аномальных полей, которые я хочу изучить, но на данный момент я застрял здесь и не могу покинуть зону. Я отмечу интересующие меня аномалии на вашем КПК. Надеюсь, вы знаете, что делать, Сахаров будет в бешенстве, если я ничего не найду.</text>
    </string>

    <string id="juk_1_quest_end_0">
        <text>Я выполнил ваше задание. Вот артефакты, которые удалось найти.</text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_end_1">
        <text>Хм, не ожидал, что вы справитесь. Хорошая работа, вот ваша награда.</text>
    </string>
	
	<string id="juk_2_quest_0">
        <text>Могу ещё чем-то помочь?</text>
    </string>
	<string id="juk_2_quest_3">
        <text>Да, пока вы были в поле, я получил новую порцию данных сканирования. Как вы, наверное, знаете, Зона хранит от нас много тайн, и многие из аномальных зон до сих пор не нанесены на карту. Я перешлю вам эти предварительные данные сканирования, так как они содержат приблизительное расположение некоторых еще не нанесённых на карту аномалий. Пожалуйста, подтвердите, если данные верны, и присмотритесь к любым возможным артефактам. Но будьте, пожалуйста, осторожны - в данных о местоположении наверняка есть какая-то ошибка.</text>
    </string>	
	
    <string id="juk_2_quest_end_0">
        <text>Болтов осталось мало, но похоже, ваши данные верны, профессор. И немного артефактов вытащить тоже удалось.</text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_end_1">
        <text>Отлично, значит наши сканеры работают исправно. Спасибо за ваш доклад, деньги должны упасть на ваш счёт буквально прямо сейчас.</text>
    </string>
	
	<string id="juk_3_quest_0">
        <text>Кажется, у вас что-то ещё на уме.</text>
    </string>
	<string id="juk_3_quest_3">
        <text>Да, ну... Видите ли, в Припяти наблюдаются чрезвычайно интересные закономерности выбросов. Однако, как вы, возможно, знаете, город настолько же опасен, насколько и интересен, и я не верю, что у меня есть какие-то шансы добраться туда и обратно живым. Если сможете, пожалуйста, осмотрите эти места и принесите мне все артефакты, которые сможете найти. Не волнуйтесь, награда с лихвой покроет ваши расходы на патроны и бинты.</text>
    </string>		
	
    <string id="juk_3_quest_end_0">
        <text>Кажется, в моём костюме ещё осталась дыра от пули этих фанатиков, но аномалии проверить удалось. И достать немного образцов.</text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_end_1">
        <text>Феноменально! Пожалуйста, возьмите это, вы заслужили. На этом пока всё. Если вы хотите заработать ещё немного денег, собирая артефакты, то можете поискать в Зоне моих коллег. Я сообщу им о вашем прибытии.</text>
    </string>	
	
	<string id="vorobushkin_1_quest_0">
        <text>Как дела, проф? Нужна помощь?</text>
    </string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_3">
        <text>Возможно. Эта область плохо изучена, поэтому я не знаю, чего ожидать. Однако мои расчёты показывают, что я смогу найти здесь нужные мне артефакты. Вчера, чтобы точно определить аномальные поля, которые необходимо исследовать, я отремонтировал часть оборудования в антенном комплексе "Круг". Но сканирование заняло довольно много времени, и чем дольше я там оставался, тем опаснее становилось, поэтому мне пришлось спешно вернуться сюда. Вам нужно войти на станцию и забрать модуль памяти, который я там оставил. На нём должны быть все необходимые данные. Кстати, неподалеку есть несколько аномалий, может быть, в них находятся нужные мне образцы, но до получения данных сканирования сказать это будет невозможно.</text>
    </string>		

    <string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
        <text>Лёгкая прогулка. Ваше оборудование уцелело, вот данные и образцы.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
        <text>Наконец-то, хорошие новости. Данные этих сканирований выглядят интересно...</text>
    </string>
	
	<string id="vorobushkin_2_quest_0">
        <text>В чём дело, профессор?</text>
    </string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_3">
        <text>Хм, некоторые из этих показаний просто не имеют смысла. Не могли бы вы проверить их для меня? Если вы найдёте какие-нибудь артефакты и принесёте их мне, я могу хорошо вам заплатить.</text>
    </string>	
	
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
        <text>Проверил эти области, нашёл образцы. Теперь вы проверяйте, что да как.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
        <text>Да, потрясающе! Друг мой, это большой прогресс. Вот ваша награда.</text>
    </string>

	
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_0">
        <text>Могу я ещё чем-нибудь помочь?</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_1">
        <text>На этом пока всё. Если вы хотите помочь нам дальше, то я отправлю вас к моему коллеге, который будет благодарен вам за помощь. Я передам вам его местоположение и сообщу ему о вашем приходе. Удачной дороги, сталкер!</text>
    </string>	
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_2">
        <text>Спасибо за неоценимую помощь. Мне все еще нужно провести некоторые расчеты. А вы двигайтесь на север, к Чернобыльской атомной электростанции. Руководитель нашей группы, профессор Скабинский, уже там. Я понятия не имею, как он туда пробрался, но, пожалуйста, поторопитесь! Возможно, ему нужна ваша помощь.</text>
    </string>	
    <string id="vorobushkin_redirect_dialog_3">
        <text>В наших вычислениях полно дыр из-за отсутствия достаточной информации, но мы смогли приблизительно определить местоположение аномалии, которую не смогли предсказать ранее. Сейчас руководитель нашей операции, профессор Скабинский, отправился её изучать. Возможно, ему нужна ваша помощь, поэтому поторопитесь его найти. Место опасное, и он не должен был идти туда один.</text>
    </string>		

    <string id="ah_start_dialog_0">
        <text>Здравствуй, сталкер.</text>
    </string>
	<string id="ah_start_dialog_1">
        <text>Привет.</text>
    </string>    	
    <string id="ah_start_dialog_2">
        <text>Привет, брат.</text>
    </string>		

	
	<string id="skabinsky_1_quest_0">
        <text>Господи, наконец-то нашёл вас, профессор! Как вы пробрались мимо всех этих фанатиков?</text>
    </string>
	<string id="skabinsky_1_quest_1">
        <text>О, ты, должно быть, тот самый услужливый сталкер, о котором говорил Воробушкин. Хорошо, что ты вовремя меня нашёл. Ситуация такова: сюда меня сопровождала группа наёмников, но большинство из них уже получили пулю, так что надо действовать быстро. Рядом с нами находится опасная аномалия, не похожая ни на одну из тех, что я видел раньше. Некоторые наши расчёты предсказывают, что примерно в это время должен образоваться очень редкий и мощный артефакт. У тебя самый большой опыт работы с аномальными полями из всех нас, поэтому нам нужно, чтобы ты отправился туда и проверил, верны ли наши прогнозы. Однако я должен предупредить, это будет очень опасно. Готов?</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_2">
        <text>Ну не просто так же я сюда пёрся. Приступим!</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_3">
        <text>Пожалуй, не готов.</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_4">
        <text>Хорошо, мне нравится твой настрой. Однако добраться туда будет крайне сложно. Надеюсь, у тебя есть хороший детектор, чтобы найти образцы и увидеть аномалии, эта область довольно опасна. А теперь иди, у нас мало времени!</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_5">
        <text>Спасибо. Скоро увидимся, профессор.</text>
    </string>		
	<string id="skabinsky_1_quest_6">
        <text>Погоди, слышишь? Зона зовёт нас, я чувствую это... Выдвигайся. Иди и возьми её дар. Я буду ждать тебя на Затоне.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_0">
        <text>Профессор... Посмотрите на это. Я никогда раньше не видел такого артефакта. Даже просто держать его в руках - странное ощущение.</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_1">
        <text>Значит, это правда... А я думал, что это просто ошибка в наших расчётах. Спасибо, сталкер. Наша команда и научное сообщество в целом в неоценимом долгу перед тобой. Скорее, дай мне артефакт, чтобы я мог надёжно его упаковать. После этого мы сможем поговорить о твоей награде.</text>
    </string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_2">
        <text>С удовольствием, профессор. Рад быть полезным в раскрытии секретов Зоны. Прошу, вот. Надеюсь, всё это того стоило.</text>
    </string>    	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_3">
        <text>Ээ, нет. Такой артефакт мне и самому может пригодится.</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_4">
        <text>Вы забываетесь, у нас был договор. Я не потерплю его нарушения!</text>
    </string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_5">
        <text>Ладно, ладно, шучу я просто, расслабьтесь. Вот ваш артефакт.</text>
    </string>    	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_6">
        <text>Ха, посмотри на себя. С этим артефактом я практически неуязвим. Ты ничего не сможешь мне сделать! А теперь уйди с дороги.</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_7">
        <text>Это дело всей моей жизни! Я не позволю тебе уйти с ним, только через мой труп!</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_1_quest_end_8">
        <text>Благодарю. Моя работа здесь закончена, и мне нужно вернуться на базу, чтобы оценить всё, что мы нашли. Несмотря на то, что здесь наши пути разошлись, наша команда всегда будет помнить о вас. Никакая сумма денег не сможет компенсировать ваш вклад в науку, но это всё, что у меня есть с собой на данный момент. Пожалуйста, возьмите. Если нам когда-нибудь понадобится помощь в наших исследованиях, мы обязательно дадим вам знать. Надеюсь, наши пути еще пересекутся, сталкер. Еще раз спасибо, и прощайте..</text>
    </string>		
	
    <string id="skabinsky_fail_quest_0">
        <text>Я нашёл вас. Как продвигаются поиски?</text>
    </string>	
    <string id="skabinsky_fail_quest_1">
        <text>Ну, здравствуй. Это вы, тот сталкер, который помогал нашей группе в исследованиях? Похоже зря мы понадеялись на вашу помощь, расчёты ошибочны, это проклятое место не центр Зоны. Всё было зря. </text>
    </string>		
    <string id="skabinsky_fail_quest_2">
        <text>Неужели ничего нельзя больше сделать?</text>
    </string>		
    <string id="skabinsky_fail_quest_3">
        <text>Всё что ты мог, ты уже сделал. А теперь убирайся. Крах нашей операции – твоя заслуга.</text>
    </string>

    <string id="est_work_kuznecov_0">
        <text>Докладываю о прибытии для выполнения особо опасного задания.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_1">
        <text>Вольно, боец. Уважаю твою храбрость, но рассчитываю, что ты трезво рассчитываешь свои силы. Учти: здесь твоя жизнь под твоей ответственностью. Если уверен, то вот список приоритетных целей для Штаба Объединенного Командования:</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_2">
        <text>Найти документы в подземельях под Агропромом?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_22">
        <text>Кое-кто из местных слил нам информацию об убежище здесь, под землёй. Всю важную документацию давно растащили, но кое-что, как нас поставили в известность, припрятано каким-то молодчиком в укромном месте. Твоя цель: найти это самое убежище и изъять всю документацию, что ты там найдёшь. Задача ясна?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_221">
        <text>Так точно.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_222">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_3">
        <text>Добыть документы из комплекса Х-18?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_33">
        <text>Штаб очень заинтересован данными о "Экспериментальном Излучателе Кайманова". Твоя цель: добыть всю уцелевшую документацию об этих исследованиях и доставить сюда в целости-сохранности. По возвращении тебя будет ждать достойная награда. Задача ясна?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_331">
        <text>Так точно.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_332">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_4">
        <text>Добыть документы из лаборатории Х-16?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_44">
        <text>Именно в Х-16 отправлялись готовые блоки для пси-установки. Задача не из простых: тебе нужно пробиться под излучением в подземный лабораторный комплекс и найти сохранившуюся документацию. Оригиналы, копии - не имеет значения. За пси-защитой обращайся к Сахарову, он должен помочь. Задача ясна?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_441">
        <text>Так точно.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_442">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_5">
        <text>Добыть документы из лаборатории Х-10?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_55">
        <text>В этот раз задание особо тяжёлое, на грани невозможного. Будь моя воля, я бы даже не предлагал, но начальству виднее, м-да... После всех полученных данных, командование как никогда заинтересовалось документами об излучателе на Радаре. Им и документы оттуда подавай, и саму установку отключи... Я не настаиваю на выполнении, всё понимаю. Тут только армию вводить, не иначе. Но если ты каким-либо образом принесёшь хоть какие-то сведения оттуда - щедрые премиальные тебе будут обеспечены. Итак, ясна задача?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_551">
        <text>Радар... Они там что, совсем ебанулись в своих штабах? Задача-то ясна, но сами понимаете, товарищ полковник, всё что угодно мог бы вам пообещать - но это не задание, а самоубийство. Я подумаю, что можно сделать, буду держать в курсе.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_552">
        <text>Чего?! Нет, я всё понимаю! Но, при всём уважении, товарищ полковник, передайте вашему начальству, чтобы поцеловало меня в задницу. Радар им, блять, штурмовать, детям сучьим... Сами пусть хотя бы на Кордон нос покажут, а уже потом несут такую чушь.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_6">
        <text>Добыть документы из лаборатории Х-8?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_66">
        <text>Знаю, звучит как издевательство, но ты дурного не думай, самому уже эти лаборатории поперёк горла. В этот раз твоя цель комплекс под "Юбилейным". Территорию ту последний раз занимали монолитовцы, так что войти может быть проблематично. Твоя задача: найти способ попасть внутрь и принести всю уцелевшую инфу, что там найдёшь. Задача ясна?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_661">
        <text>Так точно.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_662">
        <text>Мне нужно время на подготовку.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_7">
        <text>Добыть документы в подземных коммуникациях Припяти?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_77">
        <text>Секретный объект под кодовым названием "Путепровод Припять-1". Штабу интересна любая информация: зачем, кто и что оттуда перевозили, и каким образом это столько лет оставалось тайной. Сталкеров это место не очень-то интересует, не совсем их профиль, так что шансы на то, что какие-нибудь бумаги там сохранились - очень даже существенные. Задача ясна?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_771">
        <text>Так точно.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_772">
        <text>Мне нужно подготовиться.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_8">
        <text>Монолитовский пункт управления? Я уже устал удивляться... Каков приказ?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_9">
        <text>С меня хватит. Я отказываюсь.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_88">
        <text>Диспетчерская по-прежнему является высокоприоритетной целью. Твоя задача: проникнуть туда и вернуться со всеми разведдаными, которые сможешь найти. Пункт управления уничтожить при любой возможности, но запомни: данные - в приоритете. Как и ранее, пользуйся любыми доступными средствами, даю добро. Задача ясна?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_881">
        <text>Так точно. Упыри монолитовские давно уже в печёнках сидят, желающих разворошить их улей я найду. Но ты сам понимаешь, полковник, кроме меня никто за организацию этого идиотизма не возьмётся, а значит и награды я буду ждать соответствующей... Беспрепятственный пропуск на большую землю в любой момент, хороший участок, пенсия по праву ветерана и полная амнистия. Такие мои условия.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_882">
        <text>С меня хватит. Я отказываюсь.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
        <text>Задание выполнено, схрон найден, бумажки при мне.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
        <text>Отлично, боец. Просто замечательно. Премиальные тебе положены.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
        <text>Вот всё, что я нашёл по X-18.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
        <text>Отлично, боец. Просто замечательно. Премиальные тебе положены.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
        <text>Пси-установка больше не будет проблемой, можете спокойно посылать туда спецназ. Что касается бумажек... вот они.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
        <text>Отлично сработал! Это настоящий подвиг! Теперь мы сможем обеспечить в том районе безопасную деятельность научных групп. Ты превосходно себя проявил. Далеко пойдёшь!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
        <text>Операция прошла успешно: "Выжигатель" отключен, вот документы, которые мне удалось найти в самой Х-10.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
        <text>Да ты уже шороху навёл, о тебе слава и до наших мест долетела. От командования тебе огромное спасибо! Благодаря тебе, мы сможем наконец раскрутить масштаб операций вглубь Зоны.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
        <text>Я вернулся из Припяти. Инфа при мне.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
        <text>Великолепная работа!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_0">
        <text>Задача выполнена. Бумажки из Путепровода при мне.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
        <text>Молодец, боец... Осталось ещё немного. Ещё немного, мать его, чтобы эти жабы успокоились! И потом мы все получим билет из этой клоаки! Ты, я... Поверь, пока я даю тебе лишь то, что могу дать в своём положении, но основная награда нас с тобой ждёт там, за пределами Зоны.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_0">
        <text>Хана пункту управления! Хана монолитовцам! Задача выполнена, мрази даже не поняли, что их убило!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
        <text>Справился?! Мой боец! Зверюга ты мой!!! Я немедленно радирую командованию, что Монолиту был нанесен сокрушительный удар и вся секретная информация у нас на руках! Теперь только начальство свыше решит, когда будет следующая операция по захвату Центра, но благодаря тебе, у нас впервые есть шансы взять Зону под ПОЛНЫЙ контроль и вышвырнуть отсюда всю эту сталкерскую шваль! Невероятная работа! Ты герой без преувеличений! Уговор я наш помню, теперь нам осталось только ждать решения свыше. А пока... прими награду лично от меня.</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_0">
        <text>Здравие желаю, я прибыл на подмогу.</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_2">
        <text>Приятно встретить дружественное лицо, надеюсь бой на АЭС прошел успешно? Я Сержант Счастливенко, будем знакомы, но ты просто можешь звать меня Василь. К делу, монолитовцы засели на базе к юго-востоку от этой светящейся херовины в центре леса. вокруг мины, а на вышках сидят снайперы. Короче, мы выдвигаемся, постарайся снять этих ублюдков до того как они нас заметят.</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_3">
        <text>Давай, сержант, я прикрою.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_0">
        <text>Товарищ капитан, я готов принять участие в штурме.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_2">
        <text>Отлично. Эти ублюдки удерживают три блокпоста: два из них на подступах к саркофагу, один прямо перед четвертым энергоблоком. Два наших отряда начнут наступление с двух сторон. Твоя задача - поддержать огнем наших парней и пристрелить как можно больше этих чертовых монолитовцев.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_3">
        <text>Так точно! Я выступаю.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_0">
        <text>Не знаешь, где можно в округе инструментами разжиться?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_1">
        <text>Да так, слышал кое-что, деньжат только подкинь мне немного, ну тыщи эдак две.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_9">
        <text>Ну держи.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_10">
        <text>Позже подойду.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_2">
        <text>Знаю и за 4000 расскажу.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_11">
        <text>Вот, возьми.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_12">
        <text>Спасибо, не надо.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_3">
        <text>А вот ты заплати мне деньжат немного, ну эдак 1000, тогда и скажу.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_13">
        <text>Держи деньги свои.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_14">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_4">
        <text>2500 и не меньше. Тогда будет разговор.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_15">
        <text>На.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_16">
        <text>С деньгами напряг.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_5">
        <text>Слушай сюда, друг:</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_24">
        <text>[далее...]</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_6">
        <text>Не знаю.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_7">
        <text>В тайниках поищи.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_8">
        <text>Отстань, не до тебя сейчас.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_17">
        <text>Тебе стоит в Тёмной Долине поискать на базе бандитов. Техники у них "так себе", поэтому сможешь позаимствовать лишний набор. А вот где именно-мне не обрисовали.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_18">
        <text>На свалке поищи, мне парни недавно рассказали, что у них там что-то вроде базы в ангаре местном. Скорее всего для грубой работы там и найдутся.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_19">
        <text>Кордон, АТП. Хотели там бандюки базу обширную забабахать, даже техника с оборудованием пригнали, но он пропал куда-то, а вот вещички-то его говорят остались.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_20">
        <text>На кордоне, в пределах Южного блокпоста поищи. Надеюсь ты как, с картой умеешь работать? Опасно там, никто туда не суётся, поэтому не исключено, что для тонкой работы инструменты лежат именно там. И на то есть ещё кое-какие доверенные основания.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_21">
        <text>На Агропроме, там где комплекс центральный. Ещё аномалия такая есть с электрами и пси, знаешь? Вот где-то на этом комплексе поискать стоит. Там сейчас не до сбора всякого хлама людям, точка стратегическая и борьба за неё постоянно идёт, но видеть - видели всякий технический хлам.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_22">
        <text>Кладбище техники. Вот прямо сейчас с бара выйди и поищи там машину с номером "9941КИЛ", она тебя к заветной коробочке и приведёт. От долговца услышал, у них там рейд был, в разведке вообщем. Ну прочесывают они местность, а там снорков - тьма. Ну они и провели "тактическое отступление", хе-хе. Один вот убегая и заметил заветную машинку.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_23">
        <text>Тебе на Агропром, где главная база военных. Круто слишком? А что поделаешь, но зато такие на государственном обеспечении и техники у них "жирные", не то что наши, из говна хоть танк соберут. Ты ведь не думал, что так просто добудешь калибровочные инструменты?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_25">
        <text>Спасибо за деньги, а теперь вали, не знаю я где твои инструменты, Шпунтик хренов.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_26">
        <text>А не, извини друг, забыл уже то место. В тайниках поищи, барыг поспрашивай.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_0">
        <text>Есть спецзадания?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_1">
        <text>Спецзаданий пока нет, но халтурка есть. Нужно забрать сканер с архианомалии, что южнее западной башни, он должен был уже к этому времени сделать все замеры аномальной активности. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_3">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_2">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_0">
        <text>Вот прибор, забирайте.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_2">
        <text>Спасибо. Кстати, сегодня вечером прибудет разведчик, где в районе 20:00-22:00 часов вечера. Ты, короче, никуда не уходи. Его встретим.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
        <text>Я могу чем-то помочь "Чистому Небу"?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
        <text>Да. Знаешь, хоть мы и восстановили небольшой контроль над Болотами, наша численность оставляет желать лучшего. Аномальная активность очень сильно упала, поэтому сюда навалило бандитов, ренегатов и прочего дерьма... в общем, сдаем позицию за позицией. Поэтому мы буквально заперты на начальных точках, от ренегатов покоя нету, мне доложили, что готовится очередная атака на наш форпост на Насосной Станции, помоги нашим ребятам отбиться.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
        <text>Ренегаты уничтожены...</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
        <text>Отлично! Я подготовил штурмовой отряд, для захвата Южной деревни, нам необходимо обеспечить контроль дороги на Кордон. Выдвигайся на позицию и помоги нашей группе. Можешь вместе с ними дойти, ребята уже выдвигаются с базы.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
        <text>Дорога на кордон под контролем.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
        <text>Хорошая работа, мы закрепились на основных позициях, спасибо тебе за помощь. Держи награду, но, у нас есть другая проблема. Это военные. Раньше вояки своим присутствием отгоняли ренегатов и прочее отребье, они нас не трогали, а мы соответственно их, но, сейчас на Болота отправляют все больше и больше отрядов военных сталкеров, мы несем потери, я думаю, пора с этим кончать. Их база на механизаторском дворе, выбив их оттуда мы получим преимущество и окончательно здесь закрепимся, медлить нельзя, я посылаю штурмовую группу самых опытных бойцов, они уже идут с базы, присоединяйся к ним и окажи поддержку в бою.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
        <text>Военные выбиты с механизаторского двора, бой был тяжёлый.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
        <text>Благодарю тебя, с твоей помощью мы вернули себе ключевые места и снова являемся силой, с которой нужно считаться, эх, был бы здесь Лебедев... ладно, хватит сентиментальностей, у нас ещё много работы в дальнейшем, держи награду и спасибо ещё раз.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_0">
        <text>Разведчик погиб. Вот его ПДА.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_2">
        <text>Жаль его, конечно. Он был одним из лучших. Спасибо тебе.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_0">
        <text>Я насчет расшифрованного ПДА пришел.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_1">
        <text>У нас есть хорошие новости, присаживайся. Костылю удалось выяснить, что часть пропавших наших товарищей в 2011 году выжила! Судя по информации с ПДА, наёмник по кличке Шрам, который в 2011 году пробивался вместе с нашими штурмовыми отрядами через Лиманск и Госпиталь к ЧАЭС, дабы догнать и остановить Стрелка выжил, также известно, что он контактировал с некоторыми сталкерами, которые по описанию похожи на членов группы Лебедева. Наш разведчик утверждает, что информация не ложная. Сталкер, наведи справки насчет Шрама у тех, кто имеет дело с нейтралами и найди его. Возможно мы сможем воссоединиться с нашими товарищами. Лучше всего будет сразу зайти к Сидоровичу.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_2">
        <text>Да, это отличные новости. Возможно, Сидорович знает этого сталкера. Я спрошу его и найду выживших товарищей.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_0">
        <text>Я нашел одного выжившего члена "Чистого Неба".</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_1">
        <text>Нашел говоришь? Кто он? Где же он?</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_2">
        <text>Это Гамаюн, один из бойцов группы Лебедева. Сейчас он воюет в рядах Изгоев Монолита. К сожалению, он отказался возвращаться на Болота вместе со мной. Говорит, что не бросит своих братьев.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_3">
        <text>Чтож, ему виднее. Если ему удалось выжить, возможно выжили и другие. Твой рассказ вселяет надежду. Возможно мы когда-нибудь воссоединимся с нашими товарищами. Также, я распоряжусь, чтобы наши разведчасти оказывали содействие изгоям. Ах да, думаю ты заслужил награду.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
        <text>Приветствую, это ты тот самый Шрам? Мне нужна кое-какая информация.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
        <text>Он самый. А ты ещё что за хрен с горы? Не сейчас, помоги отбиться от стаи псевдопсов. Они уже 2 километра меня преследуют.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
        <text>Ничего, вдвоем отобьемся.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
        <text>Ухх, отбились. Расскажи мне, пожалуйста, про выживших членов группы Лебедева. По моим данным, тебе что-то известно.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
        <text>Да, действительно известно. Но, я много не расскажу, знаю только слухи. Ты слышал про Бродягу и его группу? Они все бывшие монолитовцы, а сейчас восстали против хозяев Зоны и ведут партизанскую войну с "Монолитом". По слухам, среди этих изгоев монолита есть члены "Чистого Неба". Его отряд расположен в Окрестностях "Юпитера", на территории бывшего армейского КПП, там ещё раньше тусовался главарь местной группировки бандитов по кличке Валет, пока ему пулю в висок не пустили.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
        <text>Спасибо большое.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
        <text>Я нашел отряд Гамаюна и он велел передать тебе вот это устройство. Отряд выполнил свою задачу.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
        <text>Хорошо, этот прибор переломит ситуацию в нашу пользу. Я рад что ты нашел своего товарища. Жаль терять такого бойца</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
        <text>Он решил остаться в рядах Изгоев.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
        <text>Хорошо. Думаю, ты заслуживаешь награду за помощь нашей группе. Мы не особо богаты, но кое-что есть. Держи.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
        <text>Я слышал, что в ваших рядах есть бывшие ЧНовцы, могу я с ними увидиться? Я работаю на "Чистое Небо" и мы разыскиваем своих товарищей.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
        <text>Хмм... В наших рядах действительно есть ЧНовцы. Они как и все мы были монолитовцами, пока О-сознание не ослабило свою хватку. Сейчас мы вместе противостоим "Монолиту".</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
        <text>Так где я могу встретиться с ними?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
        <text>Боюсь, что ты опоздал. Их отряд ушел на задание в восточную Припять. К сожалению, они пока не выходили на связь. Если поторопишься, можешь догнать их. У меня людей не так много, так что мне некого послать к ним на выручку.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
        <text>Спасибо за информацию. Я обязательно найду их и помогу, если им грозит опасность.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
        <text>Похоже я вовремя подоспел.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
        <text>Да уж... Еще бы чуть-чуть и эти фанатики нас перебили бы. Тебя Бродяга послал?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
        <text>Я вообще-то ищу именно тебя. Ты же член группы Лебедева? "Чистое Небо" разыскивает тебя.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
        <text>Хмм... Я был когда-то им. Но, сейчас я Изгой Монолита. Я тебе все расскажу и мы решим, что делать дальше, но сейчас помоги мне выполнить задание, раз уж ты здесь. Монолитовцы оказались крепче, чем мы думали. Я послал отряд к речному порту, чтобы захватить устройство, с помощью которого можно прослушивать фанатиков, однако отряд не вышел на связь. Скорее всего их захватили монолитовцы. Разведай обстановку и помоги нам захватить это устройство.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
        <text>Хорошо, я помогу.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
        <text>Вот устройство.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
        <text>Спасибо тебе, лучше Бродяге отдай. Я тут останусь и со своими ребятами закрепимся на этом форпосте.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
        <text>Так ты не пойдешь на Болота со мной?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
        <text>Нет. Прости, но, я изгой. Я не могу бросить своих братьев. Кстати, я тебе обещал рассказать свою историю, так вот слушай. В 2011 году я вместе с Лебедевым в составе штурмовой группы прорывался через Лиманск. Наш шеф с некоторыми ребятами и каким-то наемником двинули дальше на Север, а я закрепился в городе. Затем случился тот выброс, после которого у меня отшибло память. По словам Бродяги, я служил Монолиту как и все они. После событий 2012 года я вновь стал самим собой, очнулся где-то в окресностях Юпитера. Мне удалось выжить благодаря Бродяге, и я стал членом его группы.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
        <text>Спасибо за рассказ. Я передам устройство Бродяге, и передам от тебя привет Холоду.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
        <text>Есть особая работа?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
        <text>Если подумать, то да. Сейчас идет война со "Свободой" и бандитами, плюс ко всему с севера прут фанатики. Все наши силы брошены на войну, а нам нужны охотники для выполнения нашей основной задачи - уничтожить Зону. Я тебе предлогаю устроиться на службу ведьмаков. Все предельно просто: я предлагаю тебе "ведьмачий" контракт, а ты его выполняешь и получаешь за это награду. Ну как тебе?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
        <text>Неплохо звучит. Если плата достойная, то я берусь. Каков мой первый контракт?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
        <text>За плату не беспокойся, мы заплатим деньгами и хорошим снаряжением, если себя проявишь. Твоим первым контрактом будет уничтожение логова кровососов, мигрировавших на юг. Это довольно большая заноза в нашей заднице, кровососы прошли мимо всех наших постов и патрулей. Уничтожь этих тварей и возвращайся за наградой. Поиски логова советую начать с Мясника, это лидер местных охотников. </text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
        <text>Я беру этот контракт. Считайте, что эти кровопийцы уже мертвы.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
        <text>Задание выполнено, кровососы уничтожены.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
        <text>Хорошая работа, держи награду.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_0">
        <text>Итак, что я должен сделать, чтобы получить инфу о Шраме?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_1">
        <text>В общем, тут такое дело... На блокпост из глубины Зоны передали ящик с отчётом одной из экспедиций, что к северу ходила. Днём охраняют его так, будто он чистым плутонием наполнен, а по ночам почему-то оставляют не больше двух охранников. Проберись втихаря на блокпост да изыми для меня этот ящик. А уж я для тебя ничего не пожалею... в разумных пределах. Возьмешься, нет?.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_21">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_22">
        <text>Знаешь, пожалуй нет. Мне моя жизнь дорога.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_31">
        <text>Ну так я денежку готовлю - только это... шуму не наделай, ладно? А то нам всем тут небо с овчинку покажется, если вояки обидятся..</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_0">
        <text>Я нашёл их, вот.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_1">
        <text>prinesi_military_docs_done_1</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
        <text>Я ищу некого наёмника по кличке Шрам. Ты знаешь его?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
        <text>Может и знаю, да вот только зачем он тебе нужен?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
        <text>У него есть важная информация, которая очень важна для "Чистого Неба".</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
        <text>Я могу продать тебе кое-какую информацию, но это тебе будет стоить 20000 денег + кое-что из услуг. Выполни Какое-нибудь особое задание, в знак что я могу тебе доверять, и мы посмотрим, что нам известно про Шрама.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
        <text>Ладно, я выполню одно из твоих поручений и куплю информацию.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
        <text>У меня нет времени на эти игры.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
        <text>Тогда перестань доставать меня и вали отсюда.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
        <text>Я насчет инфы про Шрама.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
        <text>Деньги принес? Мое задание выполнил?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
        <text>Ещё нет.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
        <text>Да, вот держи деньги. Задание я выполнил.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
        <text>Ну, в общем, слушай или лучше на бумажку запиши, хе-хе. Заходил ко мне этот наемник. Ему нужно было некоторое оборудование для глубокого рейда на северные территории. Мужик довольно щедрый, немало денег потратил. С его слов я понял, что он чего-то разыскивает на Затоне. Думаю, сейчас он там. Также дошли слухи, что он окопался в Цехах подстанции, собирает какой-то хлам. Всё, удачи в поисках.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
        <text>Приятно иметь с тобой дело. Спасибо за информацию.</text>
    </string>

</string_table>
