<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Cold (Clear Sky Leader) -->
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
		<text>Вот, этот самописец я нашёл под обломками вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
		<text>Отличная находка. Быть может, мы найдём причину этих воздушных рейдов на наши болота.</text>
	</string>


<!-- Librarian (Clear Sky Barman) -->
	<string id="story_b_cs_0">
		<text>Что можешь сказать о Холоде?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_1">
		<text>А что тут скажешь, ребята считают его взгляды относительно группировки правильными.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_2">
		<text>И чем же он завоевал такую «любовь»?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_3">
		<text>Понимаешь, Лебедева хоть я и не застал, но люди его стали недолюбливать. Он не поинтересовался мнением членов группировки, когда забрал их с собой в тот самый последний поход. Тот наёмник, безусловно, помог нам, но не стоила «овчинка выделки».\nТе, кто остались на базе, не смогли ничего поделать с вернувшимися после подкреплениями ренегатского отребья. Смысл захвата Болот свёлся к нулю. Жертвы тоже, получается, были напрасными как по пути к ЧАЭС, так и здесь.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_4">
		<text>Мне кажется, начинает становиться понятным негодование ребят насчет бывшего лидера.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_5">
		<text>А ты дальше послушай: когда то, что осталось от отряда Лебедева, вернулось, нам пришлось вести затяжную борьбу и опять возвращать контроль над стратегическими точками. Сами бы мы в жизни не управились бы, а Холод через знакомых нейтралов вышел на ребят со Свалки и Кордона.\nВот и помогли как одиночки, так и харизма нового лидера. К тому же он дал слово не уходить отсюда перед всеми без исключения бойцами. Любая помощь, но не жизнь наших ребят.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_6">
		<text>Знаешь, кем бы ни был этот Лебедев, да только и вы уже перестали быть той группировкой, которой были изначально.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_7">
		<text>Ну, это твоё мнение, не лишённое, конечно, смысла. Никаких глобальных целей у нас сейчас не имеется, кроме разве что... а-а, ладно. Пора завязывать с баснями и что-то покупать уже.</text>	
	</string>
	<string id="story_b_cs_8">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="story_dog_0">
		<text>Чья это псевдособака?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_1">
		<text>А, так это Дружок. Доктора псина. Старый стал, так старик сердечно и попросил Холода о местечке тут для пёсика. А сам вроде бы ещё одного приручил.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_2">
		<text>Во как. А по виду не скажешь, что этому Дружку всё это так нужно.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_3">
		<text>Внешность бывает обманчивой. Зверюшка - добрейшей души создание. К слову, могу поделиться интересной информацией об этих... «собаках».</text>
	</string>
	<string id="story_dog_4">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_5">
		<text>Псевдособаки, пси-собаки и «чернобыльцы» и не являются собаками вовсе. Нет, в них есть что-то и от собак, да только на самом деле от волков они произошли. В «Долге» после проведённых исследований мутанта к такому выводу пришли.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_6">
		<text>Понятно. А сам-то как именно узнал?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_7">
		<text>Всё просто: я, в силу своей профессии, истории интересные собираю да записываю. К слову, раз уж о псевдопсах речь зашла...\nНа самых подступах к ЧАЭС есть местечко, похожее на наши Болота - Затоном называют. Слышал я, там чудак на барже старой обитает, а у него тоже есть псевдособака.\nВыдумка это или нет, но не сможешь ли разузнать?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_8">
		<text>Конечно. Чего там, это мне всего лишь от самого юга до самого севера Зоны идти...\nПо возможности проверю.</text>
	</string>
	
	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
		<text>Видел я того «чудика с собакой» и даже поговорил с ним. Его кстати Ноем звать.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
		<text>О как! А я и забыл уже про эту просьбу... Ну так что там? Правда, что он приручил собаку-то?</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
		<text>Да, всё так и есть. Лесси её зовут. Ной сказал, ещё двое щенков при ней. Те тоже признаков агрессии вроде как не проявляли.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
		<text>Щенки? Ох, чего только в зоне не увидишь. Ну спасибо, буду знать теперь, что не один Док у нас такой «собаковод». Если тебе нужно, кину инфу о переходе одном... с Армейских складов в Рыжий лес. Достался нам он эхом былых похождений группировки... И ещё вдобавок провизии немного.</text>
	</string>

	
<!-- (Clear Sky guide) -->
	<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
		<text>Привет, чего здесь стоишь?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
		<text>Да времени сидеть нет, я должен быть постоянно в поле зрения, так как я проводник местный. Ты на мою снарягу-то не смотри, мне так перемещаться легче. Могу и тебя куда-нибудь отвести. В основном, здесь, на Болотах: «Наблюдательный пост» - 300 руб, «Водокачка» - 500 руб, «Старая церковь» - 500 руб, «Механизаторский двор» - 800 руб. На Кордон тоже могу, в Деревню новичков за 1,500 руб. А если уж совсем прижмёт по времени, то и на Агропром с Ростком доведу: Агропром - 2,000 руб, Росток - 4,000 руб.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
		<text>Болота: Наблюдательный пост» - 300 руб.\nБолота: Насосная станция - 500 руб.\nБолота: Старая церковь - 500 руб.\nБолота: Механизаторский двор - 800 руб.\nКордон: Деревня новичков - 1,500 руб.\nАгропром - 2,000 руб.\nРосток - 4,000 руб.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
		<text>Хорошо, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
		<text>Наблюдательный пост. %c[d_orange][300 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
		<text>Насосная станция. %c[d_orange][500 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
		<text>Старая церковь. %c[d_orange][500 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
		<text>Механизаторский двор. %c[d_orange][800 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
		<text>Деревня новичков. %c[d_orange][1,500 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
		<text>Агропром. %c[d_orange][2,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
		<text>Росток. %c[d_orange][4,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
		<text>Извини, я передумал.</text>
	</string>

	<string id="mar_csky_guide_background_1">
		<text>О себе? Ну, раньше я был местным проводником. Места тут, знаешь ли, небезопасные, а сталкерам был нужен кто-нибудь, кто хорошо знает местность и мог бы водить их через Болота в целости и сохранности. Я в этих местах уже довольно долго шарюсь, так почему бы не помочь? Но это было давно, ровно до того момента, как наши внезапно нашли на Болотах одного полудохлого наёмника без сознания и с полным ртом болотной жижи.\n \nКаждый божий день мне приходилось за ручку водить с завязанными глазами его до хутора, который в пяти минутах ходьбы от базы, и обратно. Не доверяли ему тогда.\nА потом буквально через пару недель ему каким-то образом удалось уломать наше руководство и львиную долю бойцов рвануть с ним к ЧАЭС. Само собой, ни он, ни большинство наших, оттуда не вернулись. И всё из-за этого поехавшего наёмника.</text>
																																																												   
																																  
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_2">
		<text>Ты говоришь о... Шраме?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_3">
		<text>Он самый. Как сейчас вспомню, стоило ему лишь посмотреть на меня, так аж сразу не по себе становилось. Взгляд его больше, чем шрам и помню... Профессор нам сказал, что Шрам каким-то образом получил защиту от выбросов и даже становился сильнее с каждым, да только мозги его медленно, но верно варились в кисель. Похоже, Большой выброс тот его тоже забрал. Как по мне, так по делом ему.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_4">
		<text>И да упокоится его душа.</text>
	</string>
	
	
<!-- (Clear Sky Mechanic) -->
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_0">
		<text>Я так понимаю, «Чистое небо» больше занимается исследованиями?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_1">
		<text>По сути, да. Мы, как и учёные, экологи и прочие, пытаемся лучше понять Зону. Но только мы не просто наблюдаем за ней, мы также применяем знания на деле. Вот, например, куски «Грави» вкупе с защитной экипировкой могут понизить вес последней, или коагулянт, полученный из кровососа - этот может здорово помочь справиться с кровотечением во время боя. Это уже не говоря о глазе плоти, с помощью которого нам удалось разработать ряд улучшений для оптических систем и объективов. Данные примеры являются лишь парой идей из всего списка.</text>
	</string>

	
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Да? Что-то нужно?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
 		<text>Я рассказал тебе всё, что знаю.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Я слышал, что ты можешь поделиться информацией о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Ох... интересуешься тайнами Зоны, как погляжу? Что ж, поделиться мне есть чем, но мне бы хотелось удостовериться что ты понимаешь всю тяжесть бремени таких знаний.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Эти исследования многих погубили, в том числе и моих дорогих друзей... \пУ Стрелка была группа элитных сталкеров, из которой он, разумеется, остался единственным выжившим. Они расследовали какую-то тайну или заговор в Зоне. Вернувшись из этого путешествия, когда я видел его в последний раз, мой друг явно стал другим, что-то или кто-то явно заставил его измениться... Ах да... \пЕсть вещи, которые не желают быть обнаружены, да и сама Зона, похоже, всё укрывает. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>И тем не менее, старче, мне бы хотелось знать больше.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Это похвально... Глупо, но похвально.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Ну что, расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Ну что же, хорошо, молодой человек. Когда Стрелок приходил в последний раз, он дал мне ключ и координаты от тайника в Припяти.\n Он что-то говорил о Монолите, а я мало что понял, и не уверен, что он тоже всё понимал. Вот, возьми. И ещё кое-что... Он потратил много времени на поиски улик заговора в подземных лабораториях, что-то вроде тайного прикрытия большой операции, я полагаю. Возможно, ты найдешь ответы на свои вопросы там.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Загадки, подвохи... Никогда не бывает всё так просто, да... Что ж, спасибо за помощь и наводку, отец.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Не за что. А теперь, будь добр, оставь старика в покое.</text>
    </string>

	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>Нужна снаряга? Информация?.. Или, может быть, ты хочешь продать информацию?</text>
	</string>
	    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
		<text>Хорошо. Я посмотрю, что можно сделать.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
		<text>[далее...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
		<text>Ну что, не так уж всё и плохо. Можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
		<text>Так, давай глянем... Ранений нет... Облучения тоже. Думаю, всё в порядке, можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
		<text>Да? Что-то беспокоит?</text>
    </string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
		<text>О, новые лица! Меня здесь Библиотекарем кличут. Я местный бармен. С удовольствием отвечу на все твои вопросы. Нужна будет работёнка, или новости последние услышать захочешь - подходи, поговорим.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
		<text>Здорово, сталкер! Нужно что?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_start_1">
		<text>Приветствую! Могу чем-то помочь? С хорошими инструментами в Зоне напряг, но что-нибудь сварганить или отремонтировать - это мы запросто!</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_medic_background_0">
        <text>Расскажите о себе.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_1">
        <text>Что ж, хорошо. Я профессор Каланча. Вместе с Лебедевым и Сусловым я был одним из основателей «Чистого неба». В отличие от них, упокой их души, вместо рокового рейда на ЧАЭС я остался здесь на базе.\n \nЯвляюсь главным исследователем. Большую часть своего времени провожу за экспериментами над артефактами, изучаю образцы тканей мутантов, да и просто наблюдаю за аномалиями. Иногда сотрудничаю с Новиковым, чтобы найти практическое применение результатам моих исследований.\nТакже я теперь ещё и медик по совместительству. Пришлось, что поделать. Так что если нужна будет помощь, то ты обращайся. Залатаем.</text>
	</string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_0">
        <text>Что вы думаете о сталкерах?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_1">
        <text>Большинство считает, что они понимают, что представляет собой Зона. К сожалению, все они ошибаются. Некоторые думают, что это проявление чистого зла, другие называют это чудом, в то время как некоторые люди могут думать только о всех богатствах, которые она может им дать... Все они введены в заблуждение основными человеческими предрассудками. Зона - крайне непонятное явление, если смотреть через призму человеческого восприятия. Слишком рано даже пытаться. И сталкеры, и правительство - они действуют опрометчиво в своем невежестве. Мы тоже когда-то думали, что наши знания превосходят все остальные. И мы дорого заплатили за это.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_0">
        <text>Что вы знаете о Зоне?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_1">
        <text>Молодой человек, мы изучаем Зону уже в течение несколько лет, но до сих пор не знаем и большей её части. Могу сказать, что Зона - точно не природное явление, а скорее результат... неудачной попытки или эксперимента группы слишком амбициозных людей. И теперь мы не в состоянии обратить вспять его последствия. Зона не может быть разрушена, и она уж точно не исчезнет сама по себе. Кроме того, опыт научил нас тому, что любая попытка обуздать или сдержать Зону будет иметь катастрофические последствия.\nВ настоящее время мы, Чистое небо, считаем, что существует только один способ примирить человека с Зоной - сосуществование.</text>    
	</string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_2">
        <text>Если бы не одно но - выбросы, которые сметают всё на своём пути каждые несколько дней. Кстати, о выбросах... Не в курсе, что является их причиной?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_3">
	    <text>Как мне лучше всего объяснить? Скажем так: любая сложная система в природе, в том числе и Зона, автоматически стремится к равновесию при отсутствии каких-либо дестабилизирующих внешних факторов. Так было и несколько лет назад: Зона была стабильной и никаких существенных отклонений от нормы не было. А сейчас? Как вы сказали, разрушительные выбросы регулярно с грохотом прокатываются по Зоне. Система стала нестабильной, искаженной... эдакая программная ошибка. Зона извергает излучение за излучением и накачивает себя энергией с каждым выбросом настолько сильно, что показания моих датчиков колеблются с невероятной скоростью! К сожалению, Лебедеву и Суслову не удалось разрешить эту проблему, несмотря на их трагическую жертву. Пожалуй, самый важный урок во всём этом заключается в том, что эта «программная ошибка» не является продуктом каких-либо естественных причин. Всё это дело рук человеческих.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barman_background">
		<text>Бармен я здешний. Выпивкой торгую, еду готовлю, за радио присматриваю, чтобы не ломалось. Не особо-то интересная работа, но всё же лучше, чем по Болотам мутантов гонять. А Зону уже не один год топчу.\n \nОднажды шёл как-то через Болота, когда внезапно грянул тот самый выброс, отрезавший нас от остальной Зоны. Как осознал, что застрял здесь всерьёз и надолго, решил отправиться на юг, как и многие другие. Мне тогда, кстати, одному из немногих удалось дойти живым - большинство либо попались местным бандитам, либо пошли на корм здешней фауне.\nПотом я нашёл этот лагерь и решил присоединиться к «Чистому небу». Выбора-то не было особо - либо так, либо помереть в ближайшей топи. Первые пару недель провёл почти без остановки отстреливаясь от анархистов, обороняя наши форпосты, а потом мне предложили здесь должность бармена, когда Холод стал новым лидером. Ну, я и согласился...\n \nНу ладно, хватит болтовни. Как насчёт опрокинуть по стопочке?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_trader_background">
		<text>Зовут меня здесь Спорой. Я прибился к этим ребятам где-то год назад. Как и многие тут, пришёл в Зону подзаработать, а потом как-то встретился со сталкером по кличке Шустрый. Оказалось, у нас с ним много общего: мы оба имеем много связей на Большой земле и можем без проблем протащить что угодно в Зону и за её границы. Так что, когда монолитовцы врубили «Выжигатель», и весь бизнес переместился на юг, мы решили работать вместе.\n \nПотом мне удалось ухватить здесь неплохую должность, после того как Шустрый порекомендовал меня Холоду. Он ведь тоже раньше был членом «Чистого неба», в курсе? А потом он рванул на север Зоны да так и осел там. Вот... Ну, а поскольку мы имеем доступ к некоторым контрабандным маршрутам в обход военных блокпостов, «Чистое небо» обычно первым получает лучшее из того, что попадает к нам в руки. Шустрого подарок, если можно так сказать.\nТы, кстати, навести его, если вдруг занесёт судьба на берега Затоновские. Он небось по-прежнему занимается доставкой сталкерам самой топовой снаряги за правильную цену.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_background">
		<text>Зовут меня Новиков, хотя некоторые всё же называют меня Серым. Я механик, благодаря которому всё здесь до сих пор работает. А также единственный, к кому здесь можно обратиться, если вдруг заклинит ствол.\nСобственно, работал  я тут довольно долгое время - это ещё до того, как лидером стал Холод. Потом, когда всё накрылось медным тазом, отправился на север в поисках лучшей жизни, где позже и прибился к группе экологов на Юпитере.\nРаботал на них добрых пару лет, пока однажды не узнал, что ребята-то здесь не только всё ещё держатся, но и потихоньку начинают возрождать группировку. И как только закончился мой контракт, я сразу же рванул сюда.\n \nПриняли меня без вопросов - моё умение работать с напильником и мои контакты с экологами были в то время крайне необходимы. Удалось уломать учёных на сотрудничество, благодаря чему мы теперь снова сможем продолжить старые исследования. Кстати, они часто ищут сталкеров для охраны своих экспедиций, поговори со Спорой на этот счёт, если интересно.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_leader_background">
		<text>С чего бы начать? Меня зовут Холод, я лидер «Чистого неба». Раньше, в старые-добрые времена, был местным барменом. Потом передал эту честь Библиотекарю, когда мы узнали, что случилось с Лебедевым, Сусловым и остальным командованием. Тогда же встал вопрос, кого же из оставшихся назначить главой. Ну, и после долгих и напряжённых переговоров под ящик контрабандной водки, парни решили, что я лучше всего подхожу на эту кандидатуру. С тех пор я начал работать над восстановлением группировки. И продолжаю до сих пор, как видишь.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Расскажи мне о «Чистом небе».</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>Что именно ты хочешь знать?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>Разве «Чистое небо» не было уничтожено?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Почти. Но нам всё же удалось кое-как выкарабкаться. Хоть тот Выброс и забрал немало наших бойцов, но не все наши были уничтожены. Часть ребят в то время находилась на других наших территориях, которые позже оказались отрезаны от остальной Зоны полями аномалий. А когда те, кто остался на Болотах, осознали, что оказались в ловушке без какого-либо выхода, начался настоящий хаос.\nБольшинство вольных сталкеров сбилось в банды, в то время как остальные попрятались по норам или бежали к нам на базу в надежде спастись от мутантов.\nМы набрали новых бойцов и обеспечили всех продовольствием, благо еды на складе вдоволь оставалось, так что никто не жаловался. Через какое-то время стало очевидным, что нам нужен новый лидер. Я взял эту ответственность на себя, а бар оставил Библиотекарю, который к тому моменту уже успел довольно неплохо себя зарекомендовать.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal1">
		<text>Какова ваша текущая цель?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal2">
		<text>В том-то и дело, что у нас нет единой цели. Несчастный Лебедев был крайне амбициозным человеком. Он думал, что мы можем раскрыть все грязные маленькие секреты Зоны и использовать знания, чтобы укротить или сдержать её. Однако это не совсем сработало.\n \nСегодня мы делаем практически то же самое, что и раньше: мы охотимся на мутантов, собираем артефакты и проводим исследования. Мы даже получили поддержку ООН для проведения собственных исследований, так что можно сказать, то была эпоха Золотого века исследования Зоны. Мы получили оружие, исследовательское оборудование и сведения от их учёных и местных экологов, которые помогают нам в наших стремлениях раскрытия секретов Зоны. Благодаря такой помощи мы время от времени даже находим интересные документы в старых подземных лабораториях.\nНо мы не участвуем в войнах с другими фракциями и мы определённо не планируем ещё одну смелую кампанию в сердце Зоны в ближайшее время.\nВ отличие от «Долга», мы не пытаемся её уничтожить и мы не хотим открывать здесь парк развлечений, как то планируют ребята из «Свободы». Пока что мы сосуществуем. Лучше не высовываться, как в старые добрые времена перед последним рейдом, особенно в эти трудные времена, когда Монолит вернулся... И увы, это уже не Золотой век, ООН постепенно уходит на покой, а местным ЧВК противостоит новая угроза. И даже ходят слухи о новом культе, который ещё более безумен, чем Монолит. Но, честно говоря, мы далеки от всех этих бед. Лучше не высовываться, как я уже говорил.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal3">
		<text>То есть, «Чистое небо» может заниматься всем, чем захочет?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal4">
		<text>В некотором смысле. Мы все единомышленники со схожими интересами, поэтому ребята в значительной степени выполняют свои задачи без необходимости всё время говорить им, что надо делать. Пока что всё работает как часы.</text>
	</string>
	
	<string id="cit_doctor_health_care_0">
		<text>Вы доктор? Не могли бы мне помочь?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1">
		<text>Давай, посмотрим, что я могу для тебя сделать.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11">
		<text>И что? Всё настолько плохо?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_111">
		<text>Так-так, подлатать тебя и впрямь нужно. Радиацию мне вывести нечем, но раны тебе перевязать смогу.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_112">
		<text>Ранений нет... Облучения тоже. Думаю, всё в порядке, можешь идти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1111">
		<text>Хорошо, доктор, приступайте.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1112">
		<text>Спасибо за медосмотр, старик</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11111">
		<text>Один момент, пожалуйста... Да, теперь всё должно быть нормально. Ты можешь идти.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="st_psd_end_1">
		<text>Фух, наконец-то всё закончилось. Осталось только прибраться здесь и отдохнуть... Спасибо за помощь, приятель.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_end_2">
		<text>Чёрт, старшого потеряли... Придётся брать командование на себя... Но это не твоя вина, приятель. В любом случае, спасибо тебе за помощь.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_intro">
		<text>Внимание! Кто-то приближается!\n \n...тьфу, отбой! Это не бандит!\n \nБрат, ты если сюда по какому-то делу пришёл, то лучше заканчивай его поскорее - тут с минуты на минуту полная жопа начнётся.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_start">
		<text>Все на позициях. Враг приближается. Ну что, поехали!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_warning">
		<text>Если отойти от ребят из «Чистого неба» слишком далеко, то те могут принять это за бегство.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_escape">
		<text>Сталкеры «Чистого неба» остались один на один с бандитами.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_psd_stage_0">
		<text>Холод сообщил, что на насосную станцию неподалёку готовится большое нападение, а тамошние сталкеры ни о чём даже не подозревают. Надо как можно скорее добраться до станции, пока не поздно.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_stage_1">
		<text>Судя по всему, сталкеры «Чистого неба» уже ожидают гостей - все бойцы смотрят в оба. Надо бы найти командира да поговорить с ним о ситуации.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_stage_2">
		<text>Смотровая вышка обеспечит хороший обзор на прилегающую местность и подступы к станции, что даст тактическое преимущество. Особенно для дальнобойного оружия. Надо занять позицию убитого снайпера.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_stage_3">
		<text>Повысыпало-то, повысыпало-то! Ёперный... Прут прям изо всех щелей! Ну ничего, пора кончать с ними!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_stage_5">
		<text>Доложить командиру группы.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_stage_6">
		<text>Ну и пекло, офонареть просто... Словно половину Болот в одночасье положили... Фух, пора возвращаться к Холоду за наградой. Надеюсь, хоть отобьёт патроны и ремонт снаряги...</text>
	</string>
	

	<string id="st_psd_dialog_1">
		<text>Лучше бы тебе поторопиться, брат. Скоро здесь такое начнётся!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_2">
		<text>Меня Холод вам в помощь против отморозков прислал. Ну что, будем выносить мусор?</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_3">
		<text>Отлично! Будем рады любой помощи! Мы потеряли нашего снайпера во время прошлой атаки, так что нам бы не помешало прикрытие сверху. Возможно, твоё появление будет и для них сюрпризом. Разведка и сталкеры докладывают о наступлении с трёх сторон.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_4">
		<text>Лады. Я полез наверх.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_5">
		<text>Вот как... Спасибо за предупреждение!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_6">
		<text>Ну, и?</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_7">
		<text>Сейчас-сейчас, просто готовлю снарягу свою...</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_8">
		<text>Ну что, ещё один день на Болотах позади. Твоя помощь была неоценимой, братишка, надеюсь, ещё свидимся.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_9">
		<text>До встречи!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_10">
		<text>Ёк-макарёк, что за день... Я хоть и хотел стать командиром ударной группы, но не таким же, блин, способом! Э-эх... Что теперь делать-то...</text>
	</string>
	<string id="st_psd_dialog_11">
		<text>Мне жаль, брат.</text>
	</string>	
	
</string_table>
