<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="st_wpn_g36v">
    <text>G36V</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_g36v_descr">
    <text>В начале 1990-х годов винтовка H&amp;K G-36 была известна как проект HK-50. После отмены проектов G11 и G41 на вооружении бундесвера остались устаревшие винтовки G3. Компания Heckler &amp; Koch была намерена разработать новую штурмовую винтовку как для немецкой армии, так и для экспорта.\nЭта версия, ранее известная как G36E (E — «Export»), является экспортной версией стандартной G36. G36V обладает всеми характеристиками стандартной винтовки, крепление штыка - стандартное НАТОвское. Впервые эта версия была выпущена для Испании и Латвии. До сих пор на эту винтовку поступало очень мало жалоб. Она точна, надежна и проста в обслуживании.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1996\n</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_g36ka4k">
    <text>G36KA4</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_g36ka4_descr">
    <text>В начале 1990-х годов винтовка H&amp;K G-36 была известна как проект HK-50. После отмены проектов G11 и G41 на вооружении бундесвера остались устаревшие винтовки G3. Компания Heckler &amp; Koch была намерена разработать новую штурмовую винтовку как для немецкой армии, так и для экспорта.\nВариант G36KA4, появившийся в 2016-2017 годах и усовершенствованный по сравнению с G36K. В нем появилась фирменная система HKey mod на рукоятке, позволяющая устанавливать больше тактических аксессуаров, более тяжелый ствол, убран прицел x3 на рукоятке для переноски, установлена более низкопрофильная направляющая KAC BUIS с возможностью крепления гранатомета.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_g36nimble_rwap">
    <text>G36C "Merc"</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_g36nimble_rwap_descr">
    <text>В начале 1990-х годов винтовка H&amp;K G-36 была известна как проект HK-50. После отмены проектов G11 и G41 на вооружении бундесвера остались устаревшие винтовки G3. Компания Heckler &amp; Koch была намерена разработать новую штурмовую винтовку как для немецкой армии, так и для экспорта.\nНовая штурмовая винтовка калибра 5,56x45 мм была принята на вооружение Бундесвера в 1995 году, а затем попала в руки различных правоохранительных органов по всему миру, включая британскую полицию и некоторые полицейские департаменты США. До сих пор на эту винтовку поступало очень мало жалоб. Она точна, надежна и проста в обслуживании. Вариант G36c с четырехствольной рукояткой B&amp;T и лазерным прицелом, выполненный на заказ.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n \n
		%c[0,255,255,255]UNIQUE: %c[0,250,250,0]Это специальное оружие, похожее на G36C, с модифицированным затвором с улучшенными оборотами, в результате чего пули поражают цель с большей разрушительной силой. Кроме того, в комплект входит рельса KAC и четырехствольная гарда B&amp;T. На гарде B&amp;T установлен лазерный прицел для ночных операций и вертикальная рукоятка rvg для повышения точности и контроля отдачи.\n</text>
  </string>
</string_table>
