<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_af_surge_up_name">
		<text>Токоограничительный микрореактор</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_up_descr">
		<text>Небольшое, но продвинутое устройство, которое поглощает электрическую энергию вокруг себя. Служит в качестве защиты от перенапряжений, ограничивая количество электричества, вступающего в контакт с телом, путём замыкания его на землю. Представляет довольно сложную цепь из ограничивающего резистора и варистора, что в значительной степени увеличивает электрическое сопротивление тела. В результате тело попадает под более низкое напряжение и способно выдержать разряды электричества, которые ранее приводили к летальным исходам. Таким образом жизненно важно иметь токоограничитель на поясе, когда нужно приблизиться к электрическим аномалиям или другим источникам электроэнергии в Зоне. Как и любой металлический предмет, он может быть использован в качестве ремонтного материала при наличии соответствующих инструментов и навыков.\n \n%c[d_red]\n\n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:%c[ui_gray_2]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если Ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n						
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_frames_up_name">
		<text>Алюминиевый элемент каркаса</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_up_descr">
		<text>Рамный алюминиевый элемент каркаса для рюкзаков типа «Ермак», который повышает удобство переноски и общий вес грузов. Алюминиевая конструкция каркаса дополнительно экранирует от легкого пси-излучения. Рама изготавливается из алюминия, выбранного в качестве основы из-за своего малого веса, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Единичный элемент алюминиевой рамы заменяет лишь часть каркаса вашего рюкзака. Однако, можно использовать несколько наборов для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Хоть система изготовлена из легкого алюминия, часть материала может оказаться полезной для мелкого ремонта одежды.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_grid_up_name">
		<text>Титановый элемент каркаса</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_up_descr">
		<text>Титановый элемент каркаса для рюкзаков типа «Ермак» позволяет переносить более крупные грузы за спиной, хотя сам элемент каркаса легче алюминиевого. Титановая конструкция каркаса более эффективно экранирует от вредного пси-излучения и рекомендуется к использованию в комплексе противодействия пси-волнам, излучаемых местной живностью. Каркас изготавливается из титана, выбранном в качестве основы из-за своего малого веса и прочности, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Один элемент заменяет лишь часть каркаса вашего рюкзака. Однако можно использовать несколько сеток для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Элемент изготавливается из титана высокого качества, следовательно, разобранный каркас можно использовать в качестве дополнения при ремонте брони или шлемов с целью повышения эффективности защиты.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_freon_up_name">
		<text>Улучшенный фреоновый охладитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_up_descr">
		<text>Фреоновый модуль охлаждения предназначен для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 20 градусов по Цельсию, дополнительно в устройство интегрирован автоинъектор противорадиационной сыворотки и повышения выносливости. Следовательно, чрезвычайно полезен для экстренного перемещения и сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Вся система находится в вакууме и поглощает излишки тепла, понижая температуру носителя за счёт образования фреонового облака, которое охлаждает молекулы воздуха. Ещё одно свойство фреонового облака - оно в какой-то степени является диэлектриком, т.е. имеет свойство снижать воздействие электричества.\n \n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cooler_up_name">
		<text>Графеновый модуль</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_up_descr">
		<text>Графеновый модуль радиозащиты, предназначенный для вывода микродоз радиации. В устройство интегрирован автоинъектор противорадиационной сыворотки для повышения выносливости и сопротивляемости организма кратковременным высоким температурам. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия радиации и высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Особая электронная схема создает быстрые электрические импульсы, которые разряжают воздух, создавая вакуум, который поглощает излишки радиации и тепла, что также частично понижает температуру вокруг носителя. Ещё одной способностью охладителя является незначительное снижение воздействия электроэнергии на тело. Если разобрать устройство используя специальный набор инструментов, металлический корпус можно использовать повторно в качестве материала для ремонта брони.\n \n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kevlar_up_name">
		<text>Улучшенные кевларовые бронепластины и крепления</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_up_descr">
		<text>Кевларовые пластины широко известны своими защитными свойствами и поэтому высоко ценятся. Они могут выполнять самые разнообразные функции, но наиболее важными из них являются поглощение воздействия энергии пуль огнестрельного оружия, в основном, на передней и задней частях туловища. Представляют собой облегчённую альтернативу тяжелым стальным пластинам. Кроме того, они позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа брони при контакте с противниками. Используется воинскими частями всего мира.\n \n
		%c[d_orange]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • защищает только руки, ноги и тело\n
		%c[d_orange] • +3 BR\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_plates_up_name">
		<text>Улучшенные стальные бронепластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_up_descr">
		<text>Специально разработанные пластины, изготавливающиеся путём длительной и сложной термообработки стали. Производятся с учётом баллистических свойств брони и установки различных модификаций и модернизаций. Используются для гашения ударов на передней и задней частях туловища. Такая защита имеет свою цену: поскольку толстые стальные пластины очень тяжелые, они также значительно ограничивают скорость передвижения и манёвренность. Бронепластины позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа при контакте с пулями или физическом воздействии. Широко используется отрядами специального назначения.\n \n%c[d_red]\n\n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:%c[ui_gray_2]Сталь является хорошим проводником и, находясь так близко к телу, делает носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует соблюдать осторожность вблизи электрических аномалий и других источников электрической энергии.\n \n
		%c[d_orange]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • защищает только руки, ноги и тело\n
		%c[d_orange] • +6 BR\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_camelbak_up_name">
		<text>Эпинефриновый гидратор</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_up_descr">
		<text>Гидратор - это ёмкость для жидкости с питьевой трубкой, через которую можно пить, не извлекая саму ёмкость. Позволяет переносить жидкость на спине или на поясе. Учёные разработали особый состав препарата для повышения выносливости, наполненную разбавленным эпинефрином, тем самым обеспечивая клетки необходимой энергией по всему организму, повышает общую выносливость. Гибкий шланг с системой дозации облегчает использование даже в самых острых ситуациях. В систему интегрирована защита от внешних повреждений, будь то удар или аномалия. Поскольку резервуар изготовлен из высококачественного текстиля, опытные сталкеры используют его повторно в качестве материала для ремонта снаряжения.\n \n%c[d_red]\n\n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:%c[ui_gray_2]Хотя у воды более низкая электропроводимость, чем у металлов, близость её к телу может сделать носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует обращать внимание на окружающую обстановку, когда у вас с собой «Эпинефриновый Гидратор».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_surge_name">
		<text>Токоограничитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_descr">
		<text>Небольшое, но продвинутое устройство, которое поглощает электрическую энергию вокруг себя. Служит в качестве защиты от перенапряжений, ограничивая количество электричества, вступающего в контакт с телом путём замыкания его на землю. Представляет довольно сложную цепь из ограничивающего резистора и варистора, что в значительной степени увеличивает электрическое сопротивление тела. В результате тело попадает под более низкое напряжение и способно выдержать разряды электричества, которые ранее приводили к летальным исходам. Таким образом, жизненно важно иметь токоограничитель на поясе, когда нужно приблизиться к электрическим аномалиям или другим источникам электроэнергии в Зоне. Как и любой металлический предмет, он может быть использован в качестве ремонтного материала при наличии соответствующих инструментов и навыков.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_frames_name">
		<text>Алюминиевые рамки</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_descr">
		<text>Вместо того, чтобы просто использовать лямки для ношения рюкзака за спиной, можно закрепить его к телу при помощи алюминиевых рамок, которые повышают удобство переноски грузов. Рамки изготавливаются из алюминия, которые выбран в качестве основы из-за своего малого веса, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Единичный комплект алюминиевых рамок заменяет лишь основной каркас вашего рюкзака. Однако можно использовать несколько наборов для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Хоть система изготовлена из лёгкого алюминия, часть материала может оказаться полезной для мелкого ремонта одежды.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_grid_name">
		<text>Титановая сетка</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_descr">
		<text>Вместо того, чтобы просто использовать лямки для ношения рюкзака за спиной, можно закрепить его к телу при помощи титановой сетки, которая повышает удобство переноски грузов. Сетка изготавливается из титана, выбранным в качестве основы из-за своего малого веса и прочности, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Одна титановая сетка заменяет лишь основной каркас вашего рюкзака. Однако можно использовать несколько сеток для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Сетки изготавливаются из титана высокого качества, следовательно, разобранный каркас можно использовать в качестве дополнения при ремонте брони или шлемов с целью повышения эффективности защиты.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_freon_name">
		<text>Фреоновый охладитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_descr">
		<text>Фреоновый модуль охлаждения предназначен для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 20 градусов по Цельсию. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Вся система находится в вакууме и поглощает излишки тепла, понижая температуру носителя за счёт образования фреонового облака, которое охлаждает молекулы воздуха. Ещё одно свойство фреонового облака - оно в какой-то степени является диэлектриком, т.е. имеет свойство снижать воздействие электричества.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cooler_name">
		<text>Модуль охлаждения</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_descr">
		<text>Охладитель тела представляет собой электрический модуль, предназначенный для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 15 градусов по Цельсию. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Он создаёт быстрые электрические импульсы, которые разряжают воздух, создавая вакуум, который поглощает излишки тепла и немного понижает температуру вокруг носителя. Система не требует воды для функционирования. Если разобрать устройство используя специальный набор инструментов, металлический корпус можно использовать повторно в качестве материала для ремонта брони.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kevlar_name">
		<text>Кевларовые пластины и крепления</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_descr">
		<text>Кевларовые пластины широко известны своими защитными свойствами и поэтому высоко ценятся. Они могут выполнять самые разнообразные функции, но наиболее важными из них являются поглощение воздействия энергии пуль огнестрельного оружия, в основном, на передней и задней частях туловища. Представляют собой облегчённую альтернативу тяжёлым стальным пластинам. Кроме того, позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа брони при контакте с противниками. Используется воинскими частями всего мира.\n \n
		%c[d_orange]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • защищает только руки, ноги и тело\n
		%c[d_orange] • +1 BR\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_plates_name">
		<text>Стальные пластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_descr">
		<text>Специально разработанные пластины, изготавливаются путём длительной и сложной термообработки стали. Производятся с учётом баллистических свойств брони и установки различных модификаций и модернизаций. Используются для гашения ударов на передней и задней частях туловища. Такая защита имеет свою цену, поскольку толстые стальные пластины очень тяжёлые, они также значительно ограничивают скорость передвижения и манёвренность. Позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа при контакте с пулями или ударами. Широко используется отрядами специального назначения.\n \n%c[d_red]\n\n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:%c[ui_gray_2]Сталь является хорошим проводником и, находясь так близко к телу, делает носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует соблюдать осторожность вблизи электрических аномалий и других источников электрической энергии.\n \n
		%c[d_orange]ОСОБЕННОСТИ:\n

		%c[d_orange] • защищает только руки, ноги и тело\n
		%c[d_orange] • +4 BR\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_camelbak_name">
		<text>«Верблюжий горб»</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_descr">
		<text>Берёт своё название из мифа, что верблюды хранят воду в своих горбах. «Верблюжий горб» позволяет переносить воду на спине или на поясе, представляет собой систему гидрации: плотный мягкий резервуар, в виде грелки, наполненный водой. Гибкий шланг с системой дозации облегчает использование даже в самых острых ситуациях. В систему интегрирована защита от внешних повреждений, будь то удар или аномалия. Поскольку резервуар изготовлен из высококачественного текстиля, опытные сталкеры используют его повторно в качестве материала для ремонта снаряжения.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:%c[ui_gray_2]Хотя у воды более низкая электропроводимость, чем у металлов, близость её к телу может сделать носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует обращать внимание на окружающую обстановку, когда у вас с собой «Эпинефриновый Гидратор».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Эффект суммируется?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_iam_name">
		<text>Самодельный прикладной модуль (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_descr">
		<text>Самодельный прикладной модуль (СПМ), фильтрует небольшое количество радиоактивных частиц, излучаемых артефактами. Этот механический металлизированный мешочек является самым дешёвым устройством, которое позволяет использовать свойства слабых артефактов. Фильтр состоит из множества слоёв, выполненных в основном из свинца, который является слабой защитой от радиации. Представляет собой альтернативу более надёжным ПКА и ПМА. В случае поломки или ввиду своей ненужности, металл модуля можно использовать для ремонта брони или шлемов. В настоящее время не используется. Необходимо закрепить в нём артефакт, а уже потом прикреплять модуль к поясу. Артефакт сохраняет свои характеристики, за исключением радиоактивного облучения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] позволяет закреплять артефакты\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] максимальная вместимость:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] защищает от следующих типов излучения:\n
		%c[d_blue] • бета-частицы\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_aac_name">
		<text>Прикладной контейнер артефактов (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_descr">
		<text>Прикладной контейнер для артефактов (ПКА) фильтрует разумное количество излучаемых артефактами радиоактивных частиц. Представляет собой механический алюминиевый контейнер, довольно недорогой из-за используемых для изготовления материалов, и следовательно, самый популярный предмет для работы с артефактами. Фильтр состоит из нескольких слоёв, выполненных из тория, который имеет великолепные свойства защиты от излучения. Это устройство было изготовлено учёными, находящимися в военных бункерах на территории Зоны Отчуждения. В случае поломки или ввиду своей ненужности, металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. Чтобы воспользоваться им, необходимо вложить артефакт внутрь камеры и закрепить на поясе. Артефакт сохранит свои свойства, а стенки контейнера защитят Вас от вредного излучения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] позволяет закреплять артефакты\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] максимальная вместимость:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] защищает от следующих типов излучения:\n
		%c[d_blue] • бета-частицы\n
		%c[d_green] • гамма-излучение\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_aam_name">
		<text>Прикладной модуль артефактов (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_descr">
		<text>Прикладной модуль для артефактов (ПМА) фильтрует существенное количество радиоактивных частиц, исходящих от артефактов. Эта передовая разработка является наиболее эффективным способом использования положительных свойств самых мощных артефактов. Фильтр состоит из множества слоёв, выполненных из нано-углерода. Обладает сильными защитными свойствами от радиации. Это символ богатства в Зоне. Часто используется учёными, чтобы минимизировать вредное воздействие от артефактов. Разработан и изготовлен государственным институтом Украины, который поставляет оборудование для учёных, проживающих в Зоне Отчуждения. В случае поломки или своей ненужности металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. Чтобы воспользоваться им, необходимо вложить артефакт внутрь камеры и закрепить на поясе. Артефакт сохранит свои свойства, а стенки модуля защитят Вас от вредного излучения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] позволяет закреплять артефакты\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] максимальная вместимость:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] защищает от следующих типов излучения:\n
		%c[d_blue] • бета-частицы\n
		%c[d_green] • гамма-излучение\n
		%c[d_orange] • нейтронное\n
		</text>
	</string>
	
<!------------------------ Mutant Hide ------------------------>
	<string id="st_hide_flesh_name">
		<text>Шкура плоти</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_descr">
		<text>Кожа, срезанная с мутировавшей свиньи, обычно называемой плотью. Имеет большой вес (главный её недостаток) из-за толстого слоя жира под относительно мягким кожным покровом. Имеет низкую защиту от повреждений, но значительно уменьшает вредное воздействие химических, термических и электрических аномалий. Может быть использована только для незначительного мелкого ремонта, т.к. слой жира бесполезен для таких целей и его следует удалять сразу, оставляя лишь тонкий слой кожи.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_boar_name">
		<text>Шкура кабана</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_descr">
		<text>Шкура кабанов, находящихся в Зоне, практически полностью покрыта толстым слоем меха. Эти мутанты довольно устойчивы к повреждениям и могут принять на себя значительный урон по одной простой причине: большая мышечная масса и практически несокрушимые кости. В то же время кожа у них довольно тонкая (скорее всего для эффективности теплообмена), что делает её довольно слабым предметом для повышения качества защиты снаряжения. Мех же в свою очередь делает шкуру относительно неплохим теплоизолятором. Кожу также можно использовать для небольшого ремонта. К сожалению, использование шкуры делает носителя менее защищённым к воздействию радиации и токсичным поражениям, так как тяжёлые частицы этой природы оседают на мех и накапливаются в нём.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_bloodsucker_name">
		<text>Кожа кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
		<text>Кровососы - вид мутировавших людей, что сразу заметно при детальном рассмотрении кожи. Что самое характерное, их кожа мягкая и приятная на ощупь, как кожа ребёнка. Под кожей же располагается развитая мускулатура, которая явно не сыграет вам на руку при ближнем бое с ним. Использование кожи кровососа в своей броне является символом опытного охотника. Наиболее уникальным её свойством, в то же время и недостатком, является интенсивная реакция на изменение температуры - хоть кожа и не горит при высоких температурах, но она сильно нагревается причиняя вред носителю и может испортить его оборудование.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_psysucker_name">
		<text>Кожа пси-кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psysucker_descr">
		<text>Пси-кровососы как вид эволюционировали от кровососов, и это сходство все ещё можно увидеть в структуре их кожи. Что наиболее характерно, кожа очень мягкая и приятная на ощупь, почти как кожа ребенка. Это относится, однако, только к внешнему слою - под ним, пси-кровососы имеют хорошо развитые мышцы, которые могут быть использованы для формирования пальто со значительным повреждением, уменьшающим потенциал, особенно в отношении рукопашных атак. Это делает пси-кровососа популярным выбором среди опытных охотников, которые также носят его как знак своего мастерства. Самое уникальное свойство и в то же время основной недостаток кожи - очень интенсивная реакция на изменение температуры - хотя сама ткань будет гореть только при очень высоких температурах, она может стать очень горячей, что делает ее всё более вредной для ношения и оборудования под ней Это. Отчеты показывают, что, хотя кожа обеспечивает относительно низкую физическую защиту, ее можно использовать для поглощения и рассеивания значительных количеств входящих пси-волн при ношении на голове.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n										
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_lurker_name">
		<text>Шкура кикиморы</text>
	</string>
	<string id="st_hide_lurker_descr">
		<text>Будучи срезанной с кикиморы, эта толстая шкура почти полностью покрыта слоем меха. Сами мутанты крайне устойчивы к повреждениям, а причина этого довольно-таки проста: большая мышечная масса и почти несокрушимые кости. Кожа кикиморы известна тем, что она толстая и прочная, что делает её хорошим выбором для улучшения брони. Мех же, в свою очередь, делает шкуру относительно мощным тепловым изолятором. Может также использоваться для лёгких ремонтов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n											
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_burer_name">
		<text>Кожа бюрера</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_descr">
		<text>Кожа бюрера во многом похожа на кожу скрюченного карлика. Добавьте к этому невыносимый запах протухших яиц, и вы получите полное представление, почему сталкеры считают снятие шкуры настоящим подвигом. Практика показывает, что кожа предоставляет относительно небольшую защиту от физических воздействий, но в то же время может поглощать и рассеивать значительное количество пси-волн при ношении на голове. Кроме того, учитывая, что бюреры встречаются довольно редко в Зоне, кожа представляет особую ценность для учёных. Кожа бюрера имеет низкое электрическое сопротивление и понижает сопротивление тела носителя, делая его более восприимчивым к поражению электрическим током.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_chimera_name">
		<text>Шкура химеры</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_descr">
		<text>Химера является одним из самых опасных мутантов в Зоне, поэтому стоит рассматривать её не только как смертельную угрозу, но и как источник обогащения. Все части тела, которые можно срезать с поверженной химеры можно продать за внушительную сумму денег. Кожа представляет наибольшую ценность для науки, а также является лучшим предметом для повышения эффективности брони в пределах Зоны Отчуждения. Она предлагает очень хорошие свойства защиты, является очень лёгкой и не сковывает движения. Самая уникальная особенность кожи химеры - её органические волокна представляют собой очень хорошие проводники. Этот факт подтверждают многие разведчики, которые наблюдали за поведением химер, утверждая, что химеры иногда выглядят как электрические аномалии при контакте с любым враждебным организмом. Но конкретных доказательств этого факта нет, так как мало кто возвращался живым после таких вылазок.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_pseudogiant_name">
		<text>Шкура псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
		<text>Шкура псевдогиганта напоминает кожу слона: толстая и твёрдая на ощупь, текстура рыхлая и наполнена складками, которые выполняют функцию «радиатора», охлаждая организм существа. В среднем толщина кожи псевдогиганта составляет 2 см, что делает её очень прочной и способной выдерживать значительные повреждения, за счёт чего, однако, она имеет значительный вес. Псевдогиганты, как известно, обитают в районах с высокой токсичностью и радиоактивностью, следовательно, их шкуры адаптированы к этим условиям, что делает их ещё более полезными. Может быть использована для модернизации даже самой тяжёлой брони, но этот процесс требует наличия самых прочных и дорогих инструментов. Шкура псевдогиганта ценится не только за свои физические качества, она также может послужить отличным трофеем и редким экземпляром для учёных в Зоне.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_controller_name">
		<text>Скальп контролёра</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_descr">
		<text>Как и в случае с другими мутантами-гуманоидами - снять скальп с контролёра довольно непростая задача в эмоциональном плане, так как лицо контролёра сохраняет человеческие черты. Конфиденциальные источники в вооружённых силах сообщали, что отпечатки пальцев человека, который превратился в контролёра, можно найти в базах данных. Недавно проведённый анализ показал, что не только руки контролёра способны издавать пси-волны, но и всё его тело является источником излучения. Таким образом, правильно подготовленная кожа с его головы обладает способностью поглощать пси-волны - достаточно лишь накинуть скальп себе на голову. Кожа также является хорошим электропроводником. По своей структуре очень тонкая и может быть использована для мелкого ремонта одежды.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_pseudodog_name">
		<text>Шкура псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_descr">
		<text>Густо покрытая коротким и жёстким мехом, шкура псевдособаки является одной из самых полезных, широко и повсеместно используемых шкур, доступных в Зоне. Она без проблем прикрепляется к броне даже лёгкими и простыми инструментами, но при этом остаётся довольно прочной, что делает её пригодной для ремонта брони среднего класса. При использовании даёт хорошую защиту от физических воздействий и от тепла. Мех также обеспечивает неплохую изоляцию от электричества, но, как и все шкуры, накапливает на ворсе радиоактивные и токсичные частицы. Рекомендуется снимать шкуру в радиоактивных и токсичных зонах.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_psy_dog_name">
		<text>Мех псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_descr">
		<text>Мех псевдособаки, несомненно, является одним из самых красивых и редких материалов для изготовления одежды во всём мире. Обычно чисто-белый или серый, пользуется большим спросом и может быть продан за огромные деньги. В индустрию моды мех просочился посредством контрабандистов, которые записались в ряды охотников на мутантов. Для сталкеров может послужить в качестве одеяла, особенно во время холодных ночей. Также защищает от пси-воздействия, когда мех используется в качестве маски или капюшона. Также, как и все шкуры, накапливает в себе радиацию и токсины, поэтому рекомендуется снимать в заражённых зонах. Охотники, которым удалось самостоятельно убить мутанта, носят сей трофей с большой гордостью.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[d_orange] можно надеть только одну шкуру\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_powder_poltergeist">
		<text>«Алмазный порошок»</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist_descr">
		<text>«Алмазный порошок» представляет собой общее название кристаллического вещества, которое можно найти в животах пси-мутантов. Никто не знает какие именно метаболические процессы привели к его образованию, поэтому учёные готовы платить большие суммы денег чтобы заполучить его. Практическое применение его ограничено, но некоторые сталкеры посыпают им охотничьи ножи, что облегчает их заточку. Это также придаёт блеск лезвию, делая его вид более ухоженным.\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] научный образец\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
