<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Explosive items + Mines
-->

<string_table>

	<string id="st_mine_name">
		<text>Осколочная противопехотная мина</text>
	</string>
	<string id="st_mine_descr">
		<text>ПФМ-1 («Противопехотная Фугасная Мина», НАТОвское название «Зелёный попугай»). Стандартная табельная противопехотная мина Красной армии, использовавшаяся, в основном, при советском вторжении в Афганистан. Её использование во время конфликта привело к многочисленным жертвам среди гражданского населения, особенно среди детей, так как случайно разбросанные мины часто дети воспринимали как игрушки из-за забавных форм и цвета. По этой причине ПФМ-1 получило зловещее прозвище «Убийца детей». С тех пор корпус мины был значительно изменён. Однако, как и большинство другого списанного вооружения, эти мины перекочевали с Большой земли в Зону.\nВ основном, ценится за свою функциональность, удобство, компактные размеры и малый вес. Недостатком же является малое количество взрывчатого вещества - её мощности недостаточно для убийства тяжеловооруженного сталкера одним лишь взрывом. По этой причине мины следует использовать в комбинации с другими взрывчатыми материалами, а мину использовать в качестве взрывателя.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] взрывоопасно\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] спускной механизм: %c[ui_gray_1]нажатие\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ied_rpg">
		<text>Самодельное взрывное устройство (РПГ-7)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_rpg_descr">
		<text>Самодельное взрывное устройство на основе боеголовки от снаряда РПГ-7 и взрывателя из аккумуляторной батареи. Похоже, что уже весьма потрёпанная, так что может рвануть в любую секунду. К счастью, отсутствие спускного механизма внушает какую-то надежду, что она не сдетонирует прямо у вас в руках, если конечно какой-то придурок не станет стрелять по вам и не попадёт в боеголовку. В Зоне самодельные взрывные устройства весьма популярны и используются сталкерами в различных целях, например, чтобы забраться в недоступное место, или при организации засады. Также зачастую размещаются рядом с минами, чтобы усилить мощность взрыва. Снаряд очень легко спрятать, поэтому можно организовать весьма неприметную ловушку.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] взрывоопасно\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] спускной механизм: %c[ui_gray_1]ближнего действия\n

		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ied">
		<text>Самодельное взрывное устройство (Химическое)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_descr">
		<text>Самодельное взрывное устройство, полученное из различных химических веществ, забитых в контейнер с металлическими шариками и со сломанным электрическим воспламенителем. Химические вещества, используемые в устройстве сильно воняют, и, похоже, весьма токсичны. Эта версия взрывного устройства намного мощнее её аналога на основе снаряда РПГ-7. В Зоне самодельные взрывные устройства весьма популярны и используются сталкерами в различных целях, например, чтобы забраться в недоступное место, или при организации засады. Также зачастую размещаются рядом с минами, чтобы усилить мощность взрыва. Снаряд очень легко спрятать, поэтому можно организовать весьма неприметную ловушку.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] взрывоопасно\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] спускной механизм: %c[ui_gray_1]ближнего действия\n
		</text>
	</string>






	
	<string id="st_balon_gas">
		<text>Баллон с газом</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_descr">
		<text>\n \n
		%c[ui_gray_1]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. Если выпустить газ из баллона, то можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] взрывоопасно\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] топливо для готовки\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] спускной механизм: %c[ui_gray_1]ближнего действия\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_balon_gas_empty">
		<text>Баллон с газом (Пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty_descr">
		<text>Опустошённый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. Сейчас же пустой баллон не представляет особой ценности, но его металл можно использовать для капитального ремонта брони.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_metalcan_powder">
		<text>Баллончик с порошком</text>
	</string>
	<string id="st_metalcan_powder_descr">
		<text>Маленький металлический баллончик, наполненный смесью взрывоопасных промышленных химикатов, металлическими гайками и болтами, а также чёрным порохом, извлечённым из старых боеприпасов. Пресловутая смертельная ловушка, собранная группой каких-то российских бандитов и проданная различным группировкам на «Затоне» и «Юпитере». Если удастся достать металлические части из баллончика, то можно использовать их для ремонта снаряжения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] взрывоопасно\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] спускной механизм: взрыв или пулевое воздействие\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_jerrycan_item">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	
	<string id="st_jerrycan_fuel">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_descr">
		<text>Большая (ёмкостью около 20л) наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же - нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] взрывоопасно\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] топливо для готовки\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] спускной механизм: взрыв или пулевое воздействие\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_jerrycan_fuel_empty">
		<text>Канистра (Пустая)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty_descr">
		<text>Пустая металлическая канистра. Металл, из которого она сделана, можно использовать в качестве материала для ремонта и починки снаряжения, а также можно предложить на продажу местным торговцам. Пустая тара никогда лишней не будет.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
