<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!-- Weapons -->
<string_table>
	<string id="st_wpn_ithacam37">
		<text>Ithaca M37 «Riot»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_descr">
		<text>Ithaca M37 — один из самых известных помповых ружей США и с самой долгой историей производства среди помповых ружей. Разработанный для гражданских лиц, полиции и военных, Ithaca 37 основан на патенте 1915 года оружейного дизайнера Джона Браунинга, первоначально названный Remington Model 17. У этого дробовика новая комбинированная система выброса и заряжания, расположенная в нижней части ствола, а боковые стороны закрыты от внешних воздействий. Модель «Riot» считается стандартной версией M37.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_trench">
		<text>Ithaca M37 «Trenchgun»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_trench_descr">
		<text>Ithaca M37 — один из самых известных помповых ружей США и с самой долгой историей производства среди помповых ружей. Разработанный для гражданских лиц, полиции и военных, Ithaca 37 основан на патенте 1915 года оружейного дизайнера Джона Браунинга, первоначально названный Remington Model 17. У этого дробовика новая комбинированная система выброса и заряжания, расположенная в нижней части ствола, а боковые стороны закрыты от внешних воздействий. Вариант «Trenchgun» оснащен ушком для штыка и теплозащитным экраном, что помогает ружью оставаться холодным и обеспечивает лучший хват.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_extmag">
		<text>Ithaca M37 «Defense»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_extmag_descr">
		<text>Ithaca M37 — один из самых известных помповых ружей США и с самой долгой историей производства среди помповых ружей. Разработанный для гражданских лиц, полиции и военных, Ithaca 37 основан на патенте 1915 года оружейного дизайнера Джона Браунинга, первоначально названный Remington Model 17. У этого дробовика новая комбинированная система выброса и заряжания, расположенная в нижней части ствола, а боковые стороны закрыты от внешних воздействий. В варианте «Defense» добавляется удлиненный магазин на 7 патронов, вместо дерева используется полимер, а отделка выполнена из нержавеющей стали.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1937\n \n
		%c[0,255,255,255]ATTACHMENTS (INTEGRATED):\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Extended Magazine\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_stakeout">
		<text>Ithaca M37 «Stakeout»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_stakeout_descr">
		<text>Ithaca M37 — один из самых известных помповых ружей США и с самой долгой историей производства среди помповых ружей. Разработанный для гражданских лиц, полиции и военных, Ithaca 37 основан на патенте 1915 года оружейного дизайнера Джона Браунинга, первоначально названный Remington Model 17. У этого дробовика новая комбинированная система выброса и заряжания, расположенная в нижней части ствола, а боковые стороны закрыты от внешних воздействий. Вариант «Stakeout» имеет официально укороченный 330-миллиметровый ствол и использует ложе с пистолетной рукояткой.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff">
		<text>Ithaca M37 «Sawn Off»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff_descr">
		<text>Ithaca M37 — один из самых известных помповых ружей США и с самой долгой историей производства среди помповых ружей. Разработанный для гражданских лиц, полиции и военных, Ithaca 37 основан на патенте 1915 года оружейного дизайнера Джона Браунинга, первоначально названный Remington Model 17. У этого дробовика новая комбинированная система выброса и заряжания, расположенная в нижней части ствола, а боковые стороны закрыты от внешних воздействий. Приклад этой модели был неофициально отпилен для снижения веса.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1937\n
		</text>
	</string>
</string_table>
