<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Mutant parts
-->

<string_table>
	
	<string id="st_meat_tushkano">
		<text>Жареный тушкан</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano_descr">
		<text>Кусочки зажаренного тушкана, приправленные солью и перцем «Чили». Очень дешёвая, горячая и практичная пища, которая готовится в Зоне.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_dog">
		<text>Собачьи отбивные</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog_descr">
		<text>Парочка отбивных из собачатины с чесноком, перцем и грибами. Дешёвая альтернатива более популярному стейку из кабана.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_pseudodog">
		<text>Отбивная из псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="st_meat_pseudodog_descr">
		<text>Порция прожаренных отбивных из мяса псевдособаки. Хорошие пищевые свойства из-за плотной мышечной ткани животного.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_flesh">
		<text>Сало плоти</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh_descr">
		<text>Ломтики сала и жирного бекона из мутировавших свиней, более известных, как плоти.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_boar">
		<text>Стейк из кабана</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar_descr">
		<text>Небольшая часть стейка, приготовленная на гриле и обильно приправленная солью и перцем. Наиболее популярное блюдо среди сталкеров.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_bloodsucker">
		<text>Гуляш из кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_meat_bloodsucker_descr">
		<text>Небольшая горячая порция гуляша из мяса кровососа, приправленная перцем «Чили» с добавлением грибов.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_psysucker">
		<text>Гуляш из пси-кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_meat_psysucker_descr">
		<text>Небольшая горячая порция гуляша из мяса пси-кровососа, приправленная перцем «Чили» с добавлением грибов.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_snork">
		<text>Жареная рука снорка</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork_descr">
		<text>Прожаренная филейная часть руки снорка. Трудно представить себе пищу хуже, чем это. Также не стоит забывать, что поедание снорков - самый настоящий каннибализм.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_chimera">
		<text>«Пища охотника»</text>
	</string>
	<string id="st_meat_chimera_descr">
		<text>Приготовленное на гриле мясо химеры с грибами и специями. Довольно дорогая еда, которую чаще всего заказывают сталкеры-ветераны, чтобы отпраздновать успешное выполнение сложной работы или просто удачную ходку.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_lurker">
		<text>Отбивные из кикиморы</text>
	</string>
	<string id="st_meat_lurker_descr">
		<text>Небольшая порция мяса кикиморы, поджаренного на гриле с добавлением соли и перца. Довольно сытно.\n \n
				%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Мясо плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat_description">
		<text>Довольно популярный продукт в Зоне, мясо плоти имеет хороший вкус и большую пищевую ценность. Учёные уже достаточно много провели исследований над принесёнными сталкерами образцами, поэтому спрос как таковой на такие куски мяса упал. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «низкого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_chop">
		<text>Мясо кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop_description">
		<text>Самое популярное мясо на территории Зоны отчуждения. Весьма питательное и не сильно загрязнённое. Учёные уже достаточно много провели исследований над принесёнными сталкерами образцами, поэтому спрос как таковой на такие куски мяса упал. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «низкого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Мясо слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_description">
		<text>Мясо мутировавшей слепой собаки многие сталкеры используют как дешёвую альтернативу наиболее популярному мясу кабана. Учёные уже достаточно много провели исследований над принесёнными сталкерами образцами, поэтому спрос как таковой на такие куски мяса упал. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «низкого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_meat">
		<text>Мясо псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat_description">
		<text>Мясо псевдособаки - весьма диетический продукт в Зоне. Довольно вкусное, с большой пищевой ценностью, сталкеры часто выбирают его в прожаренном виде. Может заинтересовать учёных. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «низкого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_meat">
		<text>Мясо кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat_description">
		<text>Мясо кровососа весьма вязкое и тягучее, поэтому непригодно для еды. Хоть кровососы и являются смертельными чудовищами, цена на их мясо не особо высока из-за ограниченного применения. Может заинтересовать учёных. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «высокого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_psysucker_meat">
		<text>Мясо пси-кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_psysucker_meat_description">
		<text>Как и мясо обычного кровососа, мясо пси-собрата крайне вязкое, а потому не особо пригодно для еды. Цена тоже невысока из-за малой востребованности самого мяса. Может заинтересовать учёных. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно также добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «высокого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_hand">
		<text>Рука снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand_description">
		<text>По общепринятому мнению, снорки мутировали из людей, поэтом употреблять их мясо в пищу считается людоедством и весьма аморально. Тем не менее, некоторые группировки, такие, как бандиты и наёмники, включают такого рода мясо в рацион своих бойцов, тем самым как бы проявляя превосходство над другими группировками. Может заинтересовать учёных, которые найдут ему более лучшее применение.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «низкого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Рука Излома</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Отрубленная рука излома - ужасно деформированная часть тела гуманоидного мутанта. Совершенно очевидно, что эти существа раньше были людьми, а всё что с ними стало - последствия второй Чернобыльской аварии. По остаткам одежды на их телах можно сделать вывод, что изломы - это представители коренного населения, которые жили и трудились непосредственно внутри периметра Зоны отчуждения. Поскольку деформация тел у всех изломов идентична, предполагается, что во время мутации все тела находились в одном положении: либо их куда-то перевозили, либо кто-то намеренно их расположил именно так. Все образцы данного вида мутантов, с которыми сталкивались сталкеры, были мужского пола. Поэтому с уверенностью можно сказать, что плодиться изломы точно не могут, а их число в Зоне постепенно идёт на убыль. По этой причине в настоящее время они встречаются весьма редко, а изрядно деформированная правая рука Излома представляет собой ценный объект для исследования.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombi_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand_description">
		<text>Мутировавшая рука мутанта, называемого сталкерами «старый зомби» - это бывшие люди, которые жили и работали в Зоне отчуждения, каждый день подвергаясь воздействию огромного количества радиации, а после второго Чернобыльского инцидента - ещё и постоянному воздействию пси-излучения. После многолетнего пребывания в таком состоянии кости в их теле стали хрупкими, а на теле стали видны полусгнившие куски плоти. По этой причине издалека эти существа напоминают анимированные трупы. Но такой вид обманчив - существа вполне себе живы и постоянно голодны, поэтому представляют угрозу, особенно когда их целая толпа. Рука зомби представляет собой ценный материал для научных исследований, по ней также можно опознать человека, которому она принадлежала.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_meat">
		<text>Кусок мяса химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat_description">
		<text>Тяжёлый кусок мяса химеры. Химерой принято называть одно из самых опасных существ, поэтому её мясо высоко ценится сталкерами-ветеранами, которые готовы купить его за весьма внушительную цену. Повара на «Скадовске» используют это мясо, как один из ключевых ингредиентов так называемой «Пищи охотника». Но немногие признают, что мясо химеры чем-то отличается по вкусу от мяса кабана. Может заинтересовать учёных. Кроме того из него можно получить животный жир лучшего качества, доступного в Зоне, который можно с лёгкостью использовать для эффективной смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «высокого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_meat">
		<text>Мясо кикиморы</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_meat_description">
		<text>Большой кусок мяса кикиморы. Весьма питательный и практически незагрязнённый. Может заинтересовать учёных. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно также добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «высокого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_tushkano_meat">
		<text>Мясо тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat_description">
		<text>Небольшой кусочек мяса с тела мутировавшего грызуна. Дешёвая и часто встречаемая пища, которая, как поговаривают сталкеры, укрепляет сердечную мышцу будучи приготовленной на огне. Может заинтересовать учёных.\n \n
		%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «низкого происхождения»\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] возможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Мутировавшие, опухшие глаза плоти имеют ряд весьма странных особенностей, наиболее интересной и полезной из которых является способность восстанавливать повреждённые участки организма, даже при весьма серьёзных поражениях. Вся специфика данного процесса до сих пор неизвестна. Но учёные полагают, что если удастся разгадать данный процесс - это наверняка вызовет революционный прогресс в современной медицине и позволит получить лекарства от многих болезней. Вы можете сыграть свою роль и ускорить процесс продвижения науки к важному открытию и спасти миллионы невинных жизней, продавая глаза плоти учёным.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыта кабана могут быть использованы для производства многих лекарственных средств, например, для получения противорадиационной сыворотки, выводящей из организма избытки радиационного облучения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Сопротивление кожи мутировавших слепых собак к воздействию электричества и химических реагентов вызывало весьма бурный ажиотаж в научном сообществе. Так как на хвостах собак отсутствует какая-либо жировая ткань, они особенно подходят для проведения лабораторных исследований.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Недавно в Зоне стали ходить слухи, что появилась новая тенденция в моде, которая поработила весь мир: мех с хвостов псевдособак. Мех получается настолько мягким, что не имеет себе равных. Также говорят, что такой мех способен сохранять тепло даже в самые сильные метели и вьюги. Именно по этой причине, хвосты псевдособак пользуются большим спросом.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат специальные железы, которые выделяют фермент, способный расщеплять клетки кожи и в то же время предотвращать свёртывание крови. Раскрытие состава данного фермента может сделать большой прорыв в целой цепочке медицинских открытий. Некоторые сталкеры вырывают зубы у поверженных кровососов, чтобы изготовить себе ожерелья. В общем, щупальца кровососа являются одним из наиболее популярных украшений на территории Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Нога снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>В ноге снорка содержится большое число сверхэластичных сухожилий. Именно это и объясняет способность мутанта совершать такие высокие и затяжные прыжки. Учёные до сих пор пытаются найти применение этим сухожилиям и будут весьма благодарны за каждый принесённый им образец.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_cogot">
		<text>Рог химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot_description">
		<text>Его точный молекулярный состав не изучен, но все знают, что он прочный и острый как алмаз. Это объясняет, почему монстр может разорвать с лёгкостью любую броню. Данный рог пользуется большим спросом, так как весьма похож на рог носорога. Несколько браконьеров даже приезжало в Зону с целью получения рогов химеры и последующей перепродажи их на чёрном рынке. К их сожалению, химеры оказались не такими уж послушными и предсказуемыми, как носороги. Поэтому никто из них не вернулся назад. Всё, что осталось от них - это воспоминания и кое-что из личных вещей, которые и помогли распознать то место, где они были разорваны на куски этими ужасными мутантами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_claw">
		<text>Коготь химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw_description">
		<text>Коготь химеры. Его точный молекулярный состав не изучен, но все знают, что он прочный и острый как алмаз. Это объясняет, почему монстр может разорвать с лёгкостью любую броню.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_eye">
		<text>Глаз кикиморы</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_eye_description">
		<text>Мутировавший жёлтый глаз, принадлежавший кикиморе. Свечение вокруг зрачка вызывает неподдельный интерес среди местных охотников-коллекционеров. Учёные по-прежнему пытаются найти ему применение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_tail">
		<text>Хвост кикиморы</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_tail_description">
		<text>Учёные полагают, что свойства хвоста кикиморы, схожие с оными тушканов, являются прямым доказательством лабораторного происхождения данного мутанта.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_psysucker_hand">
		<text>Рука пси-кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_psysucker_hand_description">
		<text>Пси-кровососы известны своими тонкими руками и длинным пальцами. Похоже, кожа вокруг кончиков пальцев сильно растрёпана и порвана, что вполне объясняет всю кровь, покрывающую пальцы. Учёные с радостью изучат данный экземпляр в надежде найти источник мутации, ответственный за пси-возможности мутанта.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_tushkano_head">
		<text>Голова тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head_description">
		<text>Голова тушкана. Учёные заинтересованы в изучении данных частей монстров с целью определения происхождения тушканов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
		<text>Мозг контролёра</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
		<text>Контролёры обладают мощными умственными способностями и можно с уверенностью сказать, что эти силы зарождаются в их мозге. Что интересно, каждый мутант, обладающий такого рода способностями, связанными с пси-волнами, имеет подобную структуру мозга. Учёные щедро заплатят за образцы таких тканей. Мозг имеет запах прокисшей тыквы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_controller_hand">
		<text>Рука контролёра</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>Контролёры, кажется, используют свои руки при ментальном контакте со своей жертвой. Учёные с удовольствием изучают их, пытаясь найти какие-либо мутации, отвечающие за их связь с пси-излучениями мозга контролёра. Пахнет, как старые носки вперемешку с прокисшими овощами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Кошачий хвост</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Кошки в Зоне имеют невероятно большие размеры по сравнению с домашними питомцами и представляют внушительную опасность. Они способны передвигаться без малейшего звука вне зависимости от типа почвы под их лапами. Хвост таких кошек символизирует осознание их присутствия рядом с вами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_pseudogigant_hand">
		<text>Лапа псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand_description">
		<text>Лапа псевдогиганта может оказаться весьма ценной находкой для учёных, которые с удовольствием возьмутся за её изучение. Пахнет, как старые носки вперемешку с прокисшими овощами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_pseudogigant_eye">
		<text>Глаз псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye_description">
		<text>Глаз псевдогиганта напоминает увеличенный в размерах человеческий глаз, но с небольшими отличиями. У него более развиты слёзные железы и более текстурированная радужная оболочка. Псевдогиганты, похоже, рыдают довольно часто, но точно неизвестно является ли это каким-то физиологическим процессом или же побочное действие психологии существа. В любом случае, учёным наверняка захочется прибрать его к рукам, так что они будут готовы раскошелиться на солидную сумму за такого рода образцы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Руки у бюрера играют жизненно важную роль при использовании его телекинетических способностей. Учёные с великим интересом берутся за изучение такого рода образцов с целью выявления в них мутаций. Пахнет, как старые носки вперемешку с прокисшими овощами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_mutant_part_crow_beak">
		<text>Мутировавший клюв вороны</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
		<text>Мутировавший клюв Чернобыльской вороны, которая, по всей видимости, уже более 15 лет прожила в Зоне отчуждения. Очень прочный и твёрдый на ощупь. Большинство сталкеров считают ворон вредителями, которых следует уничтожать. Другие же считают их весьма полезными при ориентировании на пустошах. Иногда клюв используют в качестве украшений, однако, не считая эстетического вида, от него нет никакой пользы. Тем не менее, ходят слухи, что самые первые сталкеры, прибывшие в Зону, придумали какой-то ритуал, называемый «Клюв».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_mask">
		<text>Маска снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask_description">
		<text>Маски на мордах снорков видимо представляют собой старую версию противогаза ГП-5 советского производства, которые часто применялись солдатами и исследователями на территории Зоны отчуждения до второй Чернобыльской катастрофы. Некоторые из числа этих людей работали в многочисленных подземных лабораториях, полностью изолированных от внешнего мира, подвергшихся воздействию огромного количества излучения, которое, похоже, и вызвало мутагенную форму человека, известного нам, как снорк. Маска, пусть даже сломанная (линзы треснутые, шланг от фильтра во многих местах пробит), по-прежнему весьма востребована учёными. Её, конечно, можно использовать для ремонта своей одежды, но это сделает её непригодной для дальнейшей продажи.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_liver">
		<text>Печень слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver_description">
		<text>В условиях Зоны отчуждения организм слепого пса претерпел сильные изменения. Одно из них - мутировавшая печень, на которую легла огромная нагрузка из-за токсичного рациона и отсутствия чистой питьевой воды. Учёные проявляют к ней интерес, так как изучение её строения может помочь в создании лекарств для людей, страдающих тяжелыми заболеваниями печени.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_heart">
		<text>Сердце слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart_description">
		<text>Слепые псы обладают многими чертами, сильно отличающими их от здоровых собратьев. Одно из этих отличий - крайне выносливое сердце, позволяющее мутанту долго преследовать свою жертву, пока та не обессилит. Пульс при погоне достигает 250 ударов в минуту, что немыслимо для здоровых немутированных особей той же весовой категории. Эта выносливость делает сердце слепого пса интересным предметом для изучения, но из-за его распространённости расценки на орган среди учёных весьма малы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_thyroid">
		<text>Щитовидная железа кота</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid_description">
		<text>Длительное проживание на зараженных радиацией территориях привело к тому, что щитовидные железы кошек многократно увеличились в размерах. В настоящий момент гипертиреоидизм после смены многих поколений стал не приобретаемой, а наследственной болезнью. Симптомы болезни: увеличение потребления пищи, повышение активности, изменения в поведении, нервность, выпадение шерсти. Эти приобретённые навыки не истребили вид, а, наоборот, позволили мутировавшим животным быстро вытеснить своих здоровых сородичей и занять высокие позиции в пищевой цепи. Большого интереса для учёных не представляет ввиду изученности механизмов и последствий болезни.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_claw">
		<text>Коготь кота</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw_description">
		<text>Когти кота имеют неизвестную структуру, за счёт которой они легко могут разрезать комбинезоны. Учёные и военные считают, что углублённое их изучение поможет создавать новые особо прочные материалы и бронежилеты на их основе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_tusk_boar">
		<text>Клык кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_tusk_boar_description">
		<text>Клык чернобыльского кабана достигает 30 см в длину, из-за чего является опасным оружием против слабо защищенной жертвы. По составу и прочности ничем не отличается от обычного клыка, поэтому особого интереса для учёных не представляет. Являясь распространённым трофеем среди сталкеров, всё равно ценится коллекционерами за пределами Зоны отчуждения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_heart_bloodsucker">
		<text>Сердце кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_heart_bloodsucker_description">
		<text>Сердце кровососа обладает пока что не до конца изученным свойством - оно выделяет в поступающую от жертвы кровь фермент, за счёт которого не происходит её свёртывания из-за несовместимости групп. Изучение принципа работы этого механизма и состава фермента позволит учёным решить проблему донорской крови для пациентов с редкой группой, а так же, вероятно, откроет новые границы для медицины.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_fang_psevdodog">
		<text>Клык псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_fang_psevdodog_description">
		<text>Клыки псевдопса служат для разрывания и удержания жертвы. За счет огромного челюстного давления мутант прокусывает большинство защитных средств, используемых в Зоне, при этом сами зубы не отличаются крепостью и регулярно заменяются новыми в течение всей жизни. Особого интереса для учёных не представляют, в отличие от коллекционеров с Большой земли.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_brain_burer">
		<text>Мозг бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_brain_burer_description">
		<text>Бюрер в совершенстве владеет телепатическими способностями, совершенно не изученными наукой, из-за чего некоторые его органы являются желанным трофеем учёных и наёмников. Мозг, являясь источником телепатических способностей, в этом списке занимает главную роль. Масса его - в полтора-два раза больше массы человеческого мозга. Внешне не имеет отличий. Из-за своих размеров и структуры мозг можно легко повредить при добыче: испорченный орган не годится для лабораторных исследований.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>

	<string id="mutant_heart_chimera">
		<text>Сердце химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_heart_chimera_description">
		<text>Сердце химеры представляет из себя дублированный орган с высоким уровнем регенерации - что уже представляет большой интерес для учёных - который при отказе одного органа второй берёт на себя всю нагрузку, из-за чего мутант остается боеспособным даже при сильных ранениях. Так же сердце представляет особый интерес для медицины, так как его изучение может помочь в решении проблемы высокой смертности среди сиамских близнецов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>
	
	
	<!-- Analogs addon-->
	<string id="mutant_part_psy_dog_brain">
		<text>Мозг пси-собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_psy_dog_brain_description">
		<text>Пси-собаки обладают достаточно сильными пси-способностями, одной из которых является возможность создавать иллюзии пси-собаки. На самом деле, иллюзиями их трудно назвать, так как зачастую фантомы могут наносить вполне реальные ранения и травмы, что пока ничем не удаётся объяснить. Очень интересен и другой факт: учёные говорят, что смогли определить область мозга, ответственную за пси-способности, причём эта самая область является «ювенильной» как в плане развития, так и в отношении эволюционного потенциала. Учёные готовы щедро заплатить за образцы таких тканей.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] редкий научный экземпляр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_tark">
		<text>Мясо лошади</text>
	</string>
	<string id="st_meat_descr_tark">
		<text>Кусочек мяса, крайне богатый как питательными, так и столь же губительным радиоактивными веществами. К сожалению, учёные не испытывают дефицита в этом образце, так что выручить много денег за него не получится. Тем не менее, жир может быть использован для смазки оружия.\n \n%c[d_red]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы и странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено и следует его выбросить.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мясо мутанта «низкого происхождения»\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] невозможно приготовить\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] ядовитая пища\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] радиационное облучение: %c[ui_gray_2]+646 мЗв\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_tark_tail">
		<text>Лошадиный хвост</text>
	</string>
	<string id="mutant_tark_tail_description">
		<text>Длинный, потёртый хвост, предположительно, принадлежавший местной лошади. У учёных уже достаточно подобных образцов, так что выручить много денег за него не получится.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] распространённый научный экземпляр\n</text>
	</string>
	
</string_table>
