<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>
  <string id="st_af_cocoon_name">
    <text>"Кокон"</text>
  </string>
  <string id="st_af_cocoon_descr">
    <text>Небольшой артефакт неправильной формы, образующийся в гравитационных аномалиях. Своим названием он обязан двум различным факторам. Во-первых, внешняя структура артефакта напоминает шелк гусеницы. Но более интересная часть заключается в его полезности. Находясь рядом с телом, артефакт реагирует на тупые или режущие травмы, нанося владельцу коконоподобную субстанцию, которая защищает его от дальнейших повреждений. Однако за защиту приходится платить, ограничивая движения владельца каждый раз, когда кокон активируется и защитный слой утолщается.\n \n 
	%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер
	</text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_name">
    <text>"Клетка"</text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_descr">
    <text>Артефакт, сформированный в гравитационных аномалиях, вероятно, из-за интенсивных локализованных магнитных полей. Его внутренняя структура постоянно вращается вокруг своей оси до тех пор, пока его не потревожат. Ячейка обладает одним действительно примечательным для обычного человека свойством. Любые очень быстро движущиеся объекты, оказавшиеся в непосредственной близости от нее, частично распадаются, выделяя при этом большое количество радиоактивных частиц. Некоторые сталкеры используют этот артефакт в своих интересах, утверждая, что лучше справиться с лучевой болезнью позже, чем получить пулю здесь и сейчас.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер
	</text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_name">
    <text>"Фонтан"</text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_descr">
    <text>Обычный артефакт, образующийся в гравитационных аномалиях. Благодаря своей причудливой форме он очень ценится коллекционерами. Интересно, что немалое количество сталкеров утверждают, что обладание этим артефактом помогает им заключать более выгодные сделки с торговцами Зоны. Правда это или нет, еще предстоит выяснить, но упомянутые торговцы предпочитают об этом не говорить. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_name">
    <text>"Спайка"</text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_descr">
    <text>Обычный артефакт, образующийся в гравитационных аномалиях и напоминающий окаменевшее дерево или кость. Сталкеры, осмелившиеся использовать его на своих поясах, говорят, что артефакт успокаивает их и помогает сосредоточиться в напряженных боевых ситуациях, позволяя поражать врагов в жизненно важные точки. Странно, но они также утверждают, что артефакт "злится" на них за промахи, что заставляет большинство людей избегать его использования, опасаясь постоянной шизофрении, вызванной Зоной. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_name">
    <text>"Перстень"</text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_descr">
    <text>Артефакт, который выглядит как деформированная металлическая гайка. Иногда его также называют "амулетом". Последнее название связано с тем, что некоторые сталкеры предпочитают не продавать, а оставлять себе, говоря, что его наличие помогает им расслабиться и восстановиться после опасного рейда в Зону.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_name">
    <text>«Репейник»</text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_descr">
    <text>Обычный артефакт, порожденный гравитационными аномалиями. Несмотря на свой колючий вид, чертополохи не способны проникать в плоть или каким-либо образом повреждать тело. Недавние эксперименты и наблюдения подтвердили, что они вступают в реакцию с различными тяжелыми металлами - особенно заметна реакция со свинцом. Различные медицинские отчеты раненых сталкеров и солдат показывают, что пули, выпущенные пользователем этого артефакта, сбривают часть внешнего материала и становятся зазубренными и острыми при попадании в тело, создавая меньшие, но гораздо более тяжелые кровоточащие раны. Что еще хуже, любая пуля, недавно побывавшая вблизи чертополоха, начинает дергаться при контакте с железом, содержащимся в человеческой крови, в результате чего рана становится болезненной и трудно закрываемой в течение некоторого времени.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_name">
    <text>"Летучая мышь"</text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_descr">
    <text>Редкий и красивый артефакт, состоящий из двух "крыльев" неправильной формы, защищающих блестящее сферическое ядро. Не излучает радиацию и довольно тяжел. Опытные охотники за артефактами научились использовать его особую способность в своих интересах. Активировавшись и оказавшись рядом с другим артефактом, Летучая мышь расправит свои "крылья", схватит его ими, вдавит в свое ядро, а затем закроет. Вскоре после этого оболочка превратится в пыль, открывая артефакт с гораздо более сильными свойствами или, иногда, совсем другой.\n \n
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_name">
    <text>"Солнце"</text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_descr">
    <text>Редкий артефакт, который очень ценится коллекционерами. Его внешняя оболочка ничем не примечательна, но если ее расколоть, как геод, то можно увидеть вихрящееся светящееся ядро, излучающее постоянный источник теплого желтого света. Солнца наслаждаются компанией настоящих солнечных лучей, давая пользователям этого артефакта источник энергии, когда они подвергаются их воздействию. В то же время, находясь вдали от прямого источника естественного света, они забирают энергию у близлежащих живых существ, медленно истощая их.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_name">
    <text>"Сердце"</text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_descr">
    <text>Артефакт причудливой формы, кристаллическая сердцевина которого напоминает миниатюрную кровеносную систему человека. С тех пор как распространился слух, что артефакт способен исцелять умирающих существ и людей, интерес к его приобретению резко возрос, как для продажи во внешний мир, так и для обеспечения собственного выживания в Зоне. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_name">
    <text>"Цепь"</text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_descr">
    <text>Необычный круглый артефакт, не путать с Кольцом. Генерирует сильное гравитационное поле, пока к нему ничто не прикасается. На первый взгляд он удивительно тяжел и дает слабую регенерацию здоровья и стамины, невыделяющуюся среди остальных артефактов. Однако, только те, кто всецело посвятил свою жизнь служению Ирая и Хозяевам Зоны могут полностью раскрыть потенциал этого артефакта.\n 
      \n \n
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_name">
    <text>"Атом"</text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_descr">
    <text>Редкий и необычный артефакт, напоминающий старую модель атома Бора. Не радиоактивен, но выделяет небольшое количество тепла. Очень ценен для коллекционеров и ученых как из-за своей формы, так и из-за своих свойств. Сталкеры, получившие сильное облучение в результате неудачной вылазки, при использовании этого артефакта вдруг как будто вновь обретают молодость и жизненную силу. Со временем эффект ослабевает, но и радиация в их телах тоже.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_name">
    <text>"Маяк"</text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_descr">
    <text>Сгусток массы сверхплотных черных металлов. Это один из самых загадочных артефактов Зоны, так как его внутренняя работа до сих пор не дает покоя величайшим умам современной науки. Маяк в активном состоянии способен обнаружить любое убийство одного живого существа другим, независимо от расстояния между ними, при условии, что намерение убийства и причинно-следственная связь предельно ясны. Результирующая реакция не менее загадочна - убийца почти мгновенно "телепортируется" к месту, где жертва испустила последний вздох. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_name">
    <text>"Петля"</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_descr">
    <text>Этот артефакт периодически образуется в экстремальной жаре тепловых аномалий. Его окружают различные легенды, большинство из которых настолько страшны, что некоторые сталкеры избегают брать его в руки. Однако известно, что тот, кто осмеливался активировать Петлю, никогда не мог избавиться от него, так как артефакт всегда возвращался к нему. Другие, менее достоверные источники говорят о сверхчеловеческих способностях, слышании голосов, безрассудном поведении и странных исчезновениях. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_name">
    <text>"Рубец"</text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_descr">
    <text>Всем известна поговорка "здравый ум в здравом теле". В Зоне она приобрела форму артефакта. В свое время сталкеры пользовались Рубцами, чтобы залечить раны и исследовать аномалии, изменяющие сознание. К сожалению, со временем артефакт показал свою более зловещую сторону. Люди, использующие Рубец, вели себя странно и неадекватно, особенно когда восстанавливались после серьезных повреждений, нанесенных их телу. Сегодня мало кто отваживается прикрепить такой артефакт к поясу, а ветераны Зоны с удовольствием рассказывают леденящие душу истории о пользователях Рубца новичкам, собирающимся у костра.\n
    \n \n
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_name">
    <text>"Песчаник"</text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_descr">
    <text>Артефакт, иногда образующийся в экстремальных температурных аномалиях. До сих пор никто не знает, как это возможно, но Песчаник, похоже, обладает неким интеллектом, который позволяет ему идентифицировать оружие пользователя. Связавшись с ним, артефакт будет искать аномалию для взаимодействия с ней, наделяя самые смертоносные элементы соответствующими аномальными свойствами, делая их гораздо более разрушительными.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_name">
    <text>"Кислушка"</text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_descr">
    <text>Полый сферический артефакт, напоминающий прозрачный пергамент. Покрытый слоем пленки, он приятен на ощупь. Кислушка активируется, когда на него попадает теплая кровь, и, используя энергию пользователя, полученную от сжигания калорий, начинает выделять стимулятор, который помогает любой кровоточащей ране свернуться и закрыться гораздо быстрее. Эта способность принесла ему большую популярность в мире медицины, поэтому он так дорого стоит.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_name">
    <text>"Черный ангел"</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_descr">
    <text>Артефакт из аномальных минералов, скрученный в зловещее полусимметричное образование. Несмотря на отсутствие тепла или излучения, он может конденсировать водяной пар в близлежащем воздухе в пар. Артефакт, похоже, имеет какую-то систему защиты. Когда в него попадает пуля, он способен определить, откуда стреляли, и перенаправить потенциальный ущерб обратно в того, кто стрелял. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_name">
    <text>"Виноград"</text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_descr">
    <text>Тяжелый артефакт, который иногда находят в гравитационных аномалиях, он напоминает капли янтаря зеленого цвета, скрученные вместе. Совсем недавно ученые смогли подтвердить то, что раньше считалось просто одной из баек Зоны - когда Виноград оказывается рядом с процессом пищеварения живого организма, он активизируется, стимулируя обмен веществ для более эффективного исцеления. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_name">
    <text>"Череп скряги"</text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_descr">
    <text>Легкий и хрупкий артефакт, состоящий из переплетенных нитей аномальных растительных волокон. Артефакт любим различными отбросами, поселившимися в Зоне, и иногда именуется ими "малым исполнителем желаний". Когда пользователь этого артефакта убивает кого-либо, повреждая его мозг, Зона вознаграждает его, сбрасывая валюту вокруг жертвы. Одни говорят, что Зона хочет, чтобы сталкеры убивали друг друга, чтобы ей оставили покой. Другие говорят, что Зона не стала бы таким рассадником богачей и скряг, если бы она не хотела, чтобы вокруг были люди. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_name">
    <text>«Призрачная звезда»</text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_descr">
    <text>Этот артефакт выглядит как плазмоподобная субстанция, подвешенная внутри полосатой прозрачной оболочки. Генерирует слабое гравитационное поле, что затрудняет удержание неподвижности или равновесия. Призрачная звезда в активном состоянии, похоже, воздействует на разум находящихся поблизости живых существ - ее пользователь внезапно перестает быть замеченным, пока не произойдет какое-либо силовое взаимодействие. Артефакт также манипулирует владельцем, не позволяя ему вступать в какую-либо вражду.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_name">
    <text>"Медальон"</text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_descr">
    <text>Артефакт, состоящий из небольшого обруча, в который вделаны четыре треугольных фигуры, с маленькой центральной сферой, вделанной в середину. Медальон успешно уклоняется от любых попыток логически объяснить его внутреннее устройство. Этот артефакт не только способен определить, является ли пользователь частью группы, он обладает еще одной, гораздо более загадочной способностью. Манипулирует ли он предметами или телами, еще предстоит выяснить, однако известно, что когда человек, использующий этот артефакт, собирается получить травму, существует незначительный шанс, что он останется невредимым, поскольку вместо него идентичный вид повреждения будет нанесен кому-то другому из его компании. Хотя такой эффект может быть желателен с эгоистической точки зрения, он не редкость среди преследователей, и многие из них могут быть не в восторге от того, что их подвергают такому воздействию. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_name">
    <text>"Луна"</text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_descr">
    <text>Артефакт в форме лунного полумесяца. Внешняя оболочка постоянно генерирует очень тусклый свет, который, кажется, стимулирует пользователя. Ночью вы будете чувствовать себя отдохнувшим и энергичным, но при дневном свете эффект будет обратным.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_name">
    <text>"Генератор"</text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_descr">
    <text>Этот аномальный диск не радиоактивен, но генерирует сильное, небольшое электромагнитное поле. Его можно легко заставить вечно вращаться вокруг своей оси, особенно если пользователь движется быстро. Когда это происходит, энергия артефакта соединяется с близлежащими разряженными батареями и устройствами и, если в них еще остался электрический заряд, медленно восстанавливает их питание. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_name">
    <text>"Мяч"</text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_descr">
    <text>Несмотря на то, что этот артефакт выглядит как пестрый шар из грязи и камней, он необычайно легкий и пружинистый, отсюда и его название. Считается, что он является результатом электрических аномалий. При ношении на поясе артефакт генерирует силу, которую можно активировать для отпугивания живых существ, по какой-то причине исключая людей. Для высвобождения этой силы необходимо быстрое и сильное движение между пользователем и целью, поэтому большинство преследователей, использующих этот артефакт, прибегают к простому пинанию различных мутантов. Очевидно, что подходить так близко к обитателю Зоны не рекомендуется. Но разве это вас остановит? \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_name">
    <text>"Фонарь"</text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_descr">
    <text>Этот легкий, стеклянный артефакт излучает скромное количество околоультрафиолетового света. Он странно реагирует с некоторыми радиоволнами, заставляя источники различных передач светиться. Сталкеры обычно используют это свойство для поиска тайников в ночное время. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_name">
    <text>"Цепень"</text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_descr">
    <text>Этот артефакт представляет собой чистый диоксид кремния, скрученный в необычную форму и цвет гравитационными аномалиями. В остальном он ничем не примечателен, за исключением одного факта. При активации он посылает сильный электрический удар в сторону любого живого существа, которое нападает на пользователя при прямом контакте, эффективно оглушая его на короткий промежуток времени. И как и многие вещи в Зоне, артефакт не различает того, кто именно ранил вас, включая вас самих Очень ценится сталкерами, охотящимися на мутантов.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_name">
    <text>"Мох"</text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_descr">
    <text>Артефакт, сформированный в электрических аномалиях. Имеет острый, зазубренный вид, но на самом деле довольно мягкий и приятный на ощупь. Прикрепленный к поясу, он способен обнаружить содержимое желудка пользователя. Как только он распознает в пищеварительной системе сырое мясо, принадлежащее Зоне, он активируется, используя энергетическую ценность плоти для разного рода стимулирующих эффектов, в зависимости от типа потребляемого существа.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_name">
    <text>"Серафим"</text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_descr">
    <text>Серафим долгое время считался всего лишь красивой безделушкой, которую можно продать. Так было до тех пор, пока одна группа сталкеров-ветеранов не вернулась из глубокого похода и не поделилась своей историей. По их словам, в какой-то момент во время похода они попали в засаду, устроенную снайпером. Их лидер был убит мгновенно и упал замертво с расколотым пополам черепом. Во время ведения огня на подавление они заметили, что его ремень загорелся, и когда он встал, на нем не было ни царапины, а в его шлеме все еще были явные входные и выходные отверстия от пули снайпера. Им удалось отступить и выяснить, что артефакт Серафим, который лидер хранил как свой талисман, исчез, оставив после себя лишь светящуюся пыль. С тех пор люди, слышавшие об этой истории, очень дорожат своими Серафимами, веря, что артефакт вернет их из мертвых, если случится самое худшее. Конечно, до сих пор никто не отважился проверить, так ли это на самом деле. \n \n  
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_name">
    <text>"Электрон"</text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_descr">
    <text>Этот артефакт является продуктом электрических аномалий. Он очень тяжелый, несмотря на свой маленький размер. У него есть одно интересное свойство. Он способен объединять обычные электроаномалии с другими электрическими зарядами, которые он находит поблизости, используя аномалию как источник энергии. Самое интересное, что артефакт рассматривает человеческое тело как батарею, преобразуя энергию в ту, которая может быть использована клетками человека во время физической активности. Таким образом, несмотря на болезненный опыт, человек может наслаждаться неутомимостью в течение короткого периода времени. Побочные эффекты? Ну, кто-то еще не сообщил о них...\n \n
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_name">
    <text>"Коготь"</text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_descr">
    <text>Красивый артефакт, похожий на стекло, иногда извлекаемый из электростатических аномалий. При использовании он наполняет своего пользователя странным сочетанием ярости и желания атаковать врагов напрямую, придавая им силы. С этим артефактом связана довольно распространенная история о новичке, который нашел Коготь вместе со своим другом, но через несколько минут за ними погналась стая голодных собак. "Друг" застрелил новичка и убежал, оставив его на верную смерть. К всеобщему удивлению, обманутый сталкер вернулся в свой лагерь, совершенно здоровый, несмотря на то, что его одежда была полностью изорвана от укусов собак, с одним лишь ножом на боку и артефактом, висящим на поясе. О том, что случилось с предателем, лучше не упоминать.\n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_name">
    <text>"Глаз дракона"</text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_descr">
    <text>Этот артефакт иногда образуется в тепловых аномалиях и имеет вид глаза рептилии. С ним связано очень опасное и летучее свойство. Каким-то особым образом, когда пользователь этого артефакта совершает убийство, существует небольшая вероятность того, что в теле жертвы произойдет сильный взрыв, убивающий или ранящий всех и вся поблизости. Более суеверные говорят, что это Зона вырывает с силой души падших существ. Большинство же предпочитает вообще не пользоваться этим артефактом из-за историй о людях, попавших под такой взрыв на злополучном расстоянии. \n \n 
    %c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_name">
    <text>"Василиск"</text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_descr">
    <text>Один из немногих артефактов в Зоне, который хорошо справляется со всеми видами физического воздействия на своего владельца.\n \n
	%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_name">
    <text>"Гелий"</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_descr">
    <text>Яркий (в буквальном смысле) представитель семейства электростатических артефактов. Выделяет газообразное вещество, оказывающее благотворное влияние на организм. Благодаря высокой эффективности пользуется большим спросом.\n \n
	%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_name">
    <text>"Буравчик"</text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_descr">
    <text>Чашевидные лепестки этого артефакта могут выделять мощный стимулирующий пар, который может изменить баланс человеческих гормонов. Он малопригоден для сталкеров, но очень востребован для медицинских исследований. \n \n
	%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] не может быть помещён в контейнер</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save">
    <text>"Око ноосферы"</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save_descr">
    <text>Один из самых загадочных артефактов Зоны, "Око ноосферы" может перенести своего владельца в прошлое, даже спасти от смерти. Плотное сжатие артефакта активирует его способность, создавая точку восстановления, в которую можно вернуться при активации или смерти. При частом использовании артефакт может изменить цвет, а при слишком частой разрядке он может вообще перестать функционировать. Со временем Око постепенно восстанавливает свою силу, предположительно подпитываясь аномальной энергией Зоны.\n \n
	%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] суперартефакт</text>
  </string>
</string_table>