<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--
	Advanced Weapon Repair Mod 0.3 by Faustle (2017)
-->

<string_table>
	<!--
		Interface
	-->
	<string id="st_current_condition">
		<text>Текущее состояние: </text>
	</string>
	<string id="st_detail_success">
		<text>+++ Деталь [%s] была успешно установлена</text>
	</string>
	<string id="st_detail_fail">
		<text>--- Деталь [%s] была повреждена при замене</text>
	</string>
	<string id="st_quality_worn">
		<text>++++ Одна или более деталей были заменены на изношенные. Качество изменено на: «Изношенное»</text>
	</string>
	<string id="st_quality_good">
		<text>++++ Все детали были заменены на исправные. Качество изменено на: «Новое»</text>
	</string>
	<string id="st_quality_wgood">
		<text>++++ Все детали были заменены. Качество оружия не изменилось</text>
	</string>
	<string id="st_already_repair">
		<text>--- Процедура замены детали\деталей завершена. Чтобы улучшить качество оружия, состояние должно быть 100%</text>
	</string>
	<string id="st_no_barrel">
		<text>--- Невозможно заменить другие детали до замены ствола</text>
	</string>
	<string id="st_bar_no_need_new">
		<text>--- Ствол данного оружия не требует замены</text>
	</string>
	<string id="st_part_no_need_new">
		<text>--- Детали данного оружия не требуют замены</text>
	</string>
	<string id="st_bar_no_need_old">
		<text>--- Ствол данного оружия не требует замены. Чтобы улучшить качество оружия, состояние должно быть 100%</text>
	</string>
	<string id="st_part_no_need_old">
		<text>--- Детали данного оружия не требуют замены. Чтобы улучшить качество оружия, состояние должно быть 100%</text>
	</string>
	<string id="st_no_barrel_to_kit">
		<text>--- Нет подходящих стволов для оружия калибра [%s]</text>
	</string>
	<string id="st_no_details">
		<text>--- Под [%s] нет доступных деталей</text>
	</string>
	<string id="st_selected_worn">
		<text>--- Выбран%s: [%s] Шанс успешного ремонта: %i%% Для увеличения, восстановите деталь</text>
	</string>
	<string id="st_selected_good">
		<text>--- Выбран%s: [%s] Шанс успешного ремонта: %i%%</text>
	</string>
	<string id="st_selected_r_kit">
		<text>--- Выбран: [%s]</text>
	</string>
	<string id="st_sel_detail">
		<text>--- Для замены, нажмите на изображение соответствующей детали</text>
	</string>
	<string id="st_cond_grow">
		<text>Состояние: %i%%</text>
	</string>
	<string id="st_awr_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_awr_exit">
		<text>Закрыть</text>
	</string>
	<string id="st_awr_ctrl">
		<text>%sДля предотвращения случайной разборки снаряжения\nпроцедура проводится только при зажатой клавише [L-ALT]%s</text>
	</string>
	<string id="st_unload">
		<text>Перед использованием нужно разрядить оружие и отсоединить все аддоны</text>
	</string>
	<string id="st_no_weap">
		<text>Для использования нужно взять оружие в руки</text>
	</string>
	<string id="st_handsfree">
		<text>Ваши руки заняты</text>
	</string>
	<string id="st_stolen_1">
		<text>Пока вы отсутствовали, кто-то украл УСМ из вашего оружия. Состояние ухудшилось</text>
	</string>
	<string id="st_stolen_2">
		<text>Пока вы отсутствовали, кто-то украл личинку затвора из вашего оружия. Состояние ухудшилось</text>
	</string>
	<string id="st_stolen_3">
		<text>Пока вы отсутствовали, кто-то украл затвор из вашего оружия. Состояние ухудшилось</text>
	</string>
	<string id="st_not_in_list">
		<text>Вы не знаете, как отремонтировать это оружие</text>
	</string>
	<string id="st_awr_timer_msg_on">
		<text>%sУ вас есть 5 минут%s</text>
	</string>
	<string id="st_awr_timer_msg_off">
		<text>%sВремя для работы вышло%s</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dead_mechanic">
		<text>%sМеханик %s был убит сталкером %s %s\nДоступ к данным тискам неограничен</text>
	</string>
	<string id="st_by_unknown">
		<text>неизвестным</text>
	</string>
	<string id="st_mech_tiski">
		<text>Тиски механика</text>
	</string>
	<string id="st_mech_tiski_w">
		<text>Тиски механика с %s</text>
	</string>
	<!-- ListBox status texts -->
	<string id="st_ending_1">
		<text>ы</text>
	</string>
	<string id="st_ending_2">
		<text>а</text>
	</string>
	<string id="st_ending_3">
		<text>о</text>
	</string>
	<string id="st_text_status">
		<text>[СОСТОЯНИЕ]:%s%s%%</text>
	</string>
	<string id="st_text_wpn">
		<text>[ОРУЖИЕ]:%s%s</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode">
		<text>[РЕЖИМ]:%s%s</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode_1">
		<text>МОДЕРНИЗАЦИЯ</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode_2">
		<text>РЕМОНТ С ВОЗМОЖНОСТЬЮ МОДЕРНИЗАЦИИ</text>
	</string>
	<string id="st_text_mode_3">
		<text>НЕДОСТУПЕН</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_1_4">
		<text>%sПосле окончания модернизации состояние оружия станет равно %s%%, а качество - «новым»</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_1_3">
		<text>%sПри модернизации возможно использовать только исправные детали</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_1_1">
		<text>[ВНИМАНИЕ]: В данном режиме возможна только модернизация «ржавого» и «изношенного» оружия</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_5">
		<text>%sПосле окончания ремонта с модернизацией: %i%% для «изношенного» и %i%% для «нового»</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_4">
		<text>%sПосле окончания ремонта без модернизации, состояние оружия станет равно %i%%</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_3">
		<text>%sКачество оружия, при этом, будет соответствовать замененной детали наименьшего качества</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_2_1">
		<text>[ВНИМАНИЕ]: В данном режиме возможен как ремонт, так и модернизация оружия</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_3_3">
		<text>%sМодернизация невозможна пока состояние не будет повышено до 100%%</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_3_2">
		<text>[ВНИМАНИЕ]: Ремонт данного оружия невозможен - состояние для данного типа качества максимальное</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_3_1">
		<text>[ВНИМАНИЕ]: Качество оружия уже максимальное. Дальнейшая модернизация невозможна</text>
	</string>
	<string id="st_text_warning_mode_help">
		<text>ДЛЯ ПОЛУЧЕНИЯ СПРАВКИ НАЖМИТЕ "F1"</text>
	</string>
	<!-- Disassembly -->
	<string id="st_dis_news">
		<text>[AWR]</text>
	</string>
	<string id="st_dis_count">
		<text>шт.</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_1">
		<text>%sВы разобрали %s %s %s</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_2">
		<text>%sВы попытались разобрать %s %s\nК сожалению, Вам не удалось получить ни одной детали</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_3">
		<text>%sУ вас нет необходимого инструмента %s %s</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_4">
		<text>\nИзвлечены патроны: %iшт. типа %s\nПолучены детали: </text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_5">
		<text>%sВам удалось восстановить деталь %s\n%s</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_6">
		<text>%sВам не удалось восстановить деталь %s</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_7">
		<text>%sВы разобрали %s %s %s %s</text> <!--text>%s %s %s %s has been disassembled</text-->
	</string>
	<string id="st_dis_text_8">
		<text>%sВы разрезали %s %s %s %s</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_9">
		<text>\nПолучены детали: </text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_10">
		<text>%sВы попытались разрезать: %s %s\nК сожалению, Вам не удалось получить ни одной детали</text>
	</string>
	<string id="st_dis_text_11">
		<text>%s %s %s %s %s</text>
	</string>
	<!-- Dialogues -->
	<string id="st_awr_dialog_1">
		<text>Слушай, я твоими тисками воспользуюсь? Надо подлатать кое-что...</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_2">
		<text>Ну, что ж. За 1000 рублей - сделаю перерыв минут на пять.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_3">
		<text>Держи, как договаривались.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_4">
		<text>Да, и учти, если оставишь что-то в тисках и уйдёшь, то по возвращении можешь этого и не найти - у меня и своих дел хватает, чтобы ещё за чужим барахлом следить. Ну, удачи!</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_5">
		<text>Блин, тю-тю денег-то... Ты это, обожди немного, сейчас всё будет.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_6">
		<text>Всё понял.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_7">
		<text>Хм-м... А почему бы и нет, ты меня выручил, так что валяй - за счёт, как говорится, заведения! Только попрошу не увлекаться, а то меня в любой момент ещё чем-нибудь запрячь могут.</text>
	</string>

	<!-- Sell dialog -->
	<string id="st_awr_sell_dialog_1">
		<text>У меня тут лишние детали остались. Не знаешь, кому их предложить можно?</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_2">
		<text>Ну, например, мне. Или какому другому механику. У нас, видишь ли, в хозяйстве всё пригодится, если по цене сойдёмся.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_3">
		<text>И что там по ценам будет?</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_4">
		<text>Ну смотри: новые стволы беру по 300, изношенные по 150. По остальному барахлу - 250 за новые детали, и 125 - за изношенные. Ну, а ржавое... так и быть, заберу по 60. С ними, сам понимаешь, мало что сделать можно.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_5">
		<text>Мда, так себе расценки, но мне это барахло уже девать некуда. Чёрт с тобой, забирай.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_6">
		<text>Что-то дёшево совсем. Я еще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_7">
		<text>Ну коли так - держи свои кровные. Будет ещё что, заходи.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_sell_dialog_8">
		<text>И на том спасибо. Бывай.</text>
	</string>

	<!-- Help -->
	<string id="st_awr_help_0">
		<text>СПРАВКА</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_1">
		<text>Процедура ремонта напрямую зависит от качества оружия и его текущего состояния.\nСуществует 3 типа качества: ржавый / изношенный / новый (включает в себя «альтернативный», «камуфляжный», «модернизированный» и прочие уникальные варианты).\nВ дальнейшем, выражения вида «0 - 65%», «0 - 75%», «0 - 85%» определяют диапазон состояния оружия для каждого из типов качества:\nот 0 до 65% - ржавое;\nот 0 до 75% - изношенное;\nот 0 до 85% - новое.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_2">
		<text>Процедура ремонта и модернизации (оружие с состоянием от «0 - 65%» / «0 - 75%» / «0 - 85%»):</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_3">
		<text>1. Выбрать в списке «Набор для замены ствола», соответствующего калибра и типа, при состоянии оружия\nот «0 - 20%» / «0 - 25%» / «0 - 30%» или использовать «Набор для модернизации оружия» при состоянии от  «20 - 65%» / «25 - 75%» / «30 - 85%» двойным кликом ЛКМ по названию набора с списке\n2. Выбрать в списке деталь кликом ЛКМ. Замена деталей при ремонте оружия с низким состоянием происходит в определённой последовательности:\n \nПри состоянии от «0 - 20%» / «0 - 25%» / «0 - 30%» - замена ствола\nПри состоянии от «20 - 35%» / «25 - 45%» / «30 - 55%» - замена УСМ (ударно-спускового механизма)\nПри состоянии от «35 - 45%» / «45 - 60%» / «55 - 70%» - замена личинки затвора\nПри состоянии от «45 - 55%» / «60 - 70%» / «70 - 80%» - замена газовой трубки\nПри состоянии от «55 - 65%» / «70 - 75%» / «80 - 85%» - замена затвора\n \n3. Нажать на изображение детали, замена которой происходит в данный момент (выбранная в списке деталь, доступная для замены, обозначается зеленой «лампой»). Попытка замены одной детали тратит один заряд ремнабора\n4. В случае, если замена прошла успешно, данная процедура повторяется для всех деталей, в указанной последовательности\n5. В случае, если деталь была повреждена, повторите попытку (при наличии ремнабора и ещё одной детали)\n6. Все заменённые детали сохраняются до тех пор, пока состояние данного оружия не будет понижено. В этом случае для повышения качества детали нужно будет заменять повторно\n7. Когда все пять деталей будут заменены, качество оружие будет изменено на соответствующее. Также, если хотя бы одна деталь из заменённых была «изношенной», качество оружия будет изменено на «изношенное», даже при условии замены остальных на «новые».</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_4">
		<text>Последовательность замены обусловлена необходимостью соответствия детали к состоянию оружия, поскольку все заменённые детали для каждого оружия, которое было когда-либо частично отремонтировано в тисках, сохраняется в памяти игры. Это позволяет продолжать ремонт с того же места без необходимости повторной замены деталей, но при условии, что состояние после ремонта не было понижено.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_5">
		<text>Процедура модернизации (повышение качества, только при состоянии «95 - 100%») доступна только для оружия качества «ржавое» и «изношенное»</text>
	</string>
	<string id="st_awr_help_6">
		<text>1. Выбрать в списке ремонтный набор для замены ствола или «Набор для модернизации оружия» двойным кликом ЛКМ по названию набора в списке. Последовательность замены при модернизации отсутствует\n2. Выбрать в списке деталь, соответствующую ремнабору (один клик). При модернизации можно использовать только исправные детали\n3. Нажать на изображение детали, замена которой происходит в данный момент\n4. В случае, если замена прошла успешно, данная процедура повторяется для всех деталей\n5. В случае, если деталь была повреждена, повторите попытку (при наличии ремнабора и ещё одной детали)\n6. Все заменённые детали сохраняются до тех пор, пока состояние оружие не будет понижено. В этом случае для повышения качества детали нужно будет заменять повторно\n7. Когда все пять деталей будут заменены на новые, качество оружие будет изменено на  «новое».</text>
	</string>
</string_table>
