<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  
	<string id="st_lootbox_toolbox">
		<text>Набор инструментов</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_toolbox_descr">
		<text>Набор инструментов с замком с ключом на рукоятке. Обычно встречается у механиков, которые используют такие ящики в качестве организованного средства для переноски инструментов и другого оборудования для технического обслуживания. Из-за того, как инструменты хранятся в контейнере такого типа, в нем не может быть ничего, кроме предметов для ремонта, запасных частей и, возможно, несвежей пачки сигарет. Хорошие инструменты, подобные этим, пользуются большим спросом у большинства механиков, и поэтому они защищены замком достойного качества. \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_medbox">
		<text>Медицинский ящик</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_medbox_descr">
		<text>Стерильный кейс с несколькими отделениями, предназначенный для хранения большого количества средств первой помощи, со встроенным замком. Для закрытия футляра был использован замок исключительно высокого качества, изготовленный на вторичном рынке. Обычно его можно найти в кабинете врача, и он определенно стоит больших денег любому медику. Конечно, иметь под рукой много медицинских принадлежностей никогда не бывает плохо... \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase">
		<text>Футляр для патронов</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_descr">
		<text>Водонепроницаемый контейнер, используемый для хранения оружейных магазинов и боеприпасов. Распространен среди охотников и состоятельных горожан. Хорошая находка в Зоне - обычно туристы привозят эти ящики вместе с большим количеством высококачественных боеприпасов, а климат-контроль гарантирует, что боеприпасы внутри чистые и сухие. Большинство боеприпасов в Зоне старые, поврежденные или, что еще хуже, заряженные вручную неопытными кузнецами с некачественным снаряжением, и поэтому хорошие патроны редки и довольно ценны. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_foodbox">
		<text>Металлическая коробка Для Еды</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_foodbox_descr">
		<text>Изолированный металлический ящик, предназначенный для хранения скоропортящихся продуктов. Редкость в Зоне и используется в основном сотрудниками СБУ для перевозки продуктов. Существует необычный спрос на эти коробки из-за их способности сохранять алкоголь холодным. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_junkbox">
		<text>Мусорный ящик мусорщика</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_junkbox_descr">
		<text>Большой контейнер с кучей мусора внутри. Дерьмовый замок держит его закрытым. Может быть, это был ящик для запасных частей или сокровище какого-нибудь кладовщика. Здесь должно быть что-то полезное... \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_devicecase">
		<text>Футляр для полевого оборудования</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_device_descr">
		<text>Водонепроницаемый и устойчивый к электромагнитным воздействиям кейс, используемый экологами для транспортировки оборудования и образцов. После слишком большого количества инцидентов, связанных с "падением" полевого оборудования в аномалиях, Министерство науки санкционировало использование специализированных кейсов для переноски оборудования в полевых условиях. Эти ящики содержат широкий спектр современных электронных устройств, а также используются наемниками для хранения их чувствительного оборудования и дополнительной брони. Также имеется специальный отсек для хранения полевых образцов. \n \n
		</text>
	</string>
		<string id="st_lootbox_snipercase">
		<text>Кейс для снайперской винтовки</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_snipercase_descr">
		<text>
			Специализированный кейс для ношения снайперских винтовок. Сверхдлинный, чтобы приспособиться к длине ствола, и спроектирован так, чтобы быть устойчивым к погодным условиям и влажности. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_coinbox">
		<text>Монетный ящик с монетоприемником</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_coinbox_descr">
		<text>Запечатанная коробка со странным символом сверху. Коробка чрезвычайно громоздкая и тяжелая. Вместо замочной скважины в нем есть прорезь для каких-то монет. Он слишком велик для рублевых монет. Что могло бы это открыть? \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_tokens">
		<text>Странные жетоны</text>
	</string>
	<string id="st_tokens_descr">
		<text>Большие серебряные монеты с выгравированным на них странным символом. Они не имеют денежной ценности, хотя и представляют собой забавный курьез. Язык на монетах внешне напоминает кириллицу или, может быть, японский. \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_bad">
		<text>Старая Коробка с Патронами</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_bad_descr">
		<text>Стальной ящик, используемый для хранения боеприпасов. Обычные военные излишки, и многие из них были оставлены во время первых экскурсий в Зону отчуждения. Встряхивание коробки приводит к сильному дребезжанию. Запирается на простой замок. \n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_tacklebox">
		<text>Ящик для снастей с замком</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_tacklebox_descr">
		<text>Перепрофилированный ящик для снастей, используемый для хранения предметов. В этой Зоне нет рыбы (по крайней мере, экологи на это надеются), так что есть хороший шанс, что вы найдете здесь что-то более полезное, чем приманки и снасти. \n \n 
		</text>
	</string>
</string_table>