<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_lootbox_note_dad">
		<text>Записка в сейфе</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_dad_descr">
		<text>Миша,\n \n
			Я не вернусь домой. Возьмите этот артефакт и отдайте его Сахарову, упомянув мое имя; он организует лечение для мамы. Банда Финча загнала меня в угол - так или иначе, я должен положить этому конец.\n \ Мне жаль, брат. Передай мою любовь Злате, когда увидишь ее.\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_tarkov">
		<text>Записка в надежном футляре</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tarkov_descr">
		<text>Будь проклято это место! Сегодня Орел наткнулся на одну из этих чертовых аномалий, когда мы отбивались от стаи собак, кусок его бедра попал мне прямо в лицо! Мы не смогли найти его жетон, его части были разбросаны в радиусе по крайней мере двадцати ярдов. Шакал тоже начинает сходить с ума, я слышал, как он бормочет во сне. Я надеюсь, что те ублюдки Террагруппы, которых мы преследуем, гниют где-нибудь в какой-нибудь радиоактивной канаве, я подписался стрелять в мародеров и капиталистов, а не заниматься этим странным дерьмом. Будем надеяться, что я скоро уберусь отсюда к чертовой матери. \n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_bandit">
		<text>Записка в портфеле</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_bandit_descr">
		<text>Фли, если ты это читаешь, не отдавай хабар людям шефа, как мы планировали, он пытался, блядь, убить нас! Только Вор и я выбрались - он думает, что, поскольку Боров дал ему контроль над Кладбищем, он теперь большой босс и может нанести удар в спину своим братьям! Забирай эту добычу и отправляйся к Султану, найми несколько нападающих, чтобы мы могли научить эту сучку его месту. Я встречу тебя на мосту. \n \n- Червь\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_sniper">
		<text>Записка в футляре для винтовки</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_sniper_descr">
		<text>Ворон, как только найдешь это, размести сообщение в водонапорной башне. Снитч в настоящее время прячется в "Свободе"; в 22.00 мы выгоним крысу, и она попытается проскользнуть мимо контрольно-пропускного пункта. Уберите его до того, как он это сделает, и убедитесь, что вы извлекли флешку из его тела; мне все равно, что случится с остальными его частями.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_digger">
		<text>Примечание в футляре</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_digger_descr">
		<text>Юрий, я наконец-то попал в грязь лицом! Я получил вашу наводку о тайнике на Болотах, я собрал все, что мог, и сумел вернуться в безопасное место. Там все еще куча дерьмового барахла, так что я собираюсь вернуться - видел, как некоторые из этих бандитов шныряют вокруг, так что я собираюсь взять SVT. Вот твоя доля на данный момент. Надеюсь, это принесет вам удачу! \n \n Виктор\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_birthday">
		<text>Записка в футляре для винтовки</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_birthday_descr">
		<text>Эй, братан!\n \n Мы с ребятами хотели сказать вам спасибо за то, что столько раз вытаскивали наши задницы из огня. Мы слышали, что приближается твой день рождения, поэтому обратились к кое-кому за помощью и потянули за ниточки, чтобы купить тебе эту новую модную игрушку. Я знаю, ты продолжаешь жаловаться, что твой старый СВУ - кусок дерьма, неточный, то-то и то-то, так что мы купили тебе настоящее снайперское оружие. Наслаждайся этим, братан! Мы вернемся на Склады, когда ты захочешь зайти выпить.\n\n- Паша\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_mikhail">
		<text>Заметка в наборе инструментов</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_mikhail_descr">
		<text>Константин, Возьми эти инструменты и принеси их Мангуну. У нас заканчиваются инструменты, а человек мало что может сделать с помощью клейкой ленты и лески.\n \n - Михаил\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_orders">
		<text>Заметка в тайнике выживания</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_orders_descr">
		<text>
			Патриот,\n\n Ваши приказы следующие:\n\n Встретиться с шиноби в точке рандеву Бета Ро Девять Два Пять.\используйте маскировку припасов, чтобы проникнуть в Точку интереса Каппа Оскар. Обычно снаружи находится уоррент-офицер, который контролирует доступ; используйте предоставленные деньги, чтобы подкупить вас, чтобы пройти мимо.\ Передайте один пакет шиноби. Возьмите другой пакет и доставьте его к топливным бакам, расположенным на позиции Чарли. Установите таймер на 22 часа.\как только вы закончите, встретьтесь с шиноби и пройдите в точку встречи Альфа 4 для подведения итогов.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_vodka">
		<text>Заметка в тайнике выживания</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_vodka_descr">
		<text>
			\\водка! Ты чувствуешь себя сильнее!
			\\водка! Больше никаких плохих чувств!
			\\водка! Твои глаза блестят!
			\\водка! Ты настоящий мужчина!
			\\водка! Вытирает твои слезы!
			\\водка! Устраняет ваши страхи!
			\\водка! Все великолепны!
			\\да, водка!\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_transmute">
		<text>Примечание в футляре для артефактов</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_transmute_descr">
		<text>Старший научный сотрудник Павел,\n \n Мы добились некоторого ограниченного успеха с трансмутацией артефакта "Песочные часы". В то время как применение артефактов в аномалии Фруктового пунша отреагировало, как и ожидалось, последующее добавление артефакта Вспышки в поле вызвало неожиданный и резкий всплеск энергии. Стажер Андрейчук упал на спину, и один из полевых компьютеров получил повреждения от жидкости, но, к счастью, нашему персоналу или оборудованию в целом не было причинено никакого вреда. Однако, к сожалению, наши костюмы и полевое снаряжение погрязли в какой-то ужасной вони, которая отказывается уходить! Мы будем реквизировать новое оборудование и продавать наши старые костюмы на черном рынке. Я храню здесь один ингредиент для трансмутации; пока мы не доработаем рецепт, я не хочу рисковать еще одним инцидентом. \n \nСтафф-исследователь Николай \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spooky">
		<text>Примечание в футляре для артефактов</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spooky_descr">
		<text>Руководитель профессор Сахаров,\nВчера сталкер по имени Ветреный посетил Передвижную лабораторию и продал нам этот очень странный артефакт. Он утверждает, что это "сущность полтергейста". Мы не уверены в происхождении этого артефакта - когда мы обратились к продавцу с вопросами, он отказался говорить. Состав напоминает состав куска кварца, но при этом он такой же аморфный, как мокрый песок. Образец плавает в состоянии покоя и демонстрирует умеренные гравитационные аномалии для небольших объектов поблизости, таких как камни. Поскольку в нашей лаборатории нет надлежащего оборудования, мы отправляем вам этот образец для дальнейшего анализа.\n \n Штатный научный сотрудник Николай \n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_spankbank">
		<text>Записка в портфеле</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spankbank_descr">
		<text>Эй, когда ты закончишь со своими "делами", пожалуйста, закрой это чертово дело и убери за собой! Если я найду эти чертовы страницы склеенными, я засуну тебе в задницу Огненный шар!\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_grenade">
		<text>Записка в коробке с боеприпасами</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_grenade_descr">
		<text>Андрей, я стащил эту коробку из магазина Спунера. Учитывая, что он всегда курит на дежурстве, склад боеприпасов неизбежно превратится в шоу фейерверков. Отнесите эти лимоны в туннель в Кордоне к западу от того места, где находится пост Кузнецова: там вы встретите Одиночек с коробкой артефактов. Возьмите с собой Ленцова и Романенко - им можно доверять. Как только вы закончите транзакцию, оставьте артефакты там, где вы нашли эту коробку.\n \nSgt. Коваленко\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_deathlamp">
		<text>Заметка в монолитном кэше</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_deathlamp_descr">
		<text>БРАТЬЯ, Я ВИДЕЛ СВЕТ, И ОН ОБЖИГАЕТ ДУШУ, ОН ОБЖИГАЕТ И ПРИЧИНЯЕТ БОЛЬ, И Я СЛЫШУ ЕГО, И ОН ДОЛЖЕН БЫТЬ ЗАПЕЧАТАН, И МЫ ПРОКЛЯТЫ, НЕТ СВЕТА, НЕТ НАДЕЖДЫ, ЕСТЬ ТОЛЬКО БОЛЬ И БОЛЬ, АХ, БОЖЕ, ЭТО БОЛЬНО, НЕТ, УБЕРИ ЭТО, УБЕРИ ЭТО. ПОМОГИТЕ, Я НЕ МОГУ ПОМОЧЬ, НЕТ, ПОЖАЛУЙСТА, ПОМОГИТЕ МНЕ
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tourist">
		<text>Записка в ружейном шкафчике</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tourist_descr">
		<text>
			8 сентября 2018
			\n \nЧерт возьми, чувак, я труп!
Этому идиоту Марко просто нужно было открыть рот вокруг этого сучьего бедра в деревне! Хвастался, что у него есть дробовик "Бизон" и он может отстреливать яйца кабану с расстояния 100 метров! Что ж, она услышала нас и сделала нам хорошее предложение, но этому тупому ублюдку пришлось промолчать и сказать, что он будет иметь с ней дело только в том случае, если она подсластит сделку минетом! В ту ночь, когда мы разбили лагерь у входа в железнодорожный туннель, эта сука нашла нас с отрядом действительно серьезных на вид ублюдков! Она приставила свой пистолет к телу Марко и выстрелила в него, оторвав ему гребаные яйца! Она сказала мне пойти и принести ей дробовик, иначе в следующий раз она отстрелит мне яйца! Ну, Артем решил сбежать, и мой Марко сейчас отсыпается в лагере, в то время как я Бог знает где, чтобы убедиться, что этот стрелок все еще здесь. К черту это дерьмо, я ухожу отсюда! Я собираюсь оставить этот дробовик там, где он есть, и надеюсь, что она найдет его раньше, чем найдет меня! Я надеюсь, что ее чертов клиент выстрелит из этого пистолета ему в лицо.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_mechanic">
		<text>Заметка в наборе инструментов</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_mechanic_descr">
		<text>
			\n \n Личный журнал Андрея Петренко
			\n \n Вчера был мой день рождения. Я живу в Зоне уже почти год, плюс-минус время от времени выезжаю во внешний мир за припасами. Мне здесь начинает нравиться - внешний мир никогда не проявлял ко мне особого уважения, но здесь я честно работаю и пользуюсь уважением своих собратьев. В этом месте есть что-то странное, оно ненавидит технологии и насилие. Только за последний год я почистил и обслуживал здесь больше оружия, чем за десять лет работы оружейником.
		</text>
	</string>
	

	<string id="st_lootbox_note_chuckecheese">
		<text>Записка в странной коробке</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_chuckecheese_descr">
		<text>
			Спасибо, что провели свой день в развлекательной зоне доктора Арти (TM)! Наслаждайтесь* бесплатным выбором наших лучших сувениров! Мы надеемся скоро увидеть вас снова! \n \n \n \n \n
			* Д-р Арти и д-р Сотрудники Arti не несут ответственности за любые травмы, побочные эффекты, последствия или необратимые изменения реальности в результате неправильного использования или воздействия наших сувениров, включая, но не ограничиваясь: кровотечения из носа, рваные раны, ушибы, радиационное отравление, химическое отравление, ожоги, обморожения, замена клеток, заражение оспой, Эбола, паразиты, сонная болезнь, дизентерия, соланум, COVID-19, COVID-99, рак прямой кишки, потеря, увеличение или мутация частей тела, потеря или приобретение дополнительных органов чувств, расстройство желудка, запор, апофеоз, алкоголизм, наркомания, непроизвольная феминизация или маскулинизация, ночные страхи, дневные страхи, проявление сущностей авраамических или иных, непроизвольное перемещение в параллельные измерения, непроизвольное внедрение сущностей из параллельных измерений, внезапное чувство страха или эйфории, беспокойство, вызванное осознанием жизни в симуляции, или диарея. Пожалуйста, свяжитесь с нашей службой поддержки клиентов по телефону 0x12182fa31-51249 или отправьте запросы по почте на почтовый ящик 25251, Ганимед, Нью-Джерси, для получения дополнительной информации.
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet">
		<text>Незакрепленный Документ</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheets">
		<text>Старые Документы</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook">
		<text>Блокнот</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_folder">
		<text>Папка с документами</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_usb">
		<text>Флэшка</text>
	</string>

	
	<string id="st_lootbox_docs_sheet1_descr">
		<text>Отрывочный, отпечатанный на машинке документ из военной разведки. Информация зашифрована, что является стандартной процедурой для военных, которые перевозят эти документы в отсутствие беспроводных альтернатив и расшифровывают их вручную или с помощью специального устройства. Как таковой он не слишком полезен для непрофессионала, хотя ходят слухи, что определенные организованные группы имеют доступ к кодам, используемым военными. СБУ, вероятно, с удовольствием вернуло бы это обратно, но другие группы могли бы извлечь из этого много пользы.</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheet2_descr">
		<text>Старая, вырванная страница из лабораторной тетради. Может быть, это будет интересно некоторым сторонам, но не слишком полезно без всего остального. Почерк неаккуратный и размытый, а хранение в менее чем надлежащих условиях не способствовало его удобочитаемости. Потенциально интересен для научных групп.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet3_descr">
		<text>Незакрепленный документ в довольно плохом состоянии. На нем изображена какая-то схема, похожая на сложное лабораторное устройство. Жидкие пятна сделали большую часть напечатанного текста неразборчивым, но это все равно может стоить грошей.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet4_descr">
		<text>Свободная транспортная накладная с подробным описанием того, какие товары в каком количестве были отправлены в какое место. Выглядит новым, но вы не знаете, связано ли это с тем, что он был произведен недавно или хранился в приятной сухой среде. К сожалению, товары обозначаются только кодом, хотя цены рядом с этими товарами довольно интересны.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet5_descr">
		<text>Некоторая форма типизированной связи между двумя закодированными сторонами. Никаких опознавательных знаков ни одной из сторон нет, кроме двух зашифрованных позывных. Группы наемников, как правило, передают информацию таким образом через одноразовые блокноты и тайники, чтобы обеспечить абсолютную секретность и анонимность для всех вовлеченных сторон.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook1_descr">
		<text>Полевой блокнот с научными наблюдениями и рисунками, найденный у команды экологов. Несколько страниц закодированы. Содержащаяся внутри информация, вероятно, будет интересна определенным сторонам. Экологи захотят вернуть это обратно, но другие группы, безусловно, также будут заинтересованы в этом.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook2_descr">
		<text>Толстая пачка старых бумаг из какого-то административного здания. Большая часть информации здесь довольно заучена, например, платежные квитанции, обычные отчеты и распечатки. Определенно, здесь можно найти какую-то полезную информацию или закономерности, но это займет много времени и терпения.</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_docs_notebook3_descr">
		<text>В этой записной книжке есть некоторая бухгалтерская информация, но записи закодированы по соображениям безопасности. Скорее всего, он принадлежит либо военным, либо другим независимым группам, действующим в этом районе, что делает такой документ весьма опасным в чужих руках.</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_docs_notebook4_descr">
		<text>Старая записная книжка, найденная в одной из Икс-лабораторий или на прилегающем к ней участке.  Научные группы дорого заплатят за это, поскольку любая информация внутри может пролить свет на истинную природу деятельности, происходившей до Второго инцидента.</text>
	</string>


	<string id="st_lootbox_docs_folder_descr">
		<text>Толстая папка с документами, найденными в лаборатории. Содержит сокровищницу информации об экспериментах, наблюдениях, результатах и комментариях, а также административные документы, такие как техническая документация, счета-фактуры, коммюнике и отчеты. Чрезвычайно ценная информация для любой стороны.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_usb_descr">
		<text>Флешка, найденная в портфеле. Распространенный способ компактного хранения и транспортировки больших объемов информации, хотя для доступа к данным требуется компьютер.</text>
	</string>
</string_table>