<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_lootbox_small_bad">
		<text>Ящик для инструментов с навесным замком</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_bad_descr">
		<text>
            Средних размеров ящик с инструментами, запертый на простой висячий замок. Подобные ящики являются самым дешевым способом хранения личных вещей сталкера, однако обеспечивает слабую защиту от стихий и легко поддается грубому взлому. Как правило, только зеленые новички осмеливаются оставить внутри что-нибудь ценное. Навесной замок низкого качества, и его можно взломать без особых усилий. \n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_ok">
		<text>Стальной ящик с навесным замком</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_ok_descr">
		<text>
            Простой стальной ящик с навесным замком. В отличие от ящиков с инструментами, этот ящик обеспечивает чуть более серьезную защиту от непогоды и чужих рук. Навесной замок приличного качества, однако его не так уж сложно взломать. \n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_good">
		<text>Защищенный контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_good_descr">
        <text>
			Причудливый крепкий желтый контейнер с внутренним замком. Корпус изготовлен из неизвестных композитных материалов и рассчитан на устойчивость к взлому и грубому воздействию. Подобные контейнеры заказываются с "Большой Земли" и пользуются популярностью у иностранцев и обеспеченных сталкеров как лучшее средство для безопасного хранения личных вещей. Внутренний замок очень сложный, но его можно обойти. \n\n																																																																																																									   
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_good2_descr">
		<text>
            Причудливый крепкий контейнер с внутренним замком. Корпус изготовлен из неизвестных композитных материалов и рассчитан на устойчивость к взлому и грубому воздействию. Подобные контейнеры заказываются с "Большой Земли" и пользуются популярностью у иностранцев и обеспеченных сталкеров как лучшее средство для безопасного хранения личных вещей. Внутренний замок очень сложный, но его можно обойти. \n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_artifact">
		<text>Свинцовый контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_artifact_descr">
		<text>
            Аккуратный свинцовый контейнер с встроенным замком и эмблемой Министерства Науки Украины. Эти контейнеры часто используются экологами для транспортировки артефактов через опасные районы и превосходно экранируют практически любое негативное излучение, при этом защищая содержимое от внешней среды и вороватых сталкеров. Внутренний замок сделан профессионально, и его довольно трудно обойти. \n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_briefcase">
		<text>Чемодан</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_briefcase_descr">
		<text>
            Запертый защищенный чемодан. Довольно легкий и портативный. Такие чемоданы обычно используются учеными и военными для перевозки секретных документов или преступными организациями для перевозки крупных денежных сумм. Как и подобает защищенным транспортируемым контейнерам, замок на подобных кейсах достаточно надежен. \n\n
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_lootbox_survival">
		<text>Продовольственный контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_survival_descr">
		<text>
			Запертая, защищенная от непогоды коробка, содержащая множество полезных полевых припасов. Подобные схроны используются в основном военизированными формированиями и тайными оперативными группами для пополнения запасов своих агентов в зонах их активности, оставаясь при этом малозаметными. Ни снаружи, ни внутри коробки нет никаких опознавательных знаков, поэтому трудно определить, принадлежат подобные схроны шпионам или обеспеченным сталкерам. Как правило защищены достаточно крепким замком, способным отвадить самых находчивых взломщиков. \n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_large_shotgun">
		<text>Деревянный футляр для винтовки</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_shotgun_descr">
		<text>
            Деревянный футляр для хранения охотничьих ружей и дробовиков. Стильный способ переноса оружия в поле для охоты на дичь. Подобные футляры обычно привозят туристы, желающие собрать несколько трофеев с мутантов и увезти их домой на "Большую Землю". Такие туристы обычно воспринимают Зону как место для проведения радиоактивного сафари, и часто встречают жуткий, но быстрый конец в аномальных полях или в зубах более опасных мутантов. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_surplus">
		<text>Армейский ящик</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_surplus_descr">
		<text>
           Армейский ящик с навесным замком, обычно используемый для перевозки винтовок и боеприпасов. В ответ на частые кражи и "нехватку" военной техники украинские военные усилили меры безопасности в отношении боеприпасов и прочего военного снаряжения. В результате замок на этом ящике необычайно сложен и прочен - возможно проще просто пробить дерево топором... \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_rifle">
		<text>Жесткий оружейный футляр</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_rifle_descr">
		<text>
            Жесткий водонепроницаемый футляр для транспортировки крупных винтовок. Единственные люди в Зоне, которые могут позволить себе заботиться о своем оружии с такой роскошью, - это наемники или другие столь же опасные люди, поэтому подобные вещи вызывают неподдельную тревогу при нахождении. \n\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_monolith">
		<text>Контейнер "Монолита"</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_monolith_descr">
		<text>
            Тяжелый богато украшенный ящик с выбитым на крышке символом Монолита. Подобные ящики якобы созданы самим Исполнителем Желаний и содержат в себе ответы на мольбы сталкеров о снаряжении и припасах. Замок невозможно вскрыть обычными отмычками, а корпус невосприимчив к физическим и химическим воздействиям. Однако такая редкая находка наверняка порадует торговцев или коллекционеров. \n\n
		</text>
	</string>
    <string id="st_box_difficulty">
        <text>Сложность замка</text>
    </string>
    <string id="st_lootbox_get">
        <text>Найдено: </text>
    </string>
    <string id="st_no_picks">
        <text>Нет отмычек.</text>
    </string>			 				 
    <string id="st_cant_unlock">
        <text>Ваших отмычек недостаточно, чтобы вскрыть этот контейнер.</text>											 
    </string>
	<string id="st_cant_unlock_snapgun">
        <text>Приспособление не полходит для открытия этой коробки.</text>
    </string>
    <string id="st_incompatible">
        <text>Замок слишком сложный, чтобы открыть данным устройством.</text>
    </string>
	
    <string id="st_cant_unlock_coinbox">
        <text>Устройство не подходит.</text>
    </string>
	
	<string id="st_pick_condition">
        <text>Состояние набора отмычек:</text>
    </string>
	
    <string id="st_tech_open">
        <text>Стоимость взлома</text>
    </string>
    <string id="st_tech_open_q">
        <text>Взломать?</text>
    </string>
    <string id="st_tech_open_fail">
        <text>Чёртов контейнер! \n Я не могу открыть её</text>
    </string>
    <string id="st_restore_pick">
        <text>Набор отмычек успешно пополнен</text>
    </string>
	
    <string id="st_pick_bundle">
        <text>Сложить отмычки</text>
    </string>
    <string id="st_pick_split">
        <text>Разделить отмычки </text>
    </string>
	<string id="st_empty_pickset">
        <text>Вытащить отмычки из набора</text>
    </string>
    <string id="st_try_pick">
        <text>Взломать замок</text>
    </string>
    <!--<string id="st_use_skelekey">
        <text>открыть скелетным ключом</text>
    </string>
    <string id="st_shake">
        <text>потрясти</text>
    </string> -->
	<string id="st_loot_ammo">
        <text>Пачка патронов</text>
    </string>
    <string id="st_loot_ammos">
        <text>Пачки патронов</text>
    </string>
    <string id="st_weapon_3">
        <text>Отличный </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_2">
        <text>Хороший </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_1">
        <text>Приличный </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_0">
        <text>Паршивый </text>
    </string>

    <string id="st_money">
        <text> рублей</text>					 
    </string>
    <string id="st_check_peek">
        <text>[Дебаг] подсмотреть</text>
    </string>
	
	<string id="st_rip_axe">
        <text>Топор сломался.</text>
    </string>

	<string id="st_unlock_pick">
        <text>взломать замок</text>
    </string>
	<string id="st_unlock_snap">
        <text>открыть щелчковым пистолетом</text>
    </string>

	<string id="st_unlock_coin">
        <text>вставить монетку?</text>
    </string>

	<string id="st_lockpick">
		<text>Отмычка</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_descr">
		<text>Одиночная отмычка.Редкая и хрупкая вещь, которая имеет свойство легко ломаться. Может использоваться для открытия замков на некоторых ящиках. Для открытия определенных типов ящиков может потребоваться несколько отмычек. \n\n
			Чтобы использовать, либо перетащите на запертую коробку, либо щелкните правой кнопкой мыши запертую коробку и выберите соответствующий пункт. Максимальное количество отмычек, которые можно применить к любому замку, равно десяти.. \n \n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] эффективность: 10%\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] в комплекте может быть 10 шт.\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ломается при использовании\n							   
		</text>
	</string>

	<string id="st_lockpick_bundle">
		<text>Связка отмычек</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_bundle_descr">
		<text>Связка из пяти отмычек. Их достаточно, чтобы вскрыть замок, но вам все равно нужен торсионный ключ из набора отмычек. \n\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Можно разобрать - ПКМ\n
		</text>
	</string>
    <string id="st_snapgun">
		<text>Щелчковый пистолет (отмычка)</text>
	</string>
	<string id="st_snapgun_descr">
		<text>Специальное устройство, используемое для быстрого открытия замков. Щелчковый пистолет работает, одновременно ударяя по всем штифтам в простом тумблерном замке, быстро выравнивая их по линии среза и позволяя тумблеру вращаться. Преимущество такого устройства в том, что оно может без особых усилий взломать большинство простых замков и имеет длительный срок службы, но довольно тяжелое и безнадежное с любым чуть более сложным замком. \n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Может быть использован от открытия контейнера сложностью меньше 25%\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_skelekey">
		<text>Скелетный ключ</text>
	</string>
	<string id="st_skelekey_descr">
		<text>Странный ключ, который выглядит так, будто он подвергся воздействию аномального поля. Тело ключа неестественно изогнуто, а зубья зловеще светятся и, похоже, постоянно меняют форму и размер. \n\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Может быть использован для открытия монолитовского кейса или любого другого\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_set">
		<text>Набор отмычек</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_set_descr">
		<text>Небольшой сверток с несколькими отмычками и торсионными ключами. Отмычки обычно используются честными людьми, чтобы вернуться домой после случайного запирания дверей и потери ключей, или нечестными людьми, чтобы проникнуть в чужие дома дома и контейнеры. В Зоне такие отмычки используются последней стороной для взлома контейнеров, которые им не принадлежат. Подобные отмычки способны вскрыть любой замок в умелых руках, однако они подвержены износу и поломке. \n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] В даной версии не может быть использован, ждите патча:D\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_1">
		<text>ОТКРОЙ ЧЕРТОВУ КОРОБКУ</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_2">
		<text>ЭЙ, ОТКРОЙ КОРОБКУ</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_3">
		<text>ЭЙ, ВЫПУСТИ МЕНЯ</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_4">
		<text>ОТКРЫВАЙ, У МЕНЯ ЕСТЬ ВОДКА</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_free">
		<text>ХАХАХАХА! Я СВОБОДЕН!</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_dad">
		<text>Записка из ящика</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_dad_descr">
		<text>Миша,\n\n
			я не вернусь. Возьми этот артефакт и отдай его Сахарову с упоминанием моего имени; он позаботится о лечении мамы. Банда Фраера загнала меня в угол - так или иначе, настало время покончить с этим.\n\nпрости меня, брат. Передавай привет Ленке, когда снова встрешься с ней.\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_tarkov">
		<text>Записка из защищенного контейнера</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tarkov_descr">
		<text>Будь проклято это место! Сегодня Орел влетел в одну из этих чертовых аномалий, пока мы отбивались от своры собак... Кусок его ноги попал мне прямо в лицо! Мы так и не смогли найти жетон, части его тела были разбросаны в радиусе по меньшей мере сорока метров. Шакал начинает сходить с ума, я слышал, как он бормочет во сне. Надеюсь, что эти ублюдки из исследовательской группы, которых мы преследуем, гниют где-нибудь в радиоактивной канаве, я подписывался стрелять в мародеров и капиталистов, а не заниматься этим странным дерьмом. Ну да ладно, скоро я свалю отсюда к чертовой матери. \n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_bandit">
		<text>Записка из чемодана</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_bandit_descr">
		<text>Фляга, если ты это читаешь, не тарабань хабар к людям Шефа, как мы планировали, он пытался нас обнулить, сука такая! Только мы с Кощеем выбрались - он думает, что, поскольку Боров отдал ему контроль над Кладбищем, он теперь Большой Босс и может перья под ребра брательникам фигачить! Хапай эту добычу и пыренько к Султану - вместе порешаете как поставить эту суку на место. Встретимся у моста.\n\n- Worm\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_sniper">
		<text>Записка из футляра</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_sniper_descr">
		<text>Ворон,\n\nкак только прочитаешь это, бери ребят и бегом к водонапорной башне. Стукач сейчас прячется у Свободы; в 22.00 мы выманим крысу, и он попытается проскользнуть мимо контрольно-пропускного пункта. Уберите его до того, как он это сделает, заберите флешку, она точно должна быть при нем. Приберитесь потом, но мне все равно, что будет с его телом.\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_digger">
		<text>Записка из ящика</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_digger_descr">
		<text>Юрик,\n\я наконец-то наткнулся на золотую жилу! Я проверил твою наводку на тайник в Болотах, схватил все, что смог, и сумел вернуться в безопасное место. Там все еще куча офигенных штук лежит, так что я собираюсь в повторную ходку. Заметил, как несколько бандитов шныряло неподалеку, так что я собираюсь взять СВТ на деньги с хабара. Вот твоя доля на данный момент. Не пропей все сразу. \n\n Витя\n\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_birthday">
		<text>Записка из футляра</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_birthday_descr">
		<text>Хэй, братан!\n\n Мы с ребятами хотели поблагодарить тебя за то, что ты столько раз вытаскивал наши задницы из разных передряг. Мы услышали, что у тебя скоро день рождения, поэтому обратились за помощью и потянули за кое-какие ниточки, чтобы купить тебе эту новую игрушку. Ты часто жаловался, что твоя старая СВУ - кусок дерьма, косая, такая-сякая,.. поэтому мы купили тебе настоящее снайперское оружие. Наслаждайся, брат! Мы возвращаемся на Склады, захочешь выпить - подлетай, тебе всегда рады.\n\n- Пашка\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_mikhail">
		<text>Записка из ящика с инструментами</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_mikhail_descr">
		<text>Костя,\n\n возьми эти инструменты и принеси их Фургону. У него вроде как они кончаются, а с изолентой и леской, как выяснилось в прошлый раз, мало что можно сделать.\n\n - Михаил\n\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_orders">
		<text>Записка из продовольственного контейнера</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_orders_descr">
		<text>
			Патриот,\n\nуказания следующие:\n\Встретьтесь с Шиноби в точке Бета Ро Девять Два Пять.\nИспользуйте эти припасы, чтобы проникнуть в точку интереса Каппа Оскар. Обычно один из офицеров находится снаружи, чтобы контролировать обстановку; используйте предоставленные деньги, чтобы подкупить его и пройти на базу.\nОтдайте один пакет Шиноби. Возьмите другой пакет и доставьте его к топливным бакам, расположенным на позиции Чарли. Установите таймер на 22 часа.\nКак только Вы закончите, рандеву с Шиноби и переход в точку Альфа-4 для разбора полетов.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_vodka">
		<text>Записка из продовольственного контейнера</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_vodka_descr">
		<text>
			\nВодка! Ты чувствуешь себя сильнее!
			\nВодка! Неприятные ощущения отступают!
			\nВодка! Глаза сияют ярче звезд!
			\nВодка! Ты настоящий сталкер!
			\nВодка! Смахнет горечь утраты!
			\nВодка! Избавит от страхов!
			\nВодка! И все сразу лучше!
			\nДа, детка, Водочка!\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_transmute">
		<text>Записка из свинцового контейнера</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_transmute_descr">
		<text>Старшему научному сотруднику Ковалеву М. С.\n\nМы достигли определенных успехов в трансмутации артефакта "Песочные часы". Добавление ранее протестированных артефактов в аномалию "Кисель" сопровождалось ожидаемыми эффектами, однако последующее добавление артефакта "Вспышка" в аномальное поле вызвало неожиданный и резкий всплеск энергии. Стажера Андрейчука опрокинуло на спину, а один из полевых компьютеров получил серьезные кислотные повреждения, но, к счастью, наш персонал и оборудование в целом пострадали несильно. Однако, к сожалению, наши скафандры и полевое оборудование пропитались какой-то ужасной вонью, которая отказывается смываться. Мы собираемся запрашивать новое оборудование и продавать наши старые костюмы на черном рынке. В данном контейнере находится один из ингредиентов для трансмутации; пока мы не доработаем рецепт, я не хочу более так рисковать.\n\nС Уважением, младший научный сотрудник Говорухин П. В.\n\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spooky">
		<text>Записка из свинцового контейнера</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spooky_descr">
		<text>Уважаемый профессор Сахаров,\nВчера сталкер по кличке Ветреный посетил нашу мобильную лабораторию и продал нам очень странный артефакт. Он утверждает, что это "сущность полтергейста". Мы не знаем, откуда взялся этот артефакт, - сталкер отказался отвечать на какие-либо вопросы. По составу он напоминает кусок кварца, но аморфен, как мокрый песок. Образец пребывает в состоянии покоя, но демонстрирует слабые гравитационные аномалии в движении небольших объектов поблизости, таких как камни. Поскольку в нашей лаборатории нет соответствующего оборудования, мы отправляем Вам этот образец для дальнейшего изучения.\n\nШтатный научный сотрудник Щукин А. В. \n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_spankbank">
		<text>Записка из чемодана</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spankbank_descr">
		<text>Эй, когда наконец закончишь со своими "попутными заданиями", пожалуйста, закрой это чертово дело и доставь мне чемодан! P. S. Если окажется, что здесь не все страницы или какие-то из них испортились, я тебе Огненный шар в задницу засуну!\n\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_grenade">
		<text>Записка из ящика со снаряжением</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_grenade_descr">
		<text>Андрей,\n\nя стащил эту коробку из лавочки нашего "торговца". Учитывая, что он постоянно курит на дежурстве, склад боеприпасов неизбежно превратится в фейерверк. Отнеси эти лимонки в туннель на Кордоне к западу от того места, где разместился Кузнецов: там ты встретишь одиночек с ящиком артефактов. Возьми с собой Ленцова и Романенко - им можно доверять. Как только вы закончите обмен, оставьте артефакты там, где нашли этот ящик.\n\nСт. сержант Коваленко\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_deathlamp">
		<text>Записка из контейнера "Монолита"</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_deathlamp_descr">
		<text>БРАТЬЯ Я ВИДЕЛ СВЕТ И ОН ВЫЖИГАЕТ ДУШУ ОН ЯРКИЙ И БОЛЕЗНЕННЫЙ И Я СЛЫШУ ЕГО И ОН ДОЛЖЕН БЫТЬ ЗАПЕЧАТАН И МЫ ПРОКЛЯТЫ И НЕТ СВЕТА НЕТ НАДЕЖДЫЕСТЬТОЛЬКО БОЛЬ И БОЛЬБОЖЕ ЭТО БОЛЬННЕТ УБРИ ЭТО ВЫТА Щ ЭТО ПОМОГИ МН Я НМОГУ ПОМЧЬ ПОЖАЛУЙСТАПОМОГИМНЕ.
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tourist">
		<text>Записка из деревянного футляра</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tourist_descr">
		<text>
			\n\n8 сентября 2018
			\nВ жопу этого проводника! Проклятый сноб, согласившийся провести нас только по Кордону и "отправить обратно к родителям"! Он думает, что самый умный: "Ой, не ходи туда, там кровососы, химеры, контроллеры", - и так около любой границы Кордона. В итоге я прогнал его! Я не собираюсь проводить все свое время в Зоне, стреляя по чертовым свиньям и собакам, завтра мы с Петром отправляемся в Темный Долину, чтобы пострелять в настоящих мутантов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheet">
		<text>Испорченные документы</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheets">
		<text>Старые документы</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook">
		<text>Полевой блокнот</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_folder">
		<text>Папка с документами</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_usb">
		<text>Флешка</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet_descr">
		<text>Слипшаяся стопка документов, скорее всего, являющаяся частью какого-то большого досье или лабораторных наблюдений.</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheets_descr">
		<text>Несколько испачканных и пожелтевших документов. Трудно разобрать что-то конкретное, но это может заинтересовать определенных людей.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook_descr">
		<text>Полевой блокнот с научными наблюдениями и зарисовками. Некоторые страницы зашифрованы. Информация внутри, вероятно, будет интересна определенным лицам.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_folder_descr">
		<text>Папка с несколькими документами, содержащими научную информацию, включая журналы экспериментов, наблюдения и эскизы. Большинство этих документов зашифрованы и не могут быть прочитаны.</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_usb_descr">
		<text>Флешка, найденная в защищенном чемодане. Распространенный способ компактного хранения и транспортировки больших объемов информации, хотя для доступа к ней требуется компьютер.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_lootboxes">
		<text>Контейнеры</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_title">
		<text>Контейнеры</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_stashchance">
		<text>Шанс нахождения контейнеров в схронах</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_deathchance">
		<text>Шанс нахождения контейнеров и отмычек на телах мертвых сталкеров</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_lootquality">
		<text>Качество добычи</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_animation">
		<text>Анимация вскрытия контейнера</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_debug">
		<text>Дебаг-лог (для разработчиков)</text>
	</string>

	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
</string_table>