<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Junk/Misc Items
-->

<string_table>
	<string id="st_jar">
		<text>Пластиковая банка</text>
	</string>
	<string id="st_jar_descr">
		<text>
		Пластиковая банка, которую для чего только не используют - от коллекционирования золотых зубов до хранения вещей и наркотиков.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_e_syringe">
		<text>Пустой шприц</text>
	</string>
	<string id="st_e_syringe_descr">
		<text>Медицинский поршневой шприц на 12 мл. Похоже, много раз использовался. При наличии комплекта изготовления медикаментов и необходимых знаний можно вполне дать ему вторую жизнь.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_rope">
		<text>Верёвка</text>
	</string>
	<string id="st_rope_descr">
		<text>
		Около 10 метров хорошей верёвки, которая может послужить многим целям, особенно в таком месте, как Зона отчуждения. Многие сталкеры находят ей хорошее применение, поэтому весьма ценится в их кругах.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n						   
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn">
		<text>Журнал «Русский PLAYBOY»</text>
	</string>
	<string id="st_porn_descr">
		<text>100 достаточно потрёпанных страниц с русскими красавицами. Журнал достаточно популярен среди военнослужащих, контрабандистов, криминальных элементов и прочих бедолаг, которым он помогает коротать время на досуге и не свихнуться в Зоне от недостатка женского тепла. «Из России с любовью!».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_survivalguide">
		<text>Инструкция по выживанию ВСУ</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide_descr">
		<text>Мини-учебник Вооружённых Сил Украины по выживанию в экстремальных ситуациях. Полезен к прочтению для всех новоприбывших в Зону.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Обычная деревянная гитара в очень плохом состоянии. Широко используется сталкерами, независимо от группировок, по всей Зоне для поднятия морального духа. Играющих на гитаре сталкеров зачастую можно встретить в лагерях, на организованных стоянках и других относительно безопасных местах - чаще всего, сидя у костров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] музыкальный инструмент\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может использоваться\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для любителей блюза и тюремной романтики.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] музыкальный инструмент\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может использоваться\n
		</text> 
	</string>

	<string id="st_steel_wool">
		<text>Стальная пряжа</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool_descr">
		<text>Стальная пряжа, или же пряжа из проволоки, металлическая губка, представляет собой пучок из тонких мягких стальных нитей. Она используется в качестве абразива при отделочных ремонтных работах для шлифования деревянных или металлических объектов, для чистки бытовой посуды и придания текстуры холсту при рисовании. Связки из стальной пряжи можно использовать для тонкой очистки оборудования и более детального распределения смазки и чистящих растворителей.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grease">
		<text>Промышленная смазка</text>
	</string>
	<string id="st_grease_descr">
		<text>Полутвёрдая смазка, состоящая, в основном, из мыла, эмульгированного с минеральным или растительным маслом. Применяется для смазывания малоподвижных механизмов. Также может выполнять функцию герметика, чтобы предотвратить попадание воды. Данный тип смазки имеет высокие фрикционные характеристики ввиду их повышенной вязкости.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_old">
		<text>Металлическая лопата</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old_descr">
		<text>Старая металлическая лопата, используемая для различных целей в поле. На самом деле, мало кто держит лопату в своих рюкзаках, так как встречаются в Зоне довольно часто, и не составляет особого труда разыскать её в нужный момент.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_mili">
		<text>Сапёрная лопатка</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_mili_descr">
		<text>Высококачественная чёрная сапёрная лопатка. Используется для многих целей в полевых условиях. В тренировки солдат спецназа входит рукопашный бой и использование подручного оружия, включая такие сапёрные лопатки, для устранения врагов. Такая лопатка является грозным оружием в ближнем бою в руках спецназовца.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_meinkampf">
		<text>«Моя борьба»</text>
	</string>
	<string id="st_meinkampf_descr">
		<text>Все основные идеи Адольфа Гитлера, собранные в одной книге. Эта книга, как и всё её содержимое, крайне ненавистна многим людям, что придаёт ей высокое символическое значение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_journal">
		<text>Личный дневник</text>
	</string>
	<string id="st_journal_descr">
		<text>Личный дневник, выполненный в кожаном переплёте. Содержит в себе записи предыдущего владельца, наблюдения и грубые наброски с примечаниями. Самые простые заметки по выживанию, в которых нет чего-либо ценного.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_maps_kit">
		<text>Комплект картографии</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit_descr">
		<text>Набор картографа, содержащий несколько ручек и линеек. Всё завёрнуто в водонепроницаемую высококачественную ткань. Судя по некоторой имеющейся информации на картах, принадлежал военнообязанному персоналу из украинской артиллерии. Некоторые карты были начаты, но не завершены до конца. Карты в КПК сталкера намного полезнее, чем любая из имеющихся в наборе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_welding_goggles">
		<text>Сварочные очки</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles_descr">
		<text>Старые и ржавые сварочные очки с порванным кожаным ремешком. Предназначались для защиты глаз сварщика во время сварки или резки. Навряд ли имеют особую ценность в их нынешнем состоянии.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_survival_kit">
		<text>Малый комплект выживания</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit_descr">
		<text>Набор выживания, содержащий некоторые ткани, швейные иголки и несколько полос кожи. В основном, используется в качестве средства для остановки кровотечения и залечивания рваных ран. В руках опытного сталкера небольшой комплект выживания может оказаться весьма необходимым при длительных рейдах в Зоне. Также можно использовать для ремонта снаряжения с весьма значительными повреждениями.\n \n
		%c[0,255,255,255]ЛЕЧЕНИЕ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] восстанавливает 3.6% здоровья/сек., всего - 162%\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] останавливает сильное кровотечение\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] восстанавливает здоровье длительное время\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] окончательно лечит %c[ui_gray_2] T%c[0,250,250,0]•••••••• %c[ui_gray_2]Р%c[0,250,250,0]••• %c[ui_gray_2]Н%c[0,250,250,0]••• \n

		</text>
	</string>
	
	<string id="st_jewelry_box">
		<text>Шкатулка с драгоценностями</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box_descr">
		<text>Маленькая шкатулка, наполненная ювелирными изделиями ручной работы. В Зоне и без того малое количество сталкеров, предпочитающих коллекционировать клыки, копыта или зубы мутантов, но ещё меньше в ней тех, кто способен превратить невзрачные трофеи в подобные украшения. Тем не менее, мало кто из прочих сталкеров и торговцев интересуется такими изделиями.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_book1">
		<text>Руководство по механике</text>
	</string>
	<string id="st_book1_descr">
		<text>Книга о машиностроении. Многие сталкеры используют их для расширения познаний о большинстве фабрик и заводов в Зоне. Имеет малую ценность.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_book2">
		<text>Техническое руководство</text>
	</string>
	<string id="st_book2_descr">
		<text>Книга о промышленном строительстве. Многие сталкеры используют их для расширения познаний о большинстве фабрик и заводов в Зоне. Имеет малую ценность.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drugnotes">
		<text>Журнал поставок</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes_descr">
		<text>Этот журнал детально описывает различные торговые манипуляции с наркотиками. Конкретные лица с прозвищами, места и время встреч. Некоторые сделки осуществляются посредством электронных платежей, другие же - с выплатами больших сумм наличными. При пролистывании страниц становится ясно, что «Свобода» является основным дистрибьютором органических наркотиков, как, например, марихуаны. Бандиты же снабжают себя наиболее сильными и опасными синтетическими препаратами как, например, салициловая кислота и кокаин. По-видимому, каждая группировка в Зоне имеет то или иное место в такого рода сделках. Особенно «Монолит», который, похоже, приобретает наркотики в больших количествах в обмен на более дорогие типы боеприпасов и технологических предметов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_picture_woman">
		<text>Фотография любимой женщины</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman_descr">
		<text>Небольшая фотография улыбающейся красивой женщины со светлыми волосами. Кажется, одна лишь её улыбка способна взбодрить. Помимо этого, фотография отличается высоким вниманием как и к деталям окружения, так и общей атмосферы, словно источающей тепло.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n					
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn2">
		<text>Украинский журнал «MAXIM»</text>
	</string>
	<string id="st_porn2_descr">
		<text>Глянцевый журнал с красивыми славянскими девушками, на развороте Джоанна Крупа - звезда месяца. Довольно популярная находка среди сталкеров, которые нуждаются в психологической поддержке. Большой постер с Джоанной был вырван...\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n					
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_boots">
		<text>Кожаные ботинки</text>
	</string>
	<string id="st_boots_descr">
		<text>Всем известно, что выбор хороших ботинок - весьма важный момент. Дополнительная пара сапог может оказаться чрезвычайно полезной. Также может стать объектом зависти других сталкеров, так как это большая редкость, которую довольно сложно достать.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_dead_empty">
		<text>Использованные батарейки (севшие)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_empty_descr">
		<text>Полностью использованные батарейки. Их единственная ценность - это металл, из которого они изготовлены.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_empty">
		<text>Батарейки (севшие)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_empty_descr">
		<text>Полностью использованные батарейки. Их единственная ценность - это металл, из которого они изготовлены.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_ccell_empty">
		<text>Военный блок батарей (Пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_empty_descr">
		<text>Пустые батареи из военного набора. При полной зарядке представляют большую ценность среди сталкеров из-за дефицита источников питания в Зоне. Однако, теперь в разряженном состоянии они лишь приносят дополнительный вес и занимают место в рюкзаке.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_flashlight_broken">
		<text>Разбитый фонарь</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken_descr">
		<text>Ручка настолько сломана, что даже несколько мотков изоленты уже не в состоянии удерживать батарейки на месте. Не имеет никакого назначения и фактического применения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_underwear">
		<text>Нижнее бельё</text>
	</string>
	<string id="st_underwear_descr">
		<text>Дополнительная пара носков, рубашка и штаны, которые помогут сохранить комфорт. К сожалению, этот комплект полностью вымок. Маловероятно, что какой-нибудь сталкер заплатит за эту фигню. Хотя, на вид бесполезные тряпки могут пригодиться в качестве материала для починки одежды и обслуживания оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_spareparts">
		<text>Оружейные запчасти</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts_descr">
		<text>Запасные части, с первого взгляда кажется, что принадлежат автомату АКМ. Деревянные элементы не сказать, что находятся в хорошем состоянии, но, скорее всего, только новички могут заинтересоваться покупкой. Наверняка какой-то сталкер заменил некоторые части своего оружия, когда нашёл что-то новее. А старое вложил в тайник, чтобы не предъявили за расхищение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_beadspread">
		<text>Покрывало</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread_descr">
		<text>Роскошь в условиях Зоны. Даёт вам дополнительные 10% хорошего сна. Так как мест для нормального сна на «Затоне» и «Юпитере» довольно-таки мало, хороший спальный мешок и покрывало весьма пригодятся, если ночь застанет в каком-то неподходящем месте. Покрывало входит в состав штатного оборудования некоторых воинских частей.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_walkie">
		<text>Рация «Walkie»</text>
	</string>
	<string id="st_walkie_descr">
		<text>Дисплей разбит, а постоянное шипение из динамика указывает на то, что пытаться починить её нет никакого смысла. Похоже, имеются следы от зубов какого-то мутанта.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cards">
		<text>Колода игральных карт</text>
	</string>
	<string id="st_cards_descr">
		<text>Весьма важно время от времени отвлекаться от ужаса и страданий в этой адской бездне и занять голову другими, более приятными вещами. Игральные карты - довольно-таки приятное времяпрепровождение. Также колоду карт часто используют при сортировках различных «специализированных» товаров и для других, не менее необычных, целей. На обратной стороне изображена схема архитектурного проектирования московского метрополитена.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mili_maps">
		<text>Военные карты</text>
	</string>
	<string id="st_mili_maps_descr">
		<text>Карты с обозначением координат расположения военных блокпостов внутри Зоны и её окрестностей. В каждом КПК сталкера уже есть все имеющиеся на них обозначения, поэтому от данной находки мало существенной пользы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_headlamp">
		<text>Старая лампа фонарика</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp_descr">
		<text>И хоть мало кто решается бродить по Зоне в ночное время, существуют обстоятельства, когда мощный источник света имеет решающее значение. Дополнительное освещение никогда не будет лишним, особенно когда нужно собирать или разбивать лагерь в условиях недостаточной видимости.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mirror">
		<text>Телескопическое зеркало</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Маленькое зеркальце, закреплённое на тонкой металлической трубке. Удобный предмет, используемый боевиками, разбирающимися в искусстве ведения боя в городских условиях, так как позволяет заглянуть за угол и не получить при этом пулю.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hammer">
		<text>Старый молоток</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_descr">
		<text>Обычный железный молоток с деревянной ручкой. Часто встречается в промышленных районах Зоны отчуждения. Несмотря на свой тяжёлый вес, многие сталкеры часто таскают его в своих рюкзаках благодаря возможностям универсального применения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_tarpaulin">
		<text>Камуфляжный брезент</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin_descr">
		<text>
		Брезент представляет собой большой лист крепкого, гибкого, водостойкого или водонепроницаемого материала, часто из ткани, покрытой уретаном или таким пластиком, как полиэтилен. Зачастую усиливается дополнительными накладками на углах и по бокам для формирования отверстий крепления верёвки, что позволяет легко привязывать брезент к чему-либо. Служит многим целям. В основном, используется для создания небольших шатровых укрытий (военные палатки). Стоимость довольно невелика, так как найти брезент не только достаточно просто, но и можно легко заменить любой другой доступной альтернативой.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_synthrope">
		<text>Два синтетических каната</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope_descr">
		<text>
		Два синтетических каната длиной порядка 10 метров каждый, часто встречаются на армейских складах. Но почему-то военные сталкеры зачастую включают их в своё снаряжение, тщательно комплектуя ими свои рюкзаки. Хорошая верёвка может послужить многим целям, особенно в таком месте, как Зона отчуждения. Многие сталкеры находят ей хорошее применение, поэтому весьма ценится в их кругах.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cutlery">
		<text>Полевые столовые приборы</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery_descr">
		<text>
		Ложка, нож и вилка, изготовленные из тяжёлой стали. Надёжный и довольно лёгкий набор столовых приборов, который идеально подходит для туризма и полевых исследований. Столовые приборы хранятся в небольшом чехле цвета «Олива». Чистые и вполне пригодны к использованию.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio">
		<text>Сломанное радио</text>
	</string>
	<string id="st_radio_descr">
		<text>
		Музыка - это хороший способ успокоить нервы. Но радио со сломанной антенной навряд ли принесёт много пользы. Наличие влаги и грязи внутри также свидетельствуют о нерабочем состоянии.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio2">
		<text>Переносное радио</text>
	</string>
	<string id="st_radio2_descr">
		<text>
		Портативное радио в плохом состоянии. Грязное, влажное и поломанное. Внутренности, кажется, всё весьма в плачевном состоянии, так что если потрясти радио - слышен характерный звон болтающихся частей. Не представляет особой ценности.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_broken_detector">
		<text>Сломанный детектор</text>
	</string>
	<string id="st_broken_detector_descr">
		<text>
		Сломанный детектор «Медведь». Экран разбит, а внутренности в куда более плачевном состоянии, однако некоторые электронные компоненты внутри всё же ещё в более-менее хорошем состоянии. Их можно повторно использовать для целей ремонта, или, возможно, даже в производстве.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_gloves">
		<text>Кожаные перчатки</text>
	</string>
	<string id="st_gloves_descr">
		<text>
		Пара кожаных перчаток. Перчатки выглядят и сидят так, будто бы прямиком из магазина. В холодну погоду стоит держать руки в тепле.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hand_watch">
		<text>Наручные часы</text>
	</string>
	<string id="st_hand_watch_descr">
		<text>
		Старые советские наручные часы «Ракета 3». Похоже, они всё ещё в хорошем состоянии. Неудивительно, что многие сталкеры предпочитают механические часы вместо КПК для сверки времени. Учитывая тот факт, что эти часы надёжны и долговечны даже в плохих условиях, они пригодятся там, где КПК бесполезен из-за сильных электромагнитных волн, исходящих от выбросов или близлежащих аномальных полей. Тем не менее, некоторые просто носят их как стильный аксессуар.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может использоваться для проверки времени\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ball_hammer">
		<text>Шариковый молоток</text>
	</string>





	<string id="st_ball_hammer_descr">
		<text>
		Простейший молоток с ударным наконечником в виде шарика диаметром 17,5 мм. Несмотря на свою старость и ржавчину, прослужит ещё долго.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_duct_tape">
		<text>Изолента</text>
	</string>
	<string id="st_duct_tape_descr">
		<text>
		Нет ничего более постоянного, чем что-то временное. Особенно если это «временное» перемотано легендарной синей изолентой. Жаль только, что в Зоне и с этим дефицит, так что чёрная тоже пригодится.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] основной материал\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>

	
<!-- unused -->
	<string id="ammo12x70_base_name">
		<text>Ammo components for 12x70 shot rounds</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_base_descr">
		<text>Powder, shells and shot - everything needed to make 12x70 buckshot rounds. Has enough to make 40 rounds.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]used for crafting ammunition\n%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]requires tools</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_name">
		<text>Tools for manufacturing 12x70 shot rounds</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_descr">
		<text>Tools necessary for making 12x70 buckshot rounds. 12x70.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]used for crafting ammunition\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]повсеместное применение\n</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_name">
		<text>Sewing kit</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_descr">
		<text>Needles and cloth scraps. Everything you need to make cloth items.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Common</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_name">
		<text>Sleeping bag components</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_descr">
		<text>Everything needed to make a sleeping bag.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]Sewing kit needed</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_name">
		<text>Backpack components</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_descr">
		<text>Rubberized fabric, zippers and rivets. Everything needed to craft a backpack.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]Sewing kit needed</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_name">
		<text>Tobacco rolls</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_descr">
		<text>Loose tobacco, filters and paper.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]May cause cancer\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Homemade</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools">
		<text>Master disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_descr">
		<text>Factory made tools designed to disassemble anything. \n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on high tech gear</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2">
		<text>Journeyman disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2_descr">
		<text>A rusted set of tools for medium armor disassembly.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on medium armor</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3">
		<text>Basic disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3_descr">
		<text>Improvised tools designed for fabric or light gas masks.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on light armor and gas masks</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_name">
		<text>SEVA plate</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_descr">
		<text>An armoured plate carved from a SEVA suit. Able to stop small bullets and gives some elemental resistance. Can be used for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_name">
		<text>Heavy "ESAPI" plate</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_descr">
		<text>A ceramic-composite plate that provides class 4 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_name">
		<text>Medium "SAPI" plate</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_descr">
		<text>An armoured plate that provides class 3 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_light_name">
		<text>Homemade plate</text>
	</string>
	<string id="plate_light_descr">
		<text>Hand-made armoured plate using kevlar and aramid. Provides class 2 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_name">
		<text>Light cloth plate</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_descr">
		<text>Hand made kevlar and fabric plate. Provides class 1 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_military_name">
		<text>Granite-4M plate</text>
	</string>
	<string id="plate_military_descr">
		<text>Military heavy armoured plate composed of ceramics. Provides class 5 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_name">
		<text>Unknown plate</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_descr">
		<text>An armoured plate composed of unknown materials. Seems to be made of solid alloy and some fabric. Extremely heavy. Provides class 5 protection (in field tests). Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_name">
		<text>Ammo pouch</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_descr">
		<text>A cut out ammo pouch, used to store magazines. Made of dense and high-quality fabric.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_small_name">
		<text>Small armoured plate</text>
	</string>
	<string id="plate_small_descr">
		<text>A small homemade armoured plate, likely made of melted down scrap. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_name">
		<text>Green cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_descr">
		<text>Green fabric, cut from a green suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_name">
		<text>Black cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_descr">
		<text>Black fabric, cut from a black suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_name">
		<text>Brown cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_descr">
		<text>Brown fabric, cut from a brown suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material. \n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_name">
		<text>White cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_descr">
		<text>White fabric, cut from a white suit. Very high quality and dense fabric. Can be used as a repair material. \n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="servomotor_name">
		<text>Servo drive</text>
	</string>
	<string id="servomotor_descr">
		<text>A servo taken from an exoskeleton. Looks like it could be replaced with a repair kit.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокоtechnological item\n
		</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_name">
		<text>Plastic scraps</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_descr">
		<text>Bits and pieces of dense plastic, carved from a suit. Can be used for patchs or repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_name">
		<text>Glass</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_descr">
		<text>Pieces of glass cur from gas masks or helmets. Can replace broken glass in almost any helmet with the right tools.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts">
		<text>Old shotgun parts</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts_descr">
		<text>Old wood and metal parts from various smooth bore rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts">
		<text>Soviet automatic rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts_descr">
		<text>Old springs, barrels and stocks from various soviet rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts">
		<text>NATO automatic rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts_descr">
		<text>Old barrels, frames and stocks for various NATO automatic rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts">
		<text>Soviet pistol parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts_descr">
		<text>Old springs, hammers and frames from various soviet pistols. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts">
		<text>NATO pistol parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts_descr">
		<text>Old springs, hammers and frames from various NATO pistols. Some of this could be useful for repairs.\n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts">
		<text>Soviet sniper rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts_descr">
		<text>Old soviet long rifle parts. Some of this could be used for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts">
		<text>NATO sniper rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts_descr">
		<text>Old NATO sniper rifle parts. Some of this could be used for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts">
		<text>Shotgun parts</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts_descr">
		<text>Relatively new parts designed for smooth barrel rifles. This could be used for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts">
		<text>Submachine Gun Parts</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts_descr">
		<text>Springs, frames and stocks designed for submachineguns. This could be used for repairs.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix">
		<text>Homemade Antiseptic</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix_descr">
		<text>A mixture of tablets and solvents proven effective in neutralising radiation and bio-hazardous materials. Good for decontaminating items.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Decontaminates items\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Homemade</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun">
		<text>Shotgun Barrel Replacement</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun_descr">
		<text>Specialised kit for replacing shotgun barrels in the field. Includes all tools and barrels.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4">
		<text>Jagermeister Liqueur</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4_descr">
		<text>A German strong herbal liqueur. Made with 56 components and aged for 12 months in oak barrels. The label of the bottle depicts a deer with a cross on it's horns. According to legend, the deer was seen by Saint Hubert, the patron saint of hunters.\n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Strong alcoholic beverage\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Causes dizziness</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_name">
		<text>Paper, tobacco and filters.</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_descr">
		<text>Tobacco, filters and paper, everything needed to make cigarettes. This should make about six to seven. \n \n%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items</text>
	</string>
</string_table>
