<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	<string id="st_wpn_browning_p35">
		<text>Browning High-Power P-35</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_p35_descr">
		<text>Browning Hi-Power — 9-мм полуавтоматический пистолет одинарного действия. Он основан на идеях американского изобретателя огнестрельного оружия Джона Браунинга, созданного и запатентованного в 1922 году, позже запатентованного FN Herstal. Браунинг умер в 1926 году, прежде чем он закончил разработку производственной версии, но дизайнер вооружений FN Дьёдонн Сайв полностью разработал ее. Пистолет Hi-Power был известен своей емкостью магазина 13 патронов, что в два раза больше, чем у современных конструкций, таких как Luger или Mauser 1910. Из синевой отделки и «бочкообразных прицелов» видно, что это классический, оригинальный Р-35, сделанный в Бельгии. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия, США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Browning Arms, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1914\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_mk3">
		<text>Browning High-Power Mark III</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_mk3_descr">
		<text>Browning Hi-Power Mark III является модернизацией классического Browning HP, сделанного в 1988 году. Это также стандартная пушка австралийской обороны. Большим изменением здесь была бы лучшая надежность, в которой, к сожалению, ужасно нуждался оригинальный Браунинг, и лучшие железные прицелы, улучшенное действие, а также улучшенная отдача. С точки зрения Зоны, это классическая пушка, мастер на все руки, почти каждая фракция, как правило, использовала его еще до Первой осады Чернобыля, но, как ни странно, во время Второй осады Чернобыля это было невероятно редко, пока, наконец, новое большое дополнение к нему не пришло после путешествия по Дороге на Север. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия, США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Browning Arms, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
</string_table>
