<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	<string id="st_wpn_ar15_freedom">
		<text>AR-15 ГЕРА</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ar15_freedom_descr">
		<text>Глубоко модернизированная винтовка AR15, обычно состоящая на вооружении ветеранов "Свободы". Установленный на оружие боди-кит позволяет уверенно чувствовать себя на любом стрельбище, но в то же время оружие отличается высокой ценой из-за использования в комплекте очень дорогих компонентов.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ (ИНТЕГРИРОВАНО): \n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицелы:  Все для пикатинни/вивер (кроме прицелов Red Dot с низким креплением: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (с низким креплением), Docter Sight и 1P76 Rakurs (picatinny).\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Установленные модификации: B.E. MEYERS MAWL-C1 тактический зеленый лазерный прицельный модуль и Here Arms цевье (помогает контролировать отдачу) и ложе.\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель: Surefire SOCOM556-MONSTER\n </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>SR-25 - самозарядная снайперская винтовка, разработанная Юджином Стоунером в 1990-е годы на основе конструкции винтовки AR-15. Свыше 60% деталей в конструкции винтовки взаимозаменяемы с AR-15. SR-25 имеет газоотводную автоматику. Ствольная коробка сделана из алюминиевого сплава - из двух частей, которые соединены между собой поперечными штифтами. Ударно-спусковой механизм даёт возможность вести огонь одиночными выстрелами. Винтовка SR-25 оказалась довольно удачной, она обеспечивала высокую точность стрельбы и потому стала популярной как среди гражданских стрелков в США, так и среди полицейских снайперов. В девяностых годах вариант этой винтовки в комплекте с оптическим прицелом и быстросъемным глушителем этой же фирмы был принят на вооружение Сил Специальных Операций ВМФ США под обозначением Mark 11 Model 0 (Mk.11 Mod.0) Sniper Rifle.\n\n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Knight's Armament Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1990\n	
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23">
		<text>ТОЗ-66 "Охотник на химер"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23_descr">
		<text>Мощное оружие, сильно модифицированное под патроны 23х75. ТОЗ-66 - это оружие ближнего боя, обладающее надежностью и эффективностью. Этот своеобразный ТОЗ-66 был модифицирован в соответствии с потребностями Зоны, поддерживая более крупные и эффективные патроны, чем классический 12ga. Он заслужил хорошую репутацию среди сталкеров как эффективное оружие для охоты на крупных мутантов, таких как химеры.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Тульский оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1964\n
		%c[0,255,255,255]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ (ИНТЕГРИРОВАНО)):\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0]Этот своеобразный ТОЗ-66 был модифицирован в соответствии с потребностями Зоны, поддерживая более крупные и более эффективные патроны, чем классический 12ga. Это принесло ему репутацию среди сталкеров как эффективное оружие для охоты на крупных мутантов, таких как Химера, отсюда и название.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23">
		<text>ТОЗ-34 "Охотник на химер"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23_descr">
		<text>Мощное оружие, модифицированное для использования патронов 23х75. ТОЗ-34 - это надежное и эффективное оружие ближнего боя.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Тульский оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1964\n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0]Этот своеобразный ТОЗ-34 был модифицирован в соответствии с потребностями Зоны, поддерживая более крупные и более эффективные патроны, чем классический 12ga. Это принесло ему репутацию среди сталкеров как эффективное оружие для охоты на крупных мутантов, таких как Химеры, отсюда и название.\n\n
		</text>
	</string>
	

</string_table>