<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_short">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Классический пистолет с коротким ходом ствола с полимерной рамой, вариант Glock 17, Gen 4, как указано на кожухе-затворе, разработанный и произведенный Glock G.m.b.H, Австрия. Этот поступил на австрийскую военную и полицейскую службу к 1982 году после того, как оно было лучшим в тестах на надежность и безопасность. С тех пор он экспортируется во многие другие страны, включая саму Украину для спецназа и прочих силовых структур. Благодаря своей лёгкости, очень хорошей отдаче и калибру 9 мм, это очень популярный пистолет среди сталкеров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австралия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Glock Ges.m.b.H.\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2010\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_up_glock17_45acp_name">
		<text>Смена калибра на .45 ACP</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_xd9">
		<text>Springfield Armory XD9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_xd9_short">
		<text>XD9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_xd9_descr">
		<text>Springfield Armory XD является HS2000 американского производства с полимерной рамой, ударниковым пситолетом, который разработан компанией HS Produkt в Хорватии. Эта модель представляет собой версию Mod.2, в варианте Sub-Compact, гораздо меньшую версию самого HS2000, предназначенную для скрытого ношения. Одним из существенных изменений, которые эта модель имеет по сравнению с оригиналом, является «Grip Zone», очень удобная особенность. Несмотря на то, что это небольшой пистолет с малым магазином, это самое желанное дополнение для тех, кто хочет точный пистолет с минимально возможной отдачей.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Кроатия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]HS Produkt Springfield Armory, Inc.\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2002\n
		</text>
	</string>

</string_table>
