<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_usp_compact">
		<text>USP45 Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_compact_descr">
		<text>Абсолютным классическим фаворитом каждого ветерана в The Zone будет он из любой фракции. Используя калибр, пригодный для ближнего боя, легко скрывающийся, очень надежный и едва ли весящий на 8 патронов, можно легко использовать его вместо среднего USP.  \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch, EAS\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1996\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp_tactical">
		<text>USP45 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_tactical_descr">
		<text>Считается улучшением MK23 и USP, на самом деле это скорее улучшение стандартного USP в более компактном формате. Он включает в себя удлиненный ствол с резьбой под глушитель, что повышает точность и уменьшает отдачу, а также позволяет поставить глушитель без модификаций, регулируемый микрометром целик, с тритиевыми вставками для целика и мушки. Даже со всеми этими улучшениями,это явно повидавший виды пистолет , так как пластик довольно изношен, одновремнно с этим, кто-то работал со спусковым крючком. Это могут быть модификации, сделанные на черном рынке, но всё же, это всё еще достойный, надежный пистолет .45 ACP (или 9 мм, если изменить калибр).\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch, EAS\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1996\n\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mk23">
		<text>HK MK23</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mk23_descr">
		<text>Более известный как USSOCOM MARK 23, это пистолет, изготовленный Heckler & Koch для Командывания специальных операциий ВС США. Идея состояла в том, чтобы сделать пистолет, специально предназначенный для спецназа, поэтому он обладает удивительной долговечностью, будь то суровые условия, вода или коррозия, а также хорошей точностью и отдачей благодаря полигональной нарезке ствола и вместо 9 мм он использует более мощный.45 ACP. Несмотря на то, что он понравился КСО США, он был снят с производства из-за его непопулярности за пределами спецназа. В Зоне этот пистолет популярен только из-за легендарно непопулярного военстала Болеслава «Шишки» Тарчика.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1991\n\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
