<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons Attachments
-->

<string_table>

	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Cерия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК-74, АКС-74, АКС-74У, АКМ, АКМС, АК «сотой серии», АН-94, модификациях АС «Вал», РПК-74, СВУ и СР-3М. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр - фиксированной 4.0x кратности, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] большинство оружия Варшавского договора\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]4.0x\n				
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]ПСО-1
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_1p29">
		<text>Прицел УСП-1 «Тюльпан»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК «сотой серии», АК-74, АКМ, АКМС, АКС-74У, АН-94, АС «Вал», ВСК-94, ВСС «Винторез», РПК-74, СВД, СВУ и СР-3М в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] большинство оружия Варшавского договора\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]4.0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]УСП-1</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_ac10632">
		<text>Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
		<text> %c[ui_gray_2]Коллиматорный прицел ELECTRO SIGHT 1x22x33 для быстрого прицеливания. Ударопрочный, подходит под все виды оружия с планкой «Пикатинни». Выбор уровня яркости подсветки прицельной марки (7 ступеней) позволяет использовать прицел при различных уровнях освещённости.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]все винтовки НАТО\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]отсутствует (коллиматор)\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG 3.5x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку «Пикатинни» и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 3.5х.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]все винтовки НАТО\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]3.5x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]USMC
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
		<text>		%c[ui_gray_2]EO Tech - это мировой лидер и эксклюзивный производитель голографических прицельных систем для стрелкового оружия. Прицелы EOTech работают на основе голографического построения прицельной марки, благодаря чему не имеют параллакса, прицельная сетка собирается из тысяч маленьких пикселей, не перекрывает мишень.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]все винтовки НАТО\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n	
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]отсутствует (коллиматор)\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_galil_susat">
		<text>Прицел Galil 4.0x (SUSAT)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil">
		<text>Прицел Galil 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Оптический прицел, разработанный специально Galil AR. Характерной особенностью является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр имеет фиксированную кратность 4.0x и может использоваться для ведения прицельного огня на средние и дальние дистанции.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] автоматическая винтовка Galil AR\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]4.0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]SUSAT</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_kobra">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-1С-03</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16-ти уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] всё оружие Варшавского договора\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]отсутствует (коллиматор)\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_po4x34">
		<text>Прицел ПО4х34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_po4x34_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прицел оптический постоянного и переменного увеличения устанавливаются на нарезное оружие и предназначены для прицельной наводки его при стрельбе. На оружие прицел монтируется при помощи специальных кронштейнов.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] оружие серии ОЦ-14\n   
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n	
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]4.0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]4x34</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
		<text>
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9А-91, АС «Вал», ВСК-94, ВСС «Винторез» и СР-3М\n
		%c[ui_gray_2]Специальная версия прицела ПСО-1М с прицельной сеткой, разработанный специально для упрощения стрельбы с использованием низкоскоростных, утяжелённых дозвуковых патронов типа 9x39. Разметка сетки и особый масштаб дальномера облегчает вычисление компенсирующих факторов окружающей среды. Предусмотрена подсветка сетки в условиях плохой освещённости. Данный набор свойств позволил использовать такие прицелы в войсках специального назначения. Также является стандартным прицелом на бесшумной снайперской винтовке ВСС «Винторез».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n	
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]4.0x\n					 
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]ПСО-1-1
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pu">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pu_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Великой Отечественной войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] историческое Советское оружие\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n	
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]3.5x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]ПУ
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_zf4">
		<text>Прицел ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность сражаться на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан, всё ещё применяется здесь.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] историческое немецкое оружие\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n	
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]2.0x\n								   
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]ZF-41
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_cmore">
        <text>Прицел C-MORE Tactical Sight</text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_cmore_descr">
        <text>Коллиматорный прицел открытого типа «C-More Railway», который не перекрывает стрелку обзор, позволяя пользоваться периферическим зрением и смотреть обоими глазами во время прицеливания. Прицельная марка является точкой красного цвета. Можно мгновенно установить на планку Вивера или «Пикатинни».\n\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n	
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]отсутствует (коллиматор)\n
		</text>
    </string>
	
	<string id="st_addon_scope_ac11090">
        <text>Прицел Barska AC11090 Red Dot Sight</text>
    </string>
    <string id="st_addon_scope_ac11090_descr">
        <text>Дешёвый прицел фиксированной кратности 2.0x с красной прицельной маркой, предназначенный для использования на штурмовых винтовках НАТО, пистолетах-пулемётах и АК-12.</text>
    </string>
	
	<string id="st_addon_sil_45">
		<text>Глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов 45-го калибра.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] .45 калибр\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_57">
		<text>Глушитель 5,7x28мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_57_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета-пулемёта FN P90.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.7 мм калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_6p9">
		<text>Глушитель 6П9</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_6p9_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ПБ (6П9).\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_9a91">
		<text>Глушитель для 9A-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор бесшумной стрельбы для автоматов 9A-91 и ВСК-94.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9х39 калибр\n
		</text>										 
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_9mm">
		<text>Глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9mm_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Глушитель для оружия калибра 9 мм. Архаичный по конструкции и вместе с тем достаточно эффективный. Содержит внутри плотно упакованный рулон латунной сетки. В передней части прибора расположен набор резиновых диафрагм с отверстиями для прохода пули. Глушитель используется в ближнем бою против легко бронированных противников и для тихих убийств.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_aps">
		<text>Глушитель АПС</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_aps_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ОЦ-33 «Пернач».\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм калибр.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_atg">
		<text>Глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_atg_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Глушитель тактический автоматный (АТГ) предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,56-мм автоматов Калашникова АК101 и АК102, а также 7,62-мм автоматов Калашникова АК103 и АК104.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.56, 7.62 калибр.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_gemtech">
		<text>Глушитель GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов Glock и FN FNP.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9 мм, .45 калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_kzrzp">
		<text>Глушитель КЗРЗП</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из СВД.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_nato">
		<text>Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы для штурмовых винтовок стандарта НАТО калибра 5,56х45, а так же для пистолетов и пистолетов-пулемётов калибра 11,43x23.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] .45, 5.56, 7.62 калибр\n
		</text>	 
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_pbs1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]ПБС-1. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из автомата Калашникова калибра 7,62 мм. При установке глушителя стрельба ведётся патронами УС с дозвуковой скоростью пули.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_pbs4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs4_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]ПБС-4. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из 5,45-мм автомата Калашникова укороченного (АКС-74У).\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45 калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_sr25">
		<text>Глушитель SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr25_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из самозарядной снайперской винтовки SR-25.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7.62 мм калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Глушитель-пламегаситель тактический «ТГП-А-5,45» для 5,45-мм автоматов серии АК и пулемётов РПК-74. В конструкции глушителя отсутствует резиновый обтюратор и нет необходимости применять патроны с дозвуковой скоростью пули. Однако точность стрельбы при его установке несколько ухудшается.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5.45 калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_vihr">
		<text>Глушитель для СР-3М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_vihr_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Прибор бесшумной стрельбы для автомата СР-3М.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 9х39 калибр\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель армии США калибра 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Продвинутый глушитель для малокалиберных винтовок, произведённый в США. Большое их количество по неизвестным причинам «исчезло» из контейнеров снабжения американской армии. Глушитель состоит из высокопрочного стального корпуса с четырьмя расширительными камерами, за которыми следует серия титановых диафрагм Z-типа. Эффективно уменьшает дульное пламя и звук выстрела. Требует минимального обслуживания. Глушители этого типа широко используются на малокалиберных винтовках стран НАТО.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 5,56x45 калибр.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_silencer_svu">
		<text>Глушитель для СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Этот специально разработанный трёхкамерный глушитель не предназначен для полного глушения выстрела СВУ, так как для неё не используются дозвуковые боеприпасы. Его главное предназначение - уменьшить и «размазать» звук выстрела, чтобы затруднить обнаружение стрелка противником. Особенностью данного прибора является очень эффективный дульный тормоз, способный уменьшить силу отдачи примерно на 40%. Однако такие возможности достигаются ценой уменьшенной начальной скорости пули, значительно снижая потенциальный урон оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] СВУ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_trijicon_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
		<text>%c[ui_gray_2]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon.Прицелы этого типа устанавливаются на планку «Пикатинни» и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр имеет особую прицельную сетку «Тrijicon» ификсированную кратность 2.0х.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] некоторые винтовки НАТО\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Увеличение: %c[ui_gray_2]2.0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Тип прицельной сетки: %c[ui_gray_2]trijicon</text>
	</string>
	
</string_table>
