<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="st_wpn_fort12">
    <text>Форт-12</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_fort12_descr">
    <text>Форт-12 является попыткой недавно получившей независимость Украины (с августа 1991 года) создать свой собственный полицейский пистолет для замены макаровского ПМ советской эпохи, все еще используя тот же калибр 9х18. Разработан в 1998 году украинским конструктором огнестрельного оружия НПК «Форт», это грозный пистолет, считающийся модернизацией самого ПМ. Хотя он может иметь проблемы с надежностью, особенно из-за отсутствия безопасного предохранителя, это компенсируется его точностью, магазином и эргономикой. Эта модель поставляется с резьбой на стволе, что позволяет ей оснащаться глушителем по умолчанию.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1998\n</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_fort17">
    <text>Форт-17</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_fort17_descr">
    <text>Форт-17 является улучшением Форт-12 путем замены рамы из стали на полимерный вариант, что уменьшает вес, хотя отдача может быть немного хуже. Поставляется с магазинами размером 13 по умолчанию вместо 12. Он также имеет съемную заднюю планку, которая может улучшить эргономику. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2004\n</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_fort21">
    <text>Форт-21</text>
  </string>

  <string id="st_wpn_fort21_descr">
    <text>Форт-21 является копией Jericho 941 производства НПК «Форт», изготовленной после заключения контракта с «Israel Military Industries» в сентябре 2009 года. Учитывая его относительно «новый» статус, особенно в Зоне, это довольно редкий пистолет, отсюда и довольно высокая цена. Он смоделирован по образцу CZ-75, и в этом случае оба могут совместно использовать магазины друг друга на 16 патронов. Он использует калибр 9x19 вместо 9x18 в отличие от своих старших братьев Форт-12 и Форт-17. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2004\n</text>
  </string>

  <string id="st_up_fort21_45acp_name">
    <text>Смена калибра на .45 ACP</text>
  </string>
</string_table>
