<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

	<string id="st_wpn_fort12">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort12_descr">
		<text>Форт-12 является попыткой недавно независимой Украины (с августа 1991 года) создать свой собственный полицейский пистолет для замены макаровского ПМ советской эпохи, все еще используя тот же калибр 9х18. Разработанный в 1995 году и разработанный в 1998 году украинским конструктором огнестрельного оружия НПК «Форт», это грозный пистолет, считающийся модернизацией самого ПМ. Хотя он может иметь проблемы с надежностью, особенно из-за отсутствия безопасного устройства для снятия вокора, он компенсирует точность, магазин и эргономику. Эта модель поставляется с резьбовым стволом, что позволяет ей оснащать глушители по умолчанию.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1998\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort17">
		<text>Форт-17</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort17_descr">
		<text>Форт-17 является улучшением Форт-12 путем замены рамы со стали на полимер, что уменьшает вес, хотя отдача может быть немного хуже. Поставляется с журналами размером 13 по умолчанию вместо 12 или 13. Он также имеет съемную заднюю планку, которая может улучшить эргономику. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort21">
		<text>Форт-21</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort21_descr">
		<text>Fort-21.01 является копией Jericho 941 производства «RPC Fort», изготовленной после заключения контракта с «Israel Military Industries» в сентябре 2009 года. Учитывая его относительно «новый» статус, особенно в The Zone, это довольно редкий пистолет, отсюда и цена. Он смоделирован по образцу CZ-75, и в этом случае оба могут совместно использовать свои соответствующие магазины на 16 патронов. Он использует калибр 9x19 вместо 9x18 в отличие от своих старших братьев, Fort-12 и Fort-17. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_up_fort21_45acp_name">
		<text>Смена калибра на .45 ACP</text>
	</string>

</string_table>
