<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_beretta_m9">
		<text>Beretta M9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_m9_descr">
		<text>Это версия итальянской Beretta 92FS сделанная по требования Корпуса морской пехоты США. Так как это версия предшествующая M9A1, изменений немного, но заметно магазин скошен, имеет прямую квадратную спусковую скобу и более агрессивные прицелы с тритиевым покрытием. Поскольку он известен в кругах Наемников, Свободы и какой-то странной упомянутой недавней фракции, можно с уверенностью сказать, что этот «полу-прототип» попал в Зону через дезертиров западных армий и бывших ЧВК.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия, США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1985\n
		n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta_px4">
		<text>Beretta Px4 Storm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_px4_descr">
		<text>Px4 Storm является продвижением Beretta 8000, предназначенным для замены 92FS для личной защиты и использования правоохранительными органами. Его вращающийся ствол обеспечивает лучший контроль отдачи и непрерывные выстрелы, световой каркас также помогает с весом. Эта конкретная модель, похоже, также поставляется с тритиевыми прицелами. Судя по всему, это оружие было «незаконно» экспортировано из Армении и Румынии наемниками, которые раньше были частью полиции из указанных стран.n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_up_px4_a1_name">
		<text>Смена калибра на .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_up_px4_a1_descr">
		<text>Комплексная переделка всех составляющих оружия для смены калибра в ущерб надёжности.</text>
	</string>

</string_table>
