<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!--
Overwrites:
	desert_eagle_custom,
	desert_eagle_modern
	desert_eagle_nimble
	desert_eagle_steppe
-->
	<string id="st_wpn_steppe_eagle">
		<text>Desert Eagle «Степной орёл»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_steppe_eagle_descr">
		<text>Построен по схеме, характерной не для самозарядных пистолетов, а для автоматических винтовок: в автоматике используется принцип отвода пороховых газов для перезарядки. Газоотводная трубка расположена под стволом, пороховые газы выводятся непосредственно к затворной раме. Запирание осуществляется поворотом личинки затвора. Вообще затвор и запирание боевыми упорами (личинками) напоминает механизм автоматической винтовки M16. Это позволяет Desert Eagle конкурировать в области, где раньше доминировали револьверы Magnum. «Степной орел» имеет встроенный дульный компенсатор для резкого снижения отдачи и сильно переработанную планку пикатинни для использования различных прицелов и оптических прицелов. Якобы принесен в Зону сталкером, судьба которого неизвестна, под видом журналиста-фотографа, сумевшего в одиночку добраться до центра Припяти.\n \n
		%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страны: %c[ui_gray_2]США, Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Israel Military Industries</text>
	</string>

	<!--
Overwrites:
	desert_eagle
-->
	<string id="st_wpn_deagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_deagle_descr">
		<text>Построен по схеме, характерной не для самозарядных пистолетов, а для автоматических винтовок: в автоматике используется принцип отвода пороховых газов для перезарядки. Газоотводная трубка расположена под стволом, пороховые газы выводятся непосредственно к затворной раме. Запирание осуществляется поворотом личинки затвора. Вообще затвор и запирание боевыми упорами (личинками) напоминает механизм автоматической винтовки M16. Это позволяет Desert Eagle конкурировать в области, где раньше доминировали револьверы Magnum.\n \n
		%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страны: %c[ui_gray_2]США, Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Israel Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Разработан: %c[ui_gray_2]1983</text>
	</string>
</string_table>
