<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="st_money_low">
		<text>Небольшая пачка рублей</text>
	</string>
	<string id="st_money_low_desc">
		<text>Пачка мелких купюр, вероятно, взятых из кассы какого-нибудь продуктового магазина. \n</text>
	</string>

	<string id="st_money_med">
		<text>Пачка рублей</text>
	</string>
	<string id="st_money_med_desc">
		<text>Средняя стопка рублей с умеренной или высокой денежной суммой. Купюры все еще хрустящие. \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_high">
		<text>Большая пачка рублей</text>
	</string>
	<string id="st_money_high_desc">
		<text>Большая пачка рублей стоит немало. Это произошло из-за ограбления банка? \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat">
		<text>Толстая пачка рублей</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat_desc">
		<text>Толстая пачка денег. Этого достаточно, чтобы поставить мишень себе на голову. \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low">
		<text>Дебетовая карта</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low_desc">
		<text>Украденная банковская карта у какого-то бедного сталкера. Иногда крупные покупки совершаются электронным способом в Зоне по соображениям безопасности; это обычная карта, и на счете вряд ли будет много денег.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med">
		<text>Кредитная карта</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med_desc">
		<text>Кредитная карта от международной кредитной фирмы. В то время как упомянутые фирмы имеют приличную степень защиты от мошенничества, можно провести небольшую хитрую транзакцию, чтобы извлечь из этого немного денег, прежде чем они узнают.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high">
		<text>Представительская карточка</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high_desc">
		<text>Довольно причудливо выглядящая западная открытка. Как и в случае с другими кредитными картами, эти типы карт имеют сложную защиту от мошенничества - однако владельцы таких карт часто совершают легкомысленные и нелепые покупки, поэтому довольно легко уйти с большими деньгами. Во всяком случае, они не будут возражать - лучше обеспечить себе выживание, чем тратиться впустую на еще одну бутылку шампанского или эскорт.</text>
	</string>
	
	<string id="st_use_money1">
		<text>наличные</text>
	</string>
	<string id="st_use_money2">
		<text>пересчитайте их</text>
	</string>
	<string id="st_use_money3">
		<text>сделай так, чтобы пошел дождь</text>
	</string>
	<string id="st_use_money4">
		<text>возьми этот хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_use_money_card">
		<text>совершить мошенничество с картами</text>
	</string>
</string_table>