<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--
	Backpacks
-->

<string_table>
	<string id="st_itm_backpack_name">
		<text>Полевой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_desc">
		<text>Рюкзак из прочного материала, способный выдержать самые суровые погодные условия.\n \n
			%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] используется для хранения предметов\n
			%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может быть использован как тайник\n
			</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_smallpack_name">
		<text>Походный рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_equ_smallpack_desc">
		<text>Обычный рюкзак со множеством подсумков и отделений, при помощи которого переносится снаряжение, личные вещи, продукты и охотничьи принадлежности. Одно из первых обязательных приобретений сталкера-новичка.\n \n
			%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] используется для хранения предметов\n
			%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может быть использован как тайник\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_smilpack_name">
		<text>Большой походный рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_equ_smilpack_desc">
		<text>Крупный рюкзак для дальних путешествий. Благодаря системе равномерного распределения веса позволяет переносить достаточно припасов и снаряжения для продолжительного похода до пяти дней.\n \n
			%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] используется для хранения предметов\n
			%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может быть использован как тайник\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_milpack_name">
		<text>Армейский рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_equ_milpack_desc">
		<text>Армейский рюкзак со множеством карманов и отделений, позволяющих хранить большое количество дополнительных боеприпасов и медикаментов.\n \n
			%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] используется для хранения предметов\n
			%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может быть использован как тайник\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_touristpack_name">
		<text>Туристический рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_equ_touristpack_desc">
		<text>Туристический рюкзак с поистине огромной вместимостью. Просто мечта барахольщика! Тем не менее, не очень популярен среди сталкеров ввиду своих габаритов.\n \n
			%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
			%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] используется для хранения предметов\n
			%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может быть использован как тайник\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_kit_hunt">
		<text>Охотничий рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt_descr">
		<text>Тяжёлый комплект крючков, ножей и прочих инструментов, служащих для профессиональной разделки туш. Всё это укомплектовано по раздельным секциям обычного рюкзака, свободный объём которого может быть использован для хранения добытых трофеев. Охотничий набор позволит более тщательно изучить состояние внутренностей на этапе вскрытия и не повредить научные образцы при разделке, позволяя извлечь из туши мутанта максимум выгоды.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] используется для хранения предметов\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] может быть использован как тайник\n
		%c[d_green]  • %c[ui_gray_2] при использовании с мутантов срезается больше частей\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_actor_backpack_name">
		<text>Система быстрого сброса (QR)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_descr">
		<text>Функция системы сброса весьма проста: она мгновенно отцепляет лямки рюкзака и позволяет отбежать на безопасное расстояние налегке.\n
		Чтобы воспользоваться QR-системой, переместите её на одну из «Горячих клавиш» (F1-F4 или альтернативные).\n
		Нажмите «Горячую клавишу» для активации системы быстрого сброса, которая мгновенно сбросит ваш рюкзак (и всё, что находится внутри него).\n\n
		%c[ui_gray_3]ВАЖНО:Ваше снаряжённое оружие, боеприпасы, броня и технологические предметы останутся при Вас, так что вы будете готовы к обороне. А рюкзак вы сможете забрать позднее.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поставляется с GPS-модулем\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] экипированное снаряжение не сбрасывается\n</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_desc_mlr">
		<text>Одна из худших вещей в Зоне, которые могут случиться с Вами - это если Вас застанут врасплох. Хоть QR-система не поможет Вам избежать таких ситуаций, но, безусловно, поможет выпутаться из сложившихся обстоятельств! Функция такой системы весьма проста: она мгновенно отцепляет лямки рюкзака и позволяет отбежать на безопасное расстояние налегке. Чтобы воспользоваться QR-системой, переместите её на одну из «Горячих клавиш» (F1-F4 или альтернативные). Нажмите «Горячую клавишу» для активации системы быстрого сброса, которая мгновенно сбросит ваш рюкзак (и всё, что находится внутри него). Ваше снаряжённое оружие, боеприпасы, броня и технологические предметы останутся при Вас, так что вы будете готовы к обороне. А рюкзак вы сможете забрать позднее.</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_backpack_stash_name">
		<text>Рюкзак с обозначением в КПК</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_stash_desc">
		<text>Весьма прочный рюкзак со встроенным датчиком GPS. Автоматически синхронизируется с КПК при создании тайника, который тут же ставит метку на карте вашего КПК. Рюкзак выполнен из прочных и долговечных материалов, которые сохранят содержимое независимо от условий окружающей среды. Маскировочная ткань рюкзака гарантирует, что тайник не будет сильно выделяться из окружающей его местности.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поставляется с GPS-модулем\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] можно использовать один раз\n</text>
	</string>
	
</string_table>