<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Repair Kits
-->

<string_table>

	<string id="st_sharpening_stones">
		<text>Набор для заточки «3:1»</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones_descr">
		<text>За идеальную заточку отвечают три компонента, входящие в набор: шлифовочный круг, инструмент для заточки и инструмент для последующей зачистки лезвия. Упакован в полиэтиленовый мешок.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для ножей и клинков\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ремкомплект\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_gun_oil">
		<text>Смазка-спрей «Brunox Gun Care»</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_descr">
		<text>Спрей содержит масла, предназначенные для смазки и защиты огнестрельного оружия. Распыление в большом количестве на оружие не продлит срок его службы, а лишь разъест механизмы, особенно при частом использовании в бою. Перед распылением желательно тщательно очистить оружие от всех посторонних веществ и грязи. Можно также использовать специальные инструменты для снятия труднодоступных частей и более детальной смазки. Специальные компоненты улучшают скольжение всех подвижных механизмов внутри оружия. Рабочая температура до -55 градусов по Цельсию и не выше 78 градусов по Цельсию.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для всех видов оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] быстрое использование (распылительная смазка)\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_gun_oil_ru_d">
		<text>Масло и растворитель «Двойка»</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru_d_descr">
		<text>Оружейное масло Красной армии, которое используется уже более 70 лет. Металлическая маслёнка разделена на две части: в одной масло, в другой - чистящий растворитель. Нашла широкое применение во время Второй мировой, прилагалась с завода к винтовке Мосина. С тех пор составы жидкостей были улучшены в несколько раз, но дизайн маслёнки остался неизменным. «Двойка» очень популярна в Зоне благодаря своей универсальности. Однако стоит учесть, что для хорошей смазки потребуются специальные инструменты, которые помогут чистящим и смазывающим компонентам проникнуть в труднодоступные места. Её следует рассматривать как дополнение, а не как самостоятельное средство чистки и смазки.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для всех видов оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] жидкое оружейное масло и чистящий растворитель\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_gun_oil_ru">
		<text>Оружейная смазка «Русак»</text>
	</string>Пластиковая бюджетная бутылка с Российским оружейным минеральным маслом. Несмотря на низкую стоимость, она весьма полезна в применении для поддержания огнестрельного оружия в хорошем состоянии при длительном и частом использовании. Для большего эффекта рекомендуется использовать совместно с чистящими кисточками. По словам производителя, «Русак» особо эффективна для автоматического оружия из-за своего низкого коэффициента трения. Она также содержит различные антикоррозионные добавки, сохраняющие надлежащее состояние металла.\n \n
		
	<string id="st_gun_oil_ru_descr">
		<text>
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для всех видов оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] жидкое оружейное масло\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_solvent">
		<text>Чистящий растворитель «Nо.9»</text>
	</string>
	<string id="st_solvent_descr">
		<text>Чистящий растворитель высокого качества для огнестрельного оружия, произведённый на Западе и специально адаптированный для суровых условий окружающей среды. Как и все растворители, он предназначен для предотвращения возникновения ржавчины и удаления грязи, свинца, частиц металла. Особым свойством, что делает его очень популярным в Зоне, является возможность удаления тяжёлых радиоактивных частиц с металла. Действует быстро и эффективно, при этом совершенно безопасен в использовании. Также рекомендуется использовать совместно с инструментами или протирочным материалом. Из-за высокого качества и относительной редкости, цена довольно высокая.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для всех видов оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] жидкое средство для чистки оружия\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_p">
		<text>Чистящий набор «Прогресс»</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_descr">
		<text>Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются за всё время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии, что связано не только с опасностью каждой вылазки, но и с экстремальными условиями окружающей среды Зоны. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Также можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки. Данный набор подходит практически для всех основных калибров пистолетов.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] 9 мм, .45 и .357 калибров оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для очистки грязных запчастей (состояние выше 60) в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_s">
		<text>Чистящий комплект «Аврора A108/12»</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_descr">
		<text>Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются за всё время использования. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Данный набор подходит оружия 12-го калибра. Поставляется с тремя специальными щётками: для очистки после стрельбы, нанесения смазки и удаления ржавчины. Поможет содержать Ваш любимый дробовик в хорошей форме на протяжении всего срока службы.\n \n

		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для оружия 12-го калибра\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для очистки грязных запчастей (состояние выше 60) в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5">
		<text>Чистящий комплект «ValuPro III» для винтовок</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_descr">
		<text>Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются за всё время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии, что связано не только с опасностью каждой вылазки, но и с экстремальными условиями окружающей среды Зоны. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки, или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Также можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки. Данный набор подходит для оружия среднего калибра с длинным стволом, поставляется в жёстком пластиковом контейнере. «ValuPro III» даст Вам все необходимые инструменты для содержания вашей штурмовой винтовки в первоклассном состоянии.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для 5.45 и 5.56 калибра оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для очистки грязных запчастей (состояние выше 60) в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7">
		<text>Средства для чистки средне/крупнокалиб. винтовок</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_descr">
		<text>Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются за всё время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии, что связано не только с опасностью каждой вылазки, но и с экстремальными условиями окружающей среды Зоны. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Также можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки. Данный набор подходит для крупнокалиберных винтовок с очень длинными стволами. Производитель комплекта неизвестен, но грубые формы и очень высокое качество материалов предполагает, что изготовлено для военных нужд, вероятно, для спецназа.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для 7.62, 7.92, 9x39 и .338 калибров оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для очистки грязных запчастей (состояние выше 60) в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_u">
		<text>Универсальный набор для чистки оружия</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_u_descr">
		<text>Расширенный комплект для чистки оружия, состав которого позволяет ухаживать за оружием всех калибров. Кроме чистки и обслуживания, может быть также использован для ремонта. Набор включает в себя небольшое количество смазки и чистящих растворителей, а также ряд инструментов для облегчения разборки внутренних механизмов. Для обеспечения максимальной эффективности следует использовать с дополнительными материалами или специальными ремонтными комплектами.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для всех видов оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[d_red] Не может использоваться для очистки грязных запчастей в оружии. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_p">
		<text>Ремкомплект для пистолетов</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_descr">
		<text>Данный комплект содержит масла, растворители и основное оборудование для чистки, вдобавок к специальным инструментам, использующихся для разборки оружия и его механизмов. Также поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом, здесь есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если Вы имеете хоть какое-то представление о том, как и что устроено в нём. Достаточно тяжёлый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить Вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта небольших пистолетных калибров. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для 9 мм, .45 и .357 калибров оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для ремонта любых запчастей в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для ремонта. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_s">
		<text>Ремкомплект для дробовиков</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_descr">
		<text>Данный комплект содержит масла, растворители и основное оборудование для чистки, вдобавок к специальным инструментам, использующихся для разборки оружия и его механизмов. Также поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом, здесь есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если Вы имеете хоть какое-то представление о том, как и что устроено в нём. Достаточно тяжёлый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить Вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта дробовиков и оружий 12-го калибра. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для 12-го калибра оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для ремонта любых запчастей в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для ремонта. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r5">
		<text>Ремкомплект для винтовок малого калибра</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_descr">
		<text>Данный комплект содержит масла, растворители и основное оборудование для чистки, вдобавок к специальным инструментам, использующихся для разборки оружия и его механизмов. Также поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом, здесь есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если Вы имеете хоть какое-то представление о том, как и что устроено в нём. Достаточно тяжёлый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить Вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта винтовок среднего калибра. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для 5.45 и 5.56 калибров оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для ремонта любых запчастей в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для ремонта. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r7">
		<text>Чистящий комплект средне/крупнокалиб. винтовок</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_descr">
		<text>Данный комплект содержит масла, растворители и основное оборудование для чистки, вдобавок к специальным инструментам, использующихся для разборки оружия и его механизмов. Также поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом, здесь есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если Вы имеете хоть какое-то представление о том, как и что устроено в нём. Достаточно тяжёлый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить Вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта крупнокалиберных винтовок. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n

		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] подходит для 7.62, 7.92, 9x39 и .338 калибров оружия\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для ремонта любых запчастей в оружии. Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для ремонта.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_p_empty">
		<text>Ремкомплект для пистолетов (Пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_empty_descr">
		<text>Пустой металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия калибров 9 мм, .45 и .357. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n

		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_s_empty">
		<text>Ремкомплект для дробовиков (Пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_empty_descr">
		<text>Пустой металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия 12-го калибра. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n

		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r5_empty">
		<text>Ремкомплект для винтовок малого калибра (Пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_empty_descr">
		<text>Пустой металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия калибров 5.45 и 5.56. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n

		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r7_empty">
		<text>Чистящий комплект средне/крупнокалиб. винтовок (Пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_empty_descr">
		<text>Пустой металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия больших калибров. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n

		</text>
	</string>
	
	<string id="st_sewing_kit_b">
		<text>Простой швейный набор</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b_descr">
		<text>Простой комплект для шитья, состоящий из катушки ниток, нескольких стальных иголок и одних простых ножниц. Им можно зашить отверстия от пуль или простые порванные участки на снаряжении. Его применение ограниченно из-за малого количества ниток, входящих в набор, а также из-за малопрочных иголок, так что одного такого комплекта при сильном ухудшении снаряжения будет недостаточно. По этой же причине совместное использование возможно лишь с несколькими материалами. Тем не менее, настоятельно рекомендуется использовать всё, что найдётся под рукой для раскрытия полного потенциала комплекта.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и лёгкие шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n

		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_sewing_kit_a">
		<text>Универсальный швейный набор</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a_descr">
		<text>Данный усовершенствованный и расширенный швейный набор содержит больше качественной фурнитуры, чем простые комплекты. Две катушки нейлоновых нитей и большой выбор качественных иголок делают его пригодным для работы с толстыми и твёрдыми материалами, в том числе с лёгкими шкурами мутантов и сложными искусственными плотными тканями. С его помощью можно подлатать повреждённую одежду и снаряжение.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и лёгкие шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_sewing_kit_h">
		<text>Продвинутый швейный набор</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h_descr">
		<text>Тяжёлый продвинутый швейный набор военного класса предназначен для работы с трещинами в защитных пластинах современных бронежилетов. Он содержит большое количество металлических нитей, позволяющих сшить воедино буквально разорванную на части одежду. Также способен прошить тяжёлые и особо грубые шкуры мутантов. В комплект также входят основные механические инструменты, при помощи которых можно разобрать часть одежды или шлема в целях экономии ремонтных материалов. Это самый лучший и качественный швейный комплект, доступный в пределах Зоны отчуждения.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и лёгкие шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_glue_b">
		<text>Тюбик клея «Звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_glue_b_descr">
		<text>Самый дешёвый из синтетических клеев, доступных в Зоне. Основной элемент - раствор эпоксидной смолы, который может склеить два обрывка ткани или залатать небольшое отверстие на шлеме. Но будет бесполезен при значительных повреждениях снаряжения. С другой стороны, «Звезда» популярна среди сталкеров за свою цену, и, если следить и подклеивать своё снаряжение время от времени, может весьма пригодиться и продлить срок службы вашего добра. Рекомендуется использовать совместно с материалами, доступными под рукой. Однако, клей не поможет Вам скрепить шкуры мутантов. Можно использовать для облегчения и ускорения процесса шитья.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и лёгкие шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_glue_a">
		<text>Тюбик клея «Tur»</text>
	</string>
	<string id="st_glue_a_descr">
		<text>Продвинутый клей, выпускаемый украинской химической промышленностью. Основное отличие клея «Tur» от аналогов - основа из эпоксидной смолы способна склеивать самые твёрдые материалы. Сталкеры выбирают клей «Tur» за простоту использования и универсальность, тем более, когда под рукой нет дополнительных запасных материалов. Клей легко склеивает лёгкие ткани и защитные материалы, например, кевлар, но бесполезен при склеивании металла.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_glue_e">
		<text>Тюбик клея «М17»</text>
	</string>
	<string id="st_glue_e_descr">
		<text>«М17» является результатом творения советского военно-промышленного исследовательского проекта по разработке чрезвычайно мощного однокомпонентного клея, который мог бы использоваться абсолютно при любой ситуации, независимо от преследуемых целей и наличия сподручных материалов. Было решено использовать сильнодействующий метакрилат, который используется для сцепления пластика или металла. В случае с «М17» данный аспект обошли и улучшили, поэтому данный клей эффективен абсолютно с любыми материалами. Данный клей также легко разбавляется водой до нужной консистенции, в зависимости от желаемого конечного результата. Практически нет таких повреждений, с которыми бы не справился данный продукт. Применяется с любыми материалами, доступными в Зоне отчуждения.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_armor_repair_fa">
		<text>Набор экстренного ремонта брони</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa_descr">
		<text>Ремонтный набор позволит выполнить срочный ремонт снаряжения в полевых условиях. Включает в себя клейкую ленту и готовые к использованию листы из ткани и брезента разной формы и размеров, которые позволяют быстро залатать повреждённые участки любой брони. Его применение особенно полезно для предотвращения дальнейшего разрушения костюма. В связи с относительно низкой прочностью поставляемых компонентов и материалов, комплект можно использовать только для мелкого ремонта и не эффективен в случаях с тяжёлой броней (кевлар или металл). По этой же причине комплект имеет очень ограниченное применение при ремонте и обслуживании шлемов.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и лёгкие шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] быстрое использование (клейкая лента)\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_helmet_repair_kit">
		<text>Набор для ремонта боевых шлемов</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_descr">
		<text>Данный комплект содержит всё необходимое для эффективного ремонта современных боевых шлемов и встроенных в них систем. Он включает в себя продвинутые инструменты, позволяющие работать с такими материалами, как кевлар, сталь, титан, а также с сильными и быстродействующими полимерами на основе современных клеев. В наборе нет никаких принадлежностей для шитья, поэтому малоэффективен для ремонта гибких и мягких материалов, которые также встречаются во внутренней обшивке шлемов. Поэтому рекомендуется использовать дополнительно швейные наборы для разборки и ремонта механизмов защиты ушей в целях повышения общей эффективности ремонта.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] средние и тяжёлые системы шлемов\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_descr">
		<text>Этот сложный профессиональный набор включает всё необходимое: от ультра-прочных нитей и иголок, до полимерных заплаток - чтобы провести полное восстановление любой брони или шлемов. Можно использовать независимо от видов сподручных материалов, будь то плотные брезентовые ткани, или же листы кевлара военного класса. Также сталкеры используют плотные шкуры мутантов, которые легко обрабатываются при помощи данного набора. Дополнительные инструменты и комплекты значительно повышают эффективность ремонта.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] любое снаряжение и шлемы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_light_repair_kit">
		<text>Профессиональный набор для ремонта лёгкой брони</text>
	</string>
	<string id="st_light_repair_kit_descr">
		<text>Этот сложный профессиональный набор включает всё необходимое: от ультра-прочных нитей и иголок, до полимерных заплаток - чтобы провести полное восстановление любой лёгкой брони. Можно использовать независимо от видов сподручных материалов, будь то плотные брезентовые ткани, или же листы кевлара военного класса. Дополнительные инструменты и комплекты значительно повышают эффективность ремонта.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] очень лёгкая и лёгкая броня\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте лёгкой брони\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_medium_repair_kit">
		<text>Профессиональный набор для ремонта средней брони</text>
	</string>
	<string id="st_medium_repair_kit_descr">
		<text>Этот сложный профессиональный набор включает всё необходимое: от ультра-прочных нитей и иголок, до полимерных заплаток - чтобы провести полное восстановление любой средней брони. Можно использовать независимо от видов сподручных материалов, будь то плотные брезентовые ткани, или же листы кевлара военного класса. Дополнительные инструменты и комплекты значительно повышают эффективность ремонта.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] средняя броня\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте средней брони\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_exolight_repair_kit">
		<text>Профессиональный набор для ремонта тяжёлых бронекостюмов</text>
	</string>
	<string id="st_exolight_repair_kit_descr">
		<text>Этот сложный профессиональный набор включает всё необходимое: от ультра-прочных нитей и иголок, до полимерных заплаток - чтобы провести полное восстановление любой тяжелой брони. Можно использовать независимо от видов сподручных материалов, будь то плотные брезентовые ткани, или же листы кевлара военного класса. Дополнительные инструменты и комплекты значительно повышают эффективность ремонта.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] тяжёлые бронекостюмы\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_repair_kit">
		<text>Профессиональный набор для ремонта экзоскелетов</text>
	</string>
	<string id="st_exo_repair_kit_descr">
		<text>Этот сложный профессиональный набор включает всё необходимое: от ультра-прочных нитей и иголок, до полимерных заплаток - чтобы провести полное восстановление любой высокотехнологичной брони. Можно использовать независимо от видов сподручных материалов, будь то плотные брезентовые ткани, или же листы кевлара военного класса. Дополнительные инструменты и комплекты значительно повышают эффективность ремонта.\n \n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] экзоскелеты\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	

































	
	<string id="st_leatherman_tool">
		<text>Мультитул</text>
	</string>
	<string id="st_leatherman_tool_descr">
		<text>Немного потёртый, но всё ещё рабочий мультитул. Используется как для разборки оружия и брони на детали, так и для восстановления деталей оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] инструмент для разборки\n

		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ремкомплект\n

		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_rasp_tool">
		<text>Напильник</text>
	</string>
	<string id="st_rasp_tool_descr">
		<text>Обычный напильник. Используется для восстановления  деталей оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ремкомплект\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ramrod_tool">
		<text>Оружейный шомпол</text>
	</string>
	<string id="st_ramrod_tool_descr">
		<text>Оружейный шомпол, состоящий из трёх составных деревянных частей. В комплекте идут: ёрш полимерный для чистки ствола от легкоудаляемого нагара, щётка - пуховка для чистовой протирки и ёрш металлический витой для удаления освинцовки и жесткой чистки других трудноудаляемых наслоений в стволе. Используется для восстановления деталей оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n

		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ремкомплект\n

		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте снаряжения\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_sewing_thread">
		<text>Простая швейная нить</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_thread_descr">
		<text>Швейная нить, изготовленная из множества различных материалов, включая хлопок, лён, нейлон и шёлк. Каждый сталкер знает, что практически невозможно избежать порчи снаряжения из-за суровых условий Зоны. Хранение пары швейных ниток про запас для длительных походов - очень мудрая идея.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повсеместное применение\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте частей брони\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_heavy_sewing_thread">
		<text>Полевой швейный набор</text>
	</string>
	<string id="st_heavy_sewing_thread_descr">
		<text>Продвинутый набор для шитья и обеспечения герметичности защитных тканей, включающий в себя кевларовую нить. Она является одной из самых прочных и термостойких  нитей, доступных в продаже. Она примерно в 2,5 раза прочнее нейлона и полиэстера, трудно растягивается, не плавится и разлагается лишь при 450 °C. Такие качества делают кевларовую нить отличным выбором для использования в условиях высоких нагрузок, а также для заштопывания курток, лёгких плащей и базовых армейских бронежилетов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n

		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ремкомплект\n

		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] используется при ремонте частей брони\n
		</text>
	</string>
</string_table>
