<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Artefacts (active)
-->

<string_table>
	<string id="st_af_itcher_name">
		<text>«Зуда»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_itcher_descr">
		<text>
		Образованный под высокими температурами, артефакт «Зуда» состоит из двух разделённых слоев, а его поверхность представляет собой твёрдую, плотную метаморфическую породу с глубокими рубцами, покрывающими всё тело. Потребляет чрезмерное тепло и постоянно остаётся прохладным, на чём какие-либо интересные свойства и заканчиваются.
		\nНе рекомендуется подходить к химическим и кислотным аномалиям при наличии артефакта, так как это увеличит неблагоприятные эффекты кислот и токсинов в кровотоке носителя.
		\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_af_pin_name">
		<text>«Булавка»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_pin_descr">
		<text>
		Небольшой артефакт, образованный термическими аномалиями в Зоне при экстремальных температурах. Внешний вид этого артефакта говорит о том, что он был органом сосудистого растения. Дальнейшие исследования показали, что другие органические ткани плотно соединены глубоко внутри. Маленькие штифты артефакта уменьшают температуру тела носителя и охлаждают все объекты поблизости. Вдобавок артефакт предоставляет небольшую пси-защиту и будет резонировать под влиянием пси-волн. С другой стороны, не рекомендуется посещать химические и кислотные аномалии при его использовании, так как это увеличит неблагоприятное воздействие кислот и токсинов в кровотоке носителя.
		\n
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>
		Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур. Он активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Приятным дополнением будет тот факт, что артефакт проявляет ещё и диэлектрические свойства, однако его использование также увеличивает и воздействие внешних факторов, поэтому следует учитывать все плюсы и минусы артефакта.\n \nСтоит заметить, что «Кристалл» также пользуется большим спросом у ювелиров за пределами Зоны, так как его внутреннее ядро нерадиоактивно и очень красиво, если над ним умело поработать. Снаружи покрыт очень твёрдым слоем в 10 мм, который и излучает большую часть радиации.\nТем не менее, следует быть чрезвычайно осторожным при продаже артефакта другим лицам, так как даже минимальное количество радиоактивных веществ может привести к смерти носителя.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>«Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>
		Сферический артефакт, образованный в термических аномалиях из красноватых кристаллов. Имеет постоянную температуру 24 градуса по Цельсию, независимо от окружающих условий, что позволяет ему поглощать тепло в непосредственной близости от себя и создавать как бы небольшой тепловой барьер вокруг обладателя, защищающий его от контакта с пламенем и воздействия высоких температур. Также даёт небольшую защиту от порезов и разрывов, что, возможно, также является эффектом теплового барьера.\nАртефакт, тем не менее, не без недостатков: его использование делает обладателя чрезвычайно уязвимым к угрозам электрической природы и внезапным ударам, а высокая плотность кристаллической структуры является причиной его высокого веса, порой достигающего 4 кг и более.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>
		Довольно распространённый артефакт, представляющий собой желтовато-красное образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества, поглощая их и снижая общий уровень токсичности в крови обладателя. Может помочь ускорить свёртываемость крови, если расположить его близко к телу. Однако его эффективность не слишком высокая, так как после его использования раны начинают гноиться, особенно это касается химических ожогов.\nТакже стоит проявлять большую осторожность рядом с источниками открытого пламени, так как артефакт хоть и начинает поглощать их тепло, но не обладает достаточными для этого свойствами, в результате чего он способствует либо распространению огня, либо может и вовсе спонтанно воспламениться.\nНе рекомендуется оставлять артефакт на теле в течение длительного времени, так как образовавшиеся сгустки крови могут быть опасны для здоровья.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>
		Этот артефакт имеет мягкую, пористую структуру и может сжиматься словно губка. При воздействии на него определённых факторов раскрывает свои настоящие свойства. Так, например, поры на поверхности артефакта способны поглощать токсичные вещества вокруг себя, а его внутренняя структура демонстрирует хорошие диэлектрические свойства, снижая вредное воздействие электрических разрядов.\nК сожалению, при контакте с пси-волнами любой природы артефакт также способствует их резкому усилению, что при довольно длительном использовании может привести к повышенной раздражимости, а в худшем случае - нанести серьёзный вред психике.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_bracelet_name">
		<text>«Браслет»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_bracelet_descr">
		<text>
		Артефакт образуется из распространённых видов растений бриофитов под сильным воздействием радиации и химических аномалий, что, в принципе, и объясняет его органическую природу. При использовании обеспечивает существенную внешнюю защиту от всех видов кислот, постепенно увеличивая их pH до уровня воды (pH 7). Кроме того, «Браслет» слегка противодействует пагубному воздействию пси-волн как аномалий, так и некоторых мутантов. Кроме того, артефакт является достаточно лёгким.\nОсновным же его недостатком является снижение защитных характеристик бронеэлементов экипировки, что, возможно, связано с микроиспарениями артефакта, которые могут на них оседать.
		\n
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>«Пузырь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>
		Артефакт представляет собой несколько соединённых между собой полых образований органической природы. При использовании выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать химические или токсичные частицы в организме человека. А ввиду того, что температура «Пузыря» всегда постоянна, вне независимости от условий его хранения, он к тому же может поглощать и тепло, создавая при этом тепловой барьер вокруг себя и носителя, который защищает от воздействия высоких температур и огня.\nВместе с этим, артефакт сильно нагружает нервную систему его обладателя, что представляет большую опасность при воздействии на последнего пси-волн. Например, многие сталкеры так описывают своё состояние, когда они решали использовать «Пузырь» в зонах повышенного пси-излучения: они за короткий промежуток теряли ориентацию в пространстве, быстро впадая в панику, и единственное что потом оставалось делать - это стараться кричать настолько сильно, насколько это возможно, потому что сталкеры, как они говорят, не могли услышать даже собственных криков.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>
		Артефакт имеет вид полупрозрачной паутины. Причём является таким же липким, как и белковая паучья паутина. Чаще всего его можно обнаружить вблизи электрических аномалий, что непременно сказывается на характеристиках этого образования - «Бенгальский огонь» способен сглаживать перепады напряжения электрического поля, защищая тем самым своего носителя.\nТем не менее, артефакт чрезвычайно опасен при экспонировании в токсичных средах, поскольку он способен усиливать их эффективность.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_sponge_name">
		<text>«Губка»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_sponge_descr">
		<text>
		Артефакт «Губка» всегда бурно обсуждался среди экологов. Так, например, некоторые полагают, что этот артефакт обусловлен основной формой организмов, в то время как другие считают его развитой формой жизни с самосознанием, унаследованным от живых существ. Однако, несмотря на столь любопытные теории, окружающие артефакт, все согласны в одном: «Губка» определённо двигается, и не только: данный артефакт порой пытается «схватить» объект или предмет, с которым он соприкасается, поэтому помещение артефакта в контейнер может оказаться довольно непростой задачей.\nЧто же до самих свойств, то «Губка» действует как мощный резистор и способна поглотить даже смертельные разряды электричества. С другой же стороны, это аномальное образование под воздействием относительно невысоких температур способно очень сильно нагреваться и выделять тепло. Более того, существуют задокументированные случаи и самовоспламенения артефакта.
		\n
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_ring_name">
		<text>«Белый обруч»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_ring_descr">
		<text>
		Очень маленький артефакт электрической природы, заметить который может быть достаточно трудно. Состоит из двух кольцеобразных соединений бежево-белого цвета, которые, в свою очередь, являются ещё и органическими образованиями.\nЕсли дать артефакту импульс для вращения, то он никогда не перестанет вращаться, пока его самому не остановить - это явление бросает вызов первому закону термодинамики. Учёные же полагают, что этот артефакт наследует гравитационные свойства аномалий типа «воронки».\n \nИ хотя наружное кольцо имеет чрезвычайно высокую токопроводимость, оно сперва поглощает электрический ток, а затем заземляет его во внутреннем кольце, что демонстрирует потрясающие диэлектрические свойства артефакта. К сожалению, механизм исчезновения электроэнергии внутри второго кольца до сих пор неизвестен. Однако он может быть ответом на то, почему использование артефакта, ко всему прочему, придаёт ещё и неплохой тонус жизненным силам его обладателя.\nВвиду того, что структура артефакта чрезвычайно нестабильна под воздействием высоких температур, крайне рекомендуется воздержаться от пребывания рядом с источниками открытого пламени.
		\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>
		Данный артефакт выглядит как шар, наполненный плазмой, который очень похож на «Лунный свет». Очень лёгкий и ценный. Однако главным же достоинством «Вспышки» является то, что она, по сути - мощный конденсатор, способный накапливать в себе большое количество энергии без представления опасности для обладателя артефакта. К тому же ещё и благотворным образом влияет на психическое состояние организма, снижая воздействие пси-волн на него.\nТем не менее, наличие артефакта негативно влияет на физическое состояние организма и тела обладателя, делая последнего крайне восприимчивым к сильным физическим воздействиям, в частности, ударов.\n \n«Вспышка» является отличным источником энергии, чем учёные и сталкеры уже не преминули воспользоваться. По слухам, более глубокие исследования «Вспышки» за пределами Зоны заинтересовали также и военный сектор, предполагающий возможную вепонизацию энергии данного артефакта.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>
		Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями, разве что только его внешняя оболочка излучает радиацию - но при умелой обработке из него можно извлечь эти нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Но полезность артефакта точно не ограничена его лишь промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни хорошо защищают от пси-волн, в то время как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление к токсичной среде, пусть и не настолько эффективно.\nОднако не стоит забывать, что его использование представляет ещё и большую опасность для обладателя, так как артефакт по природе своей является достаточно хорошим катализатором огня. Поэтому стоит избегать источников огня в непосредственной близости.\nТакже, ввиду своей высокой плотности, «Каменный цветок» достаточно тяжёл даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_lobster_eyes_name">
		<text>«Рачьи глаза»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_lobster_eyes_descr">
		<text>
		Артефакт имеет форму двух слитых вместе яиц. Его внешняя поверхность очень толстая, а высокая плотность самого образования, по сообщениям учёных, может быть первопричиной её глубокого цвета.\nПриятным эффектом «Рачьих глаз» однозначно будет тот факт, что он способен повысить сопротивление пси-воздействию: он в какой-то степени резонирует под влиянием пси-волн, поглощая их столь опасный эффект. Другим же положительным свойством артефакта является способность рассеивать тепло вокруг себя и его носителя.\nК сожалению, упомянутая высокая плотность артефакта может сделать его использование довольно затруднительным - масса известных образцов порой достигает 3-4 кг. Кроме того, многие сталкеры сообщали о том, что при его использовании защитная экипировка несколько ослабевает под воздействием удара пуль.
		\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>
		Данный артефакт электростатической природы демонстрирует потрясающую способность к резонансу под воздействием пси-волн. Более того, за прошедшие годы сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Помимо этого, этот сферический артефакт также повышает и электрозащиту экипировки за счёт снижения электропроводности тела при воздействии на него высоковольтного напряжения.\nСчастливому обладателю сего артефакта однако всё же следует быть предельно осторожным при его использовании близ источников огня или в зоне повышенных температур - результаты ряда проведённых в лабораториях исследований сообщают о том, что «Лунный свет» является ещё и очень хорошим катализатором, который под воздействием высокой температуры или пламени может начать высвобождать свою энергию, тем самым подпитывая их источники. 
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_black_spray_name">
		<text>«Чёрные брызги»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_black_spray_descr">
		<text>
		Редкий артефакт, о свойствах и происхождении которого пока мало что известно. Имеет схожую с другими сапфироподобными артефактами форму, однако его органическая природа указывает на то, что он был образован из сосудистых растений под воздействием пси-полей и электромагнитных волн. Уникальная особенность артефакта заключается в способности задерживать проходящий через него свет, что, к удивлению многих, может работать и с пси-волнами при контакте с ним.\nОднако стоит знать, что использование артефакта чрезвычайно опасно при его экспонировании в токсичной среде, поскольку его влияние повышает скорость протекающих в них реакций. Поэтому при исследовании токсичных районов настоятельно рекомендуется использовать СИМК для хранения артефакта.\nТакже известно, что близкое расположение артефакта ко многим порезостойким тканям может привести к их многократному ослаблению, после чего уже не составит особого труда причинить обладателю артефакта резаные или рваные раны.\nТем не менее, очень ценится ювелирами по всему миру из-за своей красивой синеватой ауры.
		\n
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>
		Артефакт гравитационной природы, широко распространённый в Зоне. Способен хорошо защитить обладателя артефакта от всех видов физического воздействия. При этом ещё и немного защищает носителя от воздействия повышенных температур, источниками которых в Зоне, в большинстве своём, являются термические аномалии.\nИспользование артефакта может быть несколько затруднительным, учитывая его значительный вес, обусловленный своей гравитационной природой.\nНо куда более серьёзным недостатком является увеличение отрицательного воздействия пси-воздействия. Несмотря на то, что сам эффект довольно слаб, вес артефакта и дополнительный вес контейнера под него вместе с экипировкой может крайне быстро вымотать носителя как физически, так и эмоционально.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>
		Артефакт причудливой формы, внешне похожей на кораллы, возникает в местах повышенной гравитационной активности. Своего рода губка, которая в силу своих возможностей поглощает химические и токсичные элементы и вещества. Артефакт в равной степени защищает своего носителя как от внешнего воздействия токсичных веществ, так и от уже попавших в организм химических частиц.\nБлагодаря исследованиям учёным и сталкерам-«испытателям» известно, что артефакт совершенно негорюч, но обладает сильной электропроводностью. Тем не менее, ввиду своей гравитационной природы, предоставляет хорошую защиту от всех видов физического воздействия. Единственная существенная проблема его использования - это его собственный вес, который порой достигает 5 кг.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_empty_name">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_empty_descr">
		<text>
		Артефакт представляет собой два диска органического образования (обычно это липиды, целлюлоза и лигнин), между которыми нет ничего, кроме пустого пространства - это связано с уникальным гравитационным полем, сформированным в центре, которое и стабилизирует расстояние между дисками. Любая попытка сжать диски вместе или разделить их не удастся из-за быстрых положительных и отрицательных изменений в гравитационном поле. Будто артефакт реагирует на любую физическую силу, которая нарушает равновесие.\nПри ношении перемещение c «Пустышкой» становится трудной задачей: по мере того, как гравитационное поле увеличивает плотность окружающего воздуха, движение тела заметно замедляется. Натуральная полезность этого эффекта сводится к способности уменьшать трение, тем самым обеспечивая большую защиту от физических воздействий.
		\n
		</text>
	</string> 
 	
	<string id="st_af_full_empty_name">
		<text>«Полная Пустышка»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_full_empty_descr">
		<text>
		Подобно обычной «Пустышке», этот артефакт состоит из двух дисков органического образования, соединённых между собой уникальным гравитационным полем. Однако здесь указанное поле необычно: все атомы, входящие в центр, независимо от их природы, становятся взаимноактивными при неизвестных эффектах поля, высвобождая таким образом фотоны. Учёные обычно называют его «эффектом галактики», что даёт артефакту исключительную орбиту света. Возможно, что этот эффект также имеет отношение и к способности артефакта подавлять воздействие пси-волн.\nВвиду того, что гравитационное поле увеличивает плотность окружающего воздуха, скорость передвижения заметно замедляется. А так как артефакт гораздо «старше» «Пустышки», то и защита против физического воздействия тоже впечатляет. Некоторые сталкеры утверждают, что артефакт способен остановить 9-мм пулю при выстреле в упор.
		\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>
		Светящийся артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле. Широко используется сталкерами вместе с артефактом «Грави» для лучшей грузоподъёмности. А так как он весьма дешёвый, то даже сталкеры с ограниченным бюджетом могут позволить себе перекупить этот артефакт.\nБлагодаря своему красивому внутреннему ядру весьма ценится ювелирами по всему миру, однако следует соблюдать осторожность при обработке: неправильная полировка артефакта может привести к взрыву, способному разрушить небольшое здание. Поэтому для минимизации вероятности взрыва полировку рекомендуется осуществлять при помощи специализированного автоматизированного оборудования. Радиацию излучает лишь внешнее ядро артефакта.\n \nИз практических достоинств артефакта следует отметить его возможность поглощать токсины, защищая таким образом своего обладателя, что делает «Ночную звезду» довольно ценной среди охотников за химическими артефактами.\nОднако не стоит забывать, что под воздействием высоких температур артефакт легко нагревается вплоть до вероятности самовоспламенения.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>
		Артефакт образуется в результате длительного гравитационного воздействия на металлсодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое гравитационное поле вокруг себя, обеспечивая тем самым повышенную грузоподъёмность своего обладателя. В течение долгого времени природа артефакта была непонятной, пока профессор Сахаров не обнаружил, что «Грави» издаёт поля гравитационной составляющей с интервалом в 30 минут.\nСамое опасное свойство артефакта заключается в чрезвычайно высокой электропроводности, поэтому категорически не рекомендуется использовать его на поясе в дождливую погоду и вблизи электрических аномалий.\nДругим же недостатком является усиление негативного воздействия пси-волн. А при длительном использовании артефакта возможны повышенная тревожность и панические атаки.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>
		Все свойства «Золотой рыбки» были выявлены профессором Сахаровым после одного из больших выбросов. После тщательных исследований было установлено, что этот артефакт образуется после слияния трёх «Грави» на уровне взаимодействия сингулярных полей.\nВ украинских кругах спецназа ходят слухи, что в Зоне есть агенты Министерства обороны РФ, единственной задачей которых является поиск и транспортировка «Золотых рыбок» в специализированные лаборатории, расположенных за пределами ЧЗО.\n \nАртефакт создаёт постоянное гравитационное поле сингулярности, которое воздействует на объекты близ него. Задокументировано несколько случаев исчезновения сталкеров при его использовании - артефакт при этом оставался лежать на месте происшествия.\nИмеет, к сожалению, лишь одно полезное свойство - это повышение переносимого веса. Но хотя бы тут ему нет равных.\nНедостаток же артефакта заключён в его же собственном анти-гравитационном поле: так как оно резко увеличивает скорость всех объектов в пределах его радиуса, то носитель становится крайне уязвим к физическому воздействию.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>
		Артефакт имеет форму спирали ДНК и образуется в термических аномалиях. Его характерной чертой является постоянная пульсация и излучение волн, благотворно сказывающихся на организме - они увеличивают метаболизм и ускоряют заживление ран. На данный момент последствия использования этого артефакта пока неизвестны.\nСреди других полезных свойств стоит обратить внимание на то, что «Мамины бусы» в силу своих возможностей способны защитить носителя от воздействия высоких температур.\nНо есть и весьма опасное свойство - это высокая электропроводность. В связи с этим крайне не рекомендуется использовать его в дождливую погоду и вблизи электрических аномалий.\nКроме того, артефакт имеет достаточно большой вес вследствие своей высокой плотности.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>«Глаз»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>
		Этот артефакт, действительно напоминающий орган зрения, способен при травмах ускорить процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Правда это или нет, но его положительные эффекты действительно довольно мощные.\n \nПомимо заживления ран, артефакт также может ещё и противодействовать пагубному влиянию пси-волн.\nСреди недостатков стоит выделить два момента:\nПервое - артефакт является катализатором химических реакций, сильно повышая их скорость. Поэтому при исследовании токсичных районов настоятельно рекомендуется хранить артефакт в контейнере СИМК или хорошо защищённом рюкзаке.\nВторое - он является отличным проводником, за что его в народе иногда называют «Медным глазом».
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>«Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>
		Артефакт образуется в зонах повышенной аномальной термической активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах, но при этом наблюдаются сильная усталость и ослабление организма. Тем не менее, эффект заживления ран всё же настолько силён, что некоторые сталкеры рассказывали о том, как им удавалось выжить даже после атак химеры. Так что «Пламя», пожалуй, может быть неплохой заменой бинтам.\n \nНо, к сожалению, цена таким свойствам крайне высока: несмотря на поглощение доли пси-волн, артефакт в то же время их усиливает на выходе, поэтому посещение пси-аномалий и охота на пси-мутантов крайне нежелательны.\nТакже следует обратить внимание на то, что «Пламя» склонно к чрезмерному накоплению в себе радиации.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>
		Артефакт является довольно популярным в Зоне и ценится в основном за свои тонизирующие свойства и лёгкость, имея при этом ещё и ряд недостатков.\nСтоит отметить, что он, будучи мощным изолятором, неплохо защищает носителя от поражения электрическим током. Однако необходимо быть столь же осторожным при его использовании в зонах термической активности или рядом с открытыми источниками огня: так как артефакт хоть и способен поглощать тепло, он, увы, не обладает достаточными для этого свойствами, в результате чего он может способствовать либо распространению огня, либо и вовсе внезапно воспламениться.\nПобочным же эффектом тонизирующих свойств «Батарейки» является повышенная восприимчивость её носителя к сильным ударам.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>«Панцирь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>
		Артефакт состоит из двух дисков голубоватого цвета, связанных между собой полупрозрачным материалом неизвестной природы. Это очень лёгкое аномальное образование, крайне похожее на семейство «Пустышек», считалось лишённым каких-либо полезных свойств в течение долгого времени. Возможно, артефакт является результатом слияния одной из «Пустышек» с другим артефактом под сильным воздействием аномалии.\n \nИзвестно, что когда артефакт вступает в реакцию с телом - повышается выносливость организма, и носитель «Панциря» начинает чувствовать себя помолодевшим. Однако для некоторых сталкеров это грозит гиперактивностью, что, впрочем, имеет и свои плюсы - у таких голова точно не закипит под воздействием пси-волн.\nТем не менее, есть и два недостатка:\nВо-первых, артефакт чрезвычайно опасен при использовании в токсичной среде, так как он способен усиливать протекающие в них химические реакции. Во-вторых, его использование негативно влияет на прочность тканей защитной экипировки, делая их крайне уязвимыми перед порезами и разрывами.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>«Снежинка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>
		Внешне артефакт похож на «Колобок», впрочем, существует мнение что это и есть «Колобок», свойства которого усилились после воздействия мощного электрического поля. Артефакт способен резко увеличивать мышечный тонус носителя, тем самым повышая выносливость до немыслимых пределов. При этом относительно лёгкий и не занимает много места.\nОднако имеет аж целый ряд недостатков: при поглощении эффектов окружающих его термических, химических и пси-аномалий данный артефакт их ещё и усиливает. А в случае с конкретно термическим воздействием всё и вовсе плохо.
		\nТак что при использовании «Снежинки» стоит кардинально взвесить все плюсы и минусы.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>
		Уникальный органический артефакт с уникальным свойством выделять слизь, которая неизвестным пока что публике образом увеличивает общую скорость регенерации организма после травм любой природы, снижая при этом боль.\nКроме того, артефакт к тому же ослабляет ещё и воздействие пси-волн на организм носителя, правда, негативно при этом влияя на его выносливость.\nДругим небольшим недостатком является склонность артефакта к накоплению радиоактивных веществ при попадании в очаг радиации.\nВвиду особенностей воздействия на организм, низкого веса и приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>
		Не очень-то и распространённый артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести.\nУчёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца. Чему, впрочем, пока нет подтверждения, так что следует рассматривать это как попытку монополизировать поставки артефакта со стороны научного сообщества. Однако не стоит полагать, что артефакт абсолютно безвреден - недостатков у него хватает сполна:\nВо-первых, это повышенное взаимодействие с радиоактивными частицами, вследствие чего следует избегать очагов радиации; Во-вторых, это бритвенно-острые «иголки», вызывающие постоянные боль и зуд, снижая тем самым выносливость обладателя данным артефактом; В-третьих, это высокая уязвимость артефакта к высоким температурам.\nТем не менее, это относительно лёгкий артефакт, который можно использовать ситуационно.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>«Светляк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>
		Данный чрезвычайно редкий артефакт работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы.\n \nСпособен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. Из-за своей нестабильности этот артефакт может самовоспламеняться при воздействии на него мощных источников радиации.\n \nСильным недостатком артефакта является слабость в теле и снижение количества тромбоцитов в крови во время залечивания ран. Многие также замечали, что при использовании наблюдается сильный упадок сил.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_compass_name">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_descr">
		<text>
		Крайне редкий артефакт, последний раз который находили несколько лет назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят даже, что с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться.\nПоследние лабораторные эксперименты выявили ещё одно свойство - это взаимодействие с объектами в движении, которое приводит к их исчезновению... или же телепортации?\nНегативно влияет на выносливость, а также усиливает кровотечение.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_oasis_heart_name">
		<text>«Сердце Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_descr">
		<text>
		Артефакт из центра легендарного «Оазиса». Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом.\n«Сердце Оазиса» не только способствует скорейшему заживлению ран и улучшению самочувствия, но также придаёт носителю сильную выносливость.\nТак как сам «Оазис» чрезвычайно чувствителен к внешним источникам различной энергии и окружения в целом, ношение артефакта в условиях высокой аномальной активности может привести к скоропостижной смерти его обладателя.
		\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_death_lamp_name">
		<text>«Смерть-лампа»</text>
	</string>  
	<string id="st_af_death_lamp_descr">
		<text>
		«Большой, красный и проклятый.» \nЭто то, как сталкеры предпочитают описывать данный артефакт, в то время как некоторые обращаются к нему как «семя сатаны». Более того, многие торговцы даже отказываются его покупать. На самом деле мало что известно о его происхождении, и ничего ценного из его свойств не было обнаружено до сих пор.\n«Смерть-лампа» была впервые обнаружена несколько лет назад группой из трёх опытных сталкеров. Вскоре, после доставки артефакта учёным на Янтаре, двух из трёх сталкеров нашли мёртвыми, а их лица выражали неподдельный ужас. Судьба третьего сталкера так и осталась неизвестной.\nА после несчастного случая члены научной команды, ответственной за изучение артефакта, начали сообщать о том, что в последующие дни у них было серьёзное расстройство сна.\nНе считая столь таинственных эффектов, артефакт определённо истощает организм и силу воли носителя, часто приводя к головокружению или потери сознания.
		\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_monolith_name">
		<text>«Волат-изумруд»</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_descr">
		<text>Происхождение артефакта окутано тайной, так как было найдено всего несколько экземпляров в близких к центру Зоны регионах.
		\nЭтот уникальный артефакт реагирует на окружение, резонируя и адаптируясь к нему, например, артефакт наделяет носителя хорошей защитой от множества аномальных проявлений Зоны. Кроме того, это один из немногих артефактов, которые можно носить на поясе без контейнера.\nТем не менее, даже если просто держать его в руках, сразу же появляется ощущение, будто бы кожа и плоть отмирают, а кости становятся хрупкими. Причём такого ощущения вполне достаточно, чтобы мысль о желании надеть ещё больше защитных элементов, или же заручиться защитой других артефактов, не покидала голову.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_black_name">
        <text>«Осколок Монолита»</text>
    </string>
    <string id="st_af_black_descr">
        <text>Потрескивающий от избытка энергии фрагмент Монолита. По свойствам отличается от привычных артефактов. С одной стороны - бодрит тело, а с другой - кажется, высасывает энергию и испускает опасное излучение. Всего лишь частичка былой мощи Исполнителя желаний.</text>
    </string>
	
	<!-- MLR -->
	<string id="st_af_misery_bread_name">
		<text>«Аномальный хлеб»</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_descr">
		<text>Кусок батона чёрного как душа человека, что оставил этот хлеб. \n \n%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] артефакт\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс
		\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>