<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Repair Kits
-->

<string_table>
    
	<string id="st_cleaning_kit_s_new">
		<text>"Aurora A108/12" набор для чистки охотничьего оружия</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, которые могут быть использованы для очистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, накопившихся за время использования. Можно использовать обычные инструменты для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирт для более легкого растворения остатков масла. Данный набор подходит для использования в охотничьем оружии и историческом оружии, таком как винтовки с продольно-скользящим затвором и большинство ручных дробовиков. В комплект "Аврора" входят три специализированные щетки, по одной для соответствующей чистки после выстрела, распределения смазки и удаления ржавчины. Поддерживает ваше любимое ружье в хорошей форме в любое время.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для очистки грязных запчастей (состояние выше 60) в оружии.\n
		Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] историческое оружие\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new">
		<text>"ValuPro III" набор для чистки армейских винтовок</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, которые могут быть использованы для очистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, накопившихся за время использования. Такие наборы довольно часто используются в Зоне для того, чтобы постоянно поддерживать огнестрельное оружие в хорошем состоянии. Можно использовать обычные инструменты для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирт для более легкого растворения остатков масла. Может также использоваться для лучшего распределения ружейного масла, однако более экономичный метод, используемый большинством опытных сталкеров, заключается в нанесении животного жира на кисти в качестве альтернативной смазки. Данная упаковка является стандартной для вооруженных сил Украины и поставляется в жестком пластиковом контейнере многоразового использования.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для очистки грязных запчастей (состояние выше 60) в оружии.\n
		Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] стандартное военное оружие\n
		</text> 
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new">
		<text>GM308AR Расширенный набор для чистки оружия</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new_descr">
		<text>Набор специализированных щеток, которые могут быть использованы для очистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, накопившихся за время использования. Такие наборы довольно часто используются в Зоне для того, чтобы постоянно поддерживать огнестрельное оружие в хорошем состоянии. Можно использовать обычные инструменты для лучшего доступа к внутренним механизмам оружия или спирт для более легкого растворения остатков масла. Можно также использовать для лучшего распределения ружейного масла, однако более экономичный метод, используемый большинством опытных сталкеров, заключается в нанесении на кисти животного жира в качестве альтернативной смазки. Этот конкретный набор имеет определенные глубоко проникающие растворители и щетки специальной формы, которые позволяют пользователю чистить очень сложное внутри оружие, а также чистить высокоточные винтовки без ущерба для их точности. Производитель неизвестен, но простой дизайн и конструкция, а также очень высокое качество используемых материалов позволяют предположить военное, предположительно спецназовское происхождение.\n \n 
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для очистки грязных запчастей (состояние выше 60) в оружии.\n
		Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] сложное и точное тяжелое оружие\n
		</text> 				   
	</string>

    <string id="st_toolkit_s_new">
        <text>Исторический набор для ремонта оружия</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_s_new_descr">
		<text>Этот набор содержит масла, растворители, основные чистящие средства и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. Также в стандартный комплект входит набор элементарных запасных частей для огнестрельного оружия. Набор довольно тяжелый, но незаменим при походе в Зону, так как может быть использован в ситуациях "жизнь-смерть" для восстановления работоспособности оружия. Это довольно распространенный набор с инструментами и компонентами, подходящими для большинства дробовиков и исторического оружия времен Великой войны. Такие наборы часто можно найти у охотников и оружейников, которые приходят в Зону, чтобы заняться своим ремеслом. Также можно дополнительно повысить эффективность набора, заимствуя определенные материалы из других наборов или комбинируя их с другими наборами во время одного сеанса обслуживания.\n \n 
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для ремонта любых запчастей в оружии.\n
		Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] историческое оружие\n
		</text>								 
    </string>

    <string id="st_toolkit_r5_new">
        <text>Комплект для ремонта армейских винтовок</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r5_new_descr">
		<text>Этот набор содержит масла, растворители, основные чистящие средства и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. В стандартный комплект также входит набор элементарных запасных частей для огнестрельного оружия. Набор довольно тяжелый, но незаменим при походе в Зону, так как может быть использован в критических ситуациях для восстановления работоспособности оружия. Это стандартные ремонтные комплекты украинской армии, используемые для обслуживания штатного оружия - Долг поддерживает торговую сделку с военными на эти комплекты, но обычно недобросовестный солдат то тут, то там готов обменять один из них на артефакт или ящик водки. Также можно дополнительно повысить эффективность комплекта, заимствуя определенные материалы из других комплектов или комбинируя их с другими комплектами во время одного сеанса обслуживания.\n \n 
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для ремонта любых запчастей в оружии.\n
		Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] стандартное военное оружие\n
		</text> 	   
    </string>

    <string id="st_toolkit_r7_new">
        <text>Расширенный комплект для ремонта оружия</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r7_new_descr">
		<text>Этот набор содержит масла, растворители, базовые чистящие средства и специализированные инструменты, используемые для разборки и обслуживания механизмов оружия. В стандартный комплект также входит набор элементарных запасных частей для огнестрельного оружия. Набор довольно тяжелый, но незаменим при походе вглубь Зоны, так как может быть использован в ситуациях "жизнь-смерть" для восстановления работоспособности огнестрельного оружия. Это специализированный набор, используемый для обслуживания высокоточного оружия, такого как снайперские и боевые винтовки, а также оружия со сложными внутренними механизмами, например легких пулеметов и некоторых штурмовых винтовок. Такие комплекты довольно редки и обычно встречаются в ограниченном количестве даже у самых хорошо вооруженных группировок Зоны. Также можно дополнительно повысить эффективность набора, заимствуя определенные материалы из других наборов или комбинируя их с другими наборами во время одного сеанса обслуживания.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_orange] • Может использоваться для ремонта любых запчастей в оружии.\n
		Щелкните на оружии правой кнопкой мыши > обслужить запчасти > выберите запчасть для очистки.\n
		%c[0,255,255,255]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] сложное и/или точное оружие\n
		</text> 																					 
    </string>
</string_table>