<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--===========================================================
<
< QUEST ITEMS TEXT  STRINGS
<	CoC 1.4.07 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 06, 2016
<
<===========================================================-->


<string_table>

	<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_1_name">
		<text>Документы</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
		<text>Зашифрованные документы. К сожалению или счастью, прочитать не представляется возможным. Лучшим решением будет доставить их просителю и получить оплату.\n \n«Сшчй шьбэрночти - ъшхё лекъшышл л ъйсцчшрочтт цэьйчьшл\nЩъшюоыышъ Й.К. Ыьъэмйафту\n \nЙччшьйати\nТыяшни тс ъосэхёьйьшл тыыхоншлйчту щъшюоыышъй Моъцйччй тслоыьчш, бьш лекъшые щыт-жчоъмтт ышснйзь хшфйхёчео йчшцйхёчео тыфйрочти ъойхёчшыьт т йчшцйхёчео шкъйсшлйчти, л ьш ро лъоци щъшюоыышъ Ыйяйъшл щъшноцшчыьътъшлйх, бьш ыйцй жчоъмти лекъшышл ыщшышкчй щшхчшыьёз хткш ъйсъэвтьё АЧЫ т ъйсэц ртлея ыэгоыьл, хткш ро щоъофъштьё тя - ьш оыьё, мшлшъи чочйэбчец исефшц, сшцктъшлйьё тя. Шнчйфш фйфшле ро щшыхоныьлти лекъшышл нхи ьох щшмтквтя хзноу?\nЪосэхёьйье кехт щшхэбоче щэьпц шщеьчшмш жфыщоътцочьй, й тцоччш чйкхзночто сй ктшхшмтбоыфтцт шыьйчфйцт ыьйхфоъшл, щшцогпччея л ьоыьшлео фхоьфт т эыьйчшлхоччея чй ьоыьшлшу щхшгйнфо чй эхтао. Щшыхо чоыфшхёфтя шщеьчея жфыщоътцочьшл (щшнъшкчеу шьбпь ш фйрншц ыц. л щътхшрочтия) це щшльшътхт цоьшнтфэ, чш эро ы шкъйсайцт цэьтъшлйлвтя ыэгоыьл мэцйчштнчшмш ьтщй - л щъшыьшчйъшнёо «цэьйчьшл», ьйфтя фйф ычшъфт т фъшлшышые.\nЦе шкчйъэртхт, бьш йчшцйхёчйи жчоъмти лекъшый щът фшчьйфьо ыш ыфохоьчец ьъэщшц лщшхчо тцооь вйчы ышснйьё «цэхир» - ртлшу ыхощшф тс щхшьт, ыьйлвту ъосэхёьйьшц лыьэщхочти йчшцйхёчшу жчоъмтт л ъойфатз ы ктшхшмтбоыфтц цйьоътйхшц шкъйсашл, фшьшъеу, щшслшхз ыоко мъэкшыьё леъйстьёыи, ъойчтцтъэоь ьохш. Жьт ыйцео цэхирт цшмэь щътчтцйьё юшъцэ ычшъфшл, фъшлшышышл, сшцктъшлйччея хзноу, й ьйфро, фйсйхшыё ке, чшъцйхёчея хзноу - лш лыоя жьтя щоъобтыхоччея ыхэбйия тя цшрчш шьхтбтьё шь ылштя тыьтччш ртлея лоъыту щш тя цоъьлоччш-ыоъшу кхончшыьт. Лтне цэхироу, кшхёво лыомш лтсэйхёчш чйщшцтчйлвтя чшъцйхёчея хзноу, ноцшчыьътъшлйхт огп т ыщшышкчшыьт ф фшццэчтфйатт, шнчйфш ьъокшлйхт щъшлоночти ыонйьтлчея цоъшщътиьту, щшыфшхёфэ шчт чотсцоччш щъшилхихт щътсчйфт щйъйчшут, мйххзатчйату тхт яшьохт ыкорйьё л чотслоыьчшо чйц цоыьш.\nСйфхзбочто: щшхэбоч лшсцшрчеу шьлоь ф лшщъшыэ ш ъйсцчшрочтт ыъонт эчтыофы-ышшкгоыьл ычшъфшл. Кшхоо ьшмш, ьощоъё оыьё т чйэбчшо шкшычшлйчто нхи ышкхзночти чйнхорйгтя щъшаонэъ сйяшъшчочти л Сшчо, бьшке ылштцт ноуыьлтицт це чо щшлевйхт тчнофы шщйычшыьт.\nцц -2018»</text>
	</string>

	<!-- DRX Storyline Locked Case Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_2_name">
		<text>Закрытый кейс</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
		<text>Закрытый кейс. Его содержимое неизвестно, однако весит он прилично.</text>
	</string>

	<!-- DRX Storyline PDA Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_3_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
		<text>Зашифрованный КПК. За его возвращение обещана награда.</text>
	</string>

	<string id="bad_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения. Требуется калибровка.</text>
	</string>
	<string id="bad_psy_helmet_name">
		<text>Неоткалиброванный пси-шлем</text>
	</string>

	<string id="good_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_name">
		<text>Пси-шлем</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_name">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ с гравировкой «Готель Полiсся - 26».</text>
	</string>

	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Рукописи Стрелка</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Изношенные рукописи в кожаном переплёте. Автор - сам Стрелок. Судя только по заголовкам, это могло бы объяснить некоторые из тайн Зоны.</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_pda_name">
		<text>Записки Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_desc">
		<text>«Заметки немолодого человека».\nЕсть слухи, что институт «Агропром» был использован в качестве прикрытия для неофициальной лаборатории в годы, предшествующие аварии 2006 года. Эта лаборатория провела ряд очень необычных экспериментов. Торговцы откопали много информации об этой и других лабораториях. Я встретился с Барменом, он говорил, что посылал разведчиков из «Долга», чтобы попасть в X-18, что в подземельях Тёмной долины, но они исчезли.\n \nЕсть ещё слухи относительно пси-установки, которая превращает в зомби всех, находящихся в пределах досягаемости: весь завод на Янтаре находится под её влиянием.\n \nО бункере около Рыжего леса под названием X-19 известно только то, что это из него, вероятно, и управляется «Выжигатель Мозгов». Существуют доказательства того, что «Выжигатель мозгов» рукотворен и создан с целью блокировать дороги на север, но никто точно знает, что он такое на самом деле. Бармен считает, что «Выжигатель» не всегда работает в полную силу. Он думает, что есть периоды, когда мощность излучения понижается для охлаждения устройства. Пришло время посетить все подземные лаборатории в Зоне и выяснить, какие тайны они скрывают. Жаль, что я слишком стар для этого. Я бы очень хотел, чтоб Стрелок был сейчас рядом, но, чёрт побери, он исчез много лет назад.</text>
	</string>

	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Нечто вроде мощной электронной отмычки. Как ни странно, конструкция не подразумевает универсальности - оно создавалось для конкретного замка и не способно взламывать какие-либо другие коды.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Декодер</text>
	</string>

	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>Рукопись содержит краткий отчёт о том, как Клык и Стрелок проникли в скрытую лабораторию. Есть упоминание о присутствии некоего Монолита в окрестностях ЧАЭС. Более конкретно - под бетонным саркофагом. Также есть предположение, что это, возможно, лишь прикрытие чего-то более важного. Дальше говорится, что они обнаружили лабораторию, скрытую дальше на севере под Генераторами, однако, на момент написания, они не смогли получить туда доступ, поскольку требовалось использование декодера.</text>
	</string>

	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Огнестойкий портфель, содержащий военные документы и отчёты об исследованиях выполненных в НИИ «Агропром». В докладах подробно говорится о том, как машины и оборудование пропали без вести из института, и что результаты расследования по установлению их местонахождения, по-видимому, сфальсифицированы.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Военные документы</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x18_name">
	<text>Отчёт о биологических исследованиях</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>В докладе подробно описано исследование биологических образцов в лаборатории X-18. Образцы были подвергнуты воздействию психо-информационных полей различной интенсивности. Отчёт также скрупулёзно описывает мутацию живых существ после воздействия выбросов.</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Документы об одном из побочных открытий биологических исследований. В частности, открытие того, что живые существа способны генерировать направленные пси-излучения. Излучатель биополя - по существу, гигантский мозг - был выращен как часть исследований, проведённых в лаборатории X16.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Материалы о пси-установке</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x10_desc">
		<text>Документы описывают технические характеристики антенн и содержат сведения об отклонениях от запланированного проекта при их изготовлении. Примечание на обратной стороне указывает, что эти документы были подготовлены в лаборатории X19.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_name">
		<text>Документация на излучатель «Радуга»</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x8_desc">
		<text>Документ о передаче всех материалов исследовательской группы в другую лабораторию далеко на севере для исследования вопросов влияния на ноосферу. Примечание, написанное от руки: «Для входа в лабораторию, использовать дату аварии в качестве кода».\n \nИсследовательская группа: Н.А.Лебедев, Е.Ф.Каланча, В.И.Суслов.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_name">
		<text>Распоряжение о переводе</text>
	</string>

	<string id="item_doc_jup_ug_desc">
			<text>Пожелтевшие от времени страницы содержат подробное описание эксперимента оценки влияния пси-поля на объект в другом полушарии. Группа учёных в Карибском море получила сигнал, но он был искажён. Сигнал был изменён странным образом, как если бы был исправлен кем-то сознательно. Возможное объяснение состоит в том, что теория ноосферы верна и изменения были сделаны ноосферой.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_name">
		<text>Лабораторный журнал</text>
	</string>

	<string id="item_doc_mon_con_name">
		<text>Чертежи прототипа электромагнитного оружия</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
		<text>Документы, описывающие механизм управления и основные технические характеристики экспериментального электромагнитного устройства.\nЗаписка внутри документов гласит: «Документы должны быть возвращены в центральную лабораторию X-8; я буду занят, поэтому доставьте их самостоятельно. - Н. Лебедев».</text>
	</string>

	<string id="quest_package_name">
		<text>Посылка</text>
	</string>
	<string id="quest_package_desc">
		<text>Посылка, переданная сталкером для доставки своему знакомому. Содержимое неизвестно. Как ни странно, не имеет вообще никакой защиты от взлома посторонними людьми.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Сканер аномальной активности</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>В корпусе прибора воедино собраны детектор артефактов, аккумулятор и мощный передатчик. Эта штука должна сканировать аномалии, определяя количество и тип появившихся в них артефактов. Вся полученная информация должна автоматически пересылаться в бункер учёных.\n \n
		</text>
	</string>
	

	<!-- MLR -->
	<string id="mlr_strelok_item_01">
		<text>Тетрадь с записями</text>
	</string>
	<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
		<text>Тетрадь с записями, принадлежащая вероятно самому Стрелку. В ней подробно расписано, как попасть в подземный комплекс, именуемый им Лабораторией «Х-18».</text>
	</string>
	
	<string id="blackbox_mlr">
		<text>Бортовой самописец</text>
	</string>
	<string id="blackbox_mlr_descr">
		<text>Или «чёрный ящик», как его любят нарекать в СМИ. Бортовые самописцы используются для записей внутренних систем летательного аппарата и переговоров экипажа, вообще для всего того, что позволяет установить возможную причину крушения воздушного судна. В Зоне им могут интересоваться как сами военные по вполне справедливым причинам, так и всякие теневые, а подчас и популярные в сталкерской среде торговцы.</text>
	</string>
	
	<string id="item_pda_map_mlr_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="item_pda_map_mlr_descr">
		<text>Персональный КПК, в разделе карты которого присутствует интересная информация о дороге между локациями.</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	
	
	<!-- DRX -->
	<string id="drx_x8_documents_name">
		<text>Документы с данными по антеннам</text>
	</string>
	<string id="drx_x8_documents_desc">
		<text>Документ ссылается на какую-то массивную радиолокационную установку. Вероятно всего, это технические данные «Выжигателя мозгов».</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x16_documents_name">
		<text>Биологические исследования </text>
	</string>
	<string id="drx_x16_documents_desc">
		<text>Папка с парой старых листов, ссылающихся на эксперименты, проводимые над крысами и другими животными.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x18_documents_name">
		<text>Отчёт об эксперименте: Б0-Д4</text>
	</string>
	<string id="drx_x18_documents_desc">
		<text>Старые документы с отчётами о проведённом эксперименте с пси-излучением.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x19_documents_name">
		<text>Журнал связи / 21.03.2006</text>
	</string>
	<string id="drx_x19_documents_desc">
		<text>Печатная транскрипция радиопередачи между группами учёных из института.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_agr_u_documents_name">
		<text>Документация НИИ «Агропром»</text>
	</string>
	<string id="drx_agr_u_documents_desc">
		<text>Куча заметок, картинок и одна отмеченная карта «Агропрома». Вероятно, написано и составлено самим Стрелком.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_jup_u_documents_name">
		<text>Журнал учёта перевозок</text>
	</string>
	<string id="drx_jup_u_documents_desc">
		<text>Документы ссылаются на старые записи о транспортировке механического оборудования и инструментов на завод «Юпитер». Журнал также включает в себя топологические схемы туннелей на восточной стороне.</text>
	</string>
	
	<string id="lx8_history_documents_name">
		<text>Эксперимент (11.04.2005)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_documents_desc">
		<text>Журнал с задокументированными результатами эксперимента, имеющего отношение к новым типам пси-излучателей.</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_2_documents_name">
		<text>Эксперимент (24.09.2005)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_2_documents_desc">
		<text>Журнал с задокументированными результатами эксперимента, целью которого были области применения пси-волн.</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_3_documents_name">
		<text>Эксперимент (02.05.2006)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_3_documents_desc">
		<text>Журнал с задокументированными результатами биологического эксперимента.</text>
	</string>
</string_table>
