<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Faction Patches
-->

<string_table>
	<string id="csky_patch">
		<text>Нашивка сталкера «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="csky_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма сталкера «Чистого неба».</text>
	</string>

	<string id="freedom_patch">
		<text>Нашивка «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="freedom_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма свободовца.</text>
	</string>

	<string id="stalker_patch">
		<text>Нашивка вольного сталкера</text>
	</string>
	<string id="stalker_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма вольного сталкера.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_patch">
		<text>Нашивка учёного</text>
	</string>
	<string id="ecolog_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма эколога.</text>
	</string>

	<string id="bandit_patch">
		<text>Нашивка бандита</text>
	</string>
	<string id="bandit_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма бандита.</text>
	</string>

	<string id="duty_patch">
		<text>Нашивка «Долга»</text>
	</string>
	<string id="duty_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма долговца.</text>
	</string>

	<string id="monolith_patch">
		<text>Нашивка «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма монолитовца.</text>
	</string>

	<string id="army_patch">
		<text>Нашивка военного</text>
	</string>
	<string id="army_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с униформы военного.</text>
	</string>

	<string id="merc_patch">
		<text>Нашивка наёмника</text>
	</string>
	<string id="merc_patch_description">
		<text>Нашивка, сорванная с костюма наёмника.</text>
	</string>
	
	<string id="st_clearsky_fp">
		<text>Нашивка «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="st_clearsky_fp_descr">
		<text>Данная нашивка изображает рассвет на фоне чистого неба и пары птиц. Её задумка состоит в основных идеях группировки - исцеление Зону и избежание вооружённых конфликтов. «Чистое небо» стремится в значительной мере снизить частоту и мощность как выбросов, так и других аномальных явлений. Но лишь малая часть сталкеров верит, что подобное вообще возможно.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_freedom_fp">
		<text>Нашивка «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_fp_descr">
		<text>Основными элементами нашивки являются зелёный волк, герб и государственный флаг Украины, изображённые на чёрном фоне. В целом, дизайн призван передать социальный характер «Свободы», её любовь к родной земле, а также твёрдость, решительность и необузданный хищный характер её бойцов в бою. Тем не менее, у сталкеров по-прежнему возникают вопросы касательно того, зачем анархистам государственный флаг какой-любой страны, являющийся к тому же ещё и предметом их экипировки.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_stalker_fp">
		<text>Нашивка со знаком радиации</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_fp_descr">
		<text>Будучи используемой среди сталкеров-одиночек, которые не причисляют себя к какому-либо определённому клану, данная нашивка является довольно распространённым предметом в запасах наёмников, которые занимаются их сбытом загадочному покупателю. Несмотря на то, что вольных сталкеров в Зоне огромное количество, большая их часть либо разрознена и представлена небольшими группами, либо же представлена одиночками, которые часто становятся лёгкой добычей для более организованных и криминальных групп в Зоне.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ecolog_fp">
		<text>Нашивка учёных</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_fp_descr">
		<text>На данной нашивке изображена пара золотистых крыльев на бело-бирюзовом фоне водной глади с парой бирюзовых звёзд сверху, дающих представление об основных целях экологов и учёных в Зоне. Их нашивки чрезвычайно востребованы на чёрном рынке Зоны, так как их наличие на экипировке открывает большое количество возможностей и предоставляет практически полностью свободное перемещение по Зоне. Ради своей же безопасности научные сотрудники никогда не расстаются со своими нашивками по своей воле, тем не менее, это не останавливает тех, для кого не существует вопросов морали.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_bandit_fp">
		<text>Нашивка бандитов</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_fp_descr">
		<text>Нашивка бандитов представлена в виде расколотого черепа на фоне белого щита. Подобный символ полностью соответствует видению, которого придерживаются некоторые лидеры криминального мира Зоны - что они не просто головорезы, а хозяева положения, наводящие свой порядок там, где посчитают это нужным, предоставляющие «защиту» тем, кто готов платить им, и вершащих безжалостное возмездие любому, кто посмеет бросить им вызов.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_dolg_fp">
		<text>Нашивка «Долга»</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_fp_descr">
		<text>Нашивка «Долга» представлена в виде мишени золотистого цвета на фоне красно-чёрного щита. Задумкой подобной эмблемы является отражение принадлежности бойцов группировки к военному миру и смыслу их основной цели - защиты Внешнего мира от Зоны, а также уничтожение порождений последней.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_monolith_fp">
		<text>Нашивка «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_fp_descr">
		<text>Главным элементом данной нашивки является пара крыльев в профиль на фоне золотого светила, возможно, самого олицетворения Монолита. Самым же интригующим фактом нашивки является то, что она принадлежит людям, которым, как полагается, промывают мозги, а изображение нашивки больше нигде в мире не встречается. Само её существование уже наталкивает на мысли, что либо члены группировки всё-таки сохраняют в какой-то степени свой разум, способствующий их творческому мышлению, либо же есть кто-то, кто отвечает за жизнь и функционирование группировки. Нашивки монолитовцев чрезвычайно ценны среди групп других сталкеров, так как они демонстрируют не только навыки выживания их новых владельцев при столкновении с врагом, но и способности повергнуть столь опасного противника.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_army_fp">
		<text>Нашивка военных</text>
	</string>
	<string id="st_army_fp_descr">
		<text>Нашивка ВСУ представлена в виде трёх щитов, с парой мечей, скрещенных позади. Все три щита заключены в лавровый венок, при этом главный щит окрашен в цвета государственного флага Украины и несёт на себе её герб. Исходя из этого, можно сказать, что ВСУ в Зоне, в первую очередь, считают себя защитниками и миротворцами. Являются же ли они на самом деле таковыми - это уже предмет глубоких дискуссий.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_merc_fp">
		<text>Нашивка наёмников</text>
	</string>
	<string id="st_merc_fp_descr">
		<text>Единственным элементом нашивки является хищная птица синего цвета на чёрном фоне. Вероятнее всего, это должно указывать на характер наёмников как на группу холодных, расчётливых и профессиональных солдат удачи, готовых захватить или уничтожить свою цель в любой момент без лишних вопросов.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_isg_fp">
		<text>Нашивка «ИИГ»</text>
	</string>
	<string id="st_isg_fp_descr">
		<text>На данной нашивке изображён белый микроскоп, окружённый стилизованным подобием лаврового венка - всё это на алом фоне. Будучи скрытой от невооружённого взгляда, на обратной стороне нашивки имеется надпись, сообщающая о принадлежности к «Интернациональной Исследовательской Группе под крылом ООН».\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_greh_fp">
		<text>Нашивка «Греха»</text>
	</string>
	<string id="st_greh_fp_descr">
		<text>Данную нашивку уже саму по себе неприятно держать в руках. На чёрном фоне в левом верхнем углу изображён змей, а в правом - православный крест. По центру же изображена затмевающая звезда, с надписью «ГРЕХ» на ней. Тем не менее, продолжительное удерживание нашивки в руках необъяснимым образом придаёт странное ощущение умиротворения.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_renegade_fp">
		<text>Нашивка ренегатов</text>
	</string>
	<string id="st_renegade_fp_descr">
		<text>На этой нашивке изображён жёлтый скорпион на зелёном щите. Само её существование может свидетельствовать о том, что у группировки некогда была какая-то большая цель, однако сегодня мало кто поверит в подобную сплочённость её нынешних членов, разве что кроме их настоящего отчаяния и желания выжить. В наши дни данная нашивка довольно распространена среди изгоев общества и отъявленных преступников… возможно, из-за их чувства ностальгии или же стиля.\n \n
		</text>
	</string>
</string_table>
