<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Medical Items + Drugs
-->

<string_table>
	
	<string id="st_antirad">
		<text>Противорадиационный препарат</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радиозащитного действия «Мексамин», широко распространённый на территории Зоны. При применении вызывает сужение периферических кровеносных сосудов и кислородное голодание, что в данном случае является средством профилактики и лечения лучевой болезни. Хорошо переносится подавляющим большинством людей; в отдельных случаях возможны: лёгкая тошнота, головокружение, боли, реже - рвота.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]T%c[d_orange]••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]••• \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Барвинок</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Украинский «Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием. Принимать по 2 таблетки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]T%c[0,250,250,0]••••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Спустя шесть лет полевых испытаний большинство рассудительных сталкеров теперь держит при себе парочку таких на случай внезапных выбросов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает временные провалы в памяти\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[0,250,250,0]100% полностью лечит всего тела\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после применения препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием. Принимать по 2 таблетки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]повышение морального духа и защиты разума от ужасов Зоны\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает сильное головокружение\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ИП2» представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксина и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров больше полагаются на противогаз и комбинезон. Тем не менее есть ещё те сталкеры, которые имеют несколько припрятанных упаковок этого препарата на чрезвычайный случай. Обладает продолжительным действием. Принимать по 1 капсуле.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Г%c[0,250,250,0]••• %c[pda_white]T%c[0,250,250,0]•••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Геркулес</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет легкое головокружение\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радиопротектор</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190» входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне в качестве замены излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Данный препарат желательно применять превентивно, то есть до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. Обладает продолжительным действием. Принимать по 1 капсуле.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_akvatab">
		<text>Ибупрофен</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab_descr">
		<text>Ибупрофен — это лекарство из класса нестероидных противовоспалительных препаратов (НПВП), которое используется для лечения боли, лихорадки и воспаления. Используется как общеукрепляющее средство.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает легкое головокружение\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Р%c[0,250,250,0]•••• %c[pda_white]Н%c[0,250,250,0]••••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_medkit_ai1">
		<text>Медицинский набор (базовый)</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_ai1_descr">
		<text>Медицинский набор первой помощи позволяет справляться с легкими травмами.\n \n
		%c[ui_gray_3]СОДЕРЖИМОЕ:\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Бинт (4)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Диклофенак натрия\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Самопальный стимпак\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Ампула салициловой кислоты\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Бутылка минеральной воды\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Сульфадиметоксин\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Жгут\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Йадулин\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] набор медикаментов\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_medkit_ai2">
		<text>Медицинский набор (Армейский)</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_ai2_descr">
		<text>Армейский медицинский набор, включающий большое количество стимулирующих медпрепаратов.\n \n
		%c[ui_gray_3]СОДЕРЖИМОЕ:\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Ампула морфина\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Противорадиационный препарат\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Ибупрофен\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Бинт (4)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Таблетки кофеина\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Диклофенак натрия\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Жгут (2)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Военный стимулятор\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Бутылка минеральной воды\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Снотворное (блистер)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Фентанил\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] набор медикаментов\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_medkit_ai3">
		<text>Медицинский набор (Научный)</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_ai3_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит в себе большой перечень препаратов, направленных на профилактику и защиту от радиационных, химических и пси-угроз.\n \n
		%c[ui_gray_3]СОДЕРЖИМОЕ:\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Противорадиационный препарат (2)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Антидот\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Хлортетрациклин\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Цистамин (2)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Диклофенак натрия\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Эпинефрин\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Жгут\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Радиопротектор\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Бутылка минеральной воды\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Пси-блокада\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Научный стимулятор (2)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Малая инъекция глюкозы (2)\n
		%c[d_cyan] • %c[default] Сульфадиметоксин\n\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] набор медикаментов\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_analgetic">
		<text>Диклофенак натрия</text>
	</string>
	<string id="st_analgetic_descr">
		<text>Нестероидный противовоспалительный препарат (НПВП) из группы производных фенилуксусной кислоты. Механизм действия препарата состоит в притуплении нервной деятельности. Из-за огромного количества побочных действий, как, например, головная боль, головокружение, сонливость, в отдельных случаях - расстройства памяти, дезориентация, раздражимость - не используется в лекарственных целях в большинстве стран мира. Однако в Зоне приобрёл популярность из-за побочного действия, выраженного в нарушении чувствительности ЦНС, что позволяет выдержать сильные травмы, такие как пулевые и осколочные ранения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_purple] • %c[d_orange] небольшое повышение сопротивления к урону (на 5%)\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает очень легкое головокружение\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]•••• %c[pda_white]T%c[d_orange]•••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]•• %c[pda_white]Н%c[d_orange]••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_jgut_zhgut">
		<text>Медицинский жгут</text>
	</string>
	<string id="st_jgut_descr">
		<text>Кровоостанавливающий резиновый жгут. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[d_orange]руки и ноги полностью\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_yadylin">
		<text>Йадулин</text>
	</string>
	<string id="st_yadylin_descr">
		<text>Полунаркотическое средство на основе морфина, позволяющее быстро заглушить боль и усилить выработку адреналина. Пользуется популярностью у некоторых сталкеров, так как действительно помогает выдержать даже самый напряженный бой. Часто используется в качестве наркотика в кругах бандитов. По неточным данным, идут постоянные поставки данного средства группировке «Монолит».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает сильное головокружение\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Г%c[0,250,250,0]•••• %c[pda_white]T%c[0,250,250,0]•••• %c[pda_white]Р%c[0,250,250,0]•• %c[pda_white]Н%c[0,250,250,0]••\n
		</text>
	</string>
	
		<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка первой помощи</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Медицинский комплект общего назначения. Удобен для оказания первой помощи при травмах, небольших ранах, химических и термических ожогах, а также различного рода отравлениях.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]•• %c[pda_white]Н%c[d_orange]••\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для оказания первой помощи при ранениях на поле боя. В набор входят средства для ускорения свёртывания крови на основе «Менадиона», обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета; кроме того, здесь имеется простейший хирургический набор для извлечения осколков и пуль. Стандартная армейская аптечка, стоящая на обеспечении спецназа и ряда войск, направленных на исследование Зоны Отчуждения. Пользуется большой популярностью среди бойцов «Долга».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]•••\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит средства как для заживления механических травм, так и для предотвращения развития лучевой болезни. В отличие от других наборов, в этом можно найти «Викасол», «Батилол» и С-нафтизин.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]•••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]••••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_glucose_s">
		<text>Малая инъекция глюкозы</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_s_descr">
		<text>Инъекция глюкозы используется в тяжёлых случаях диабета - гипогликемии. Но сталкеры используют её в качестве стимулятора - мгновенное повышение углеводов в организме вызывает быстрое повышение энергии, тем самым повышая физическую силу и способность выдерживать значительные перегрузки. Из-за удобства поставки и быстроты применения инъекцию можно использовать в боевой обстановке, что делает данный стимулятор хорошим средством ускорения заживления ран.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] устраняет среднее головокружение\n		
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_glucose">
		<text>Большая инъекция глюкозы</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_descr">
		<text>Инъекция глюкозы используется в тяжёлых случаях диабета - гипогликемии. Но сталкеры используют её в качестве стимулятора - мгновенное повышение углеводов в организме вызывает быстрое повышение энергии, тем самым повышая физическую силу и способность выдерживать значительные перегрузки. Из-за удобства поставки и быстроты применения инъекцию можно использовать в боевой обстановке, что делает данный стимулятор хорошим средством ускорения заживления ран. Содержит большую дозу препарата.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] устраняет сильное головокружение\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_stim_impro">
		<text>Самопальный стимпак</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro_descr">
		<text>Самопальные стимпаки (стимуляторы) очень популярны среди сталкеров-новичков, поскольку их легко достать, да и стоят они довольно недорого. Производятся из широкодоступных в Зоне ингредиентов без надлежащей очистки и без использования специального оборудования. Это и является основной причиной многих побочных эффектов, которые включают в себя головную боль, парестезию и значительный голод после использования. Вводится в бедро.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]•••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_stim_military">
		<text>Военный стимпак</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military_descr">
		<text>Военные стимпаки (стимуляторы) входят в состав штатного военного снаряжения для проведения операций в условиях Зоны Отчуждения. Достаточно часто встречаются на рынке товаров и могут быть куплены за умеренную цену. Популярны среди опытных сталкеров, так как являются значительно более мощными и быстродействующими, чем их доступные самопальные аналоги, что делает их идеальными для использования в опасных передрягах. Изготавливаются из сырья высокой плотности, что может пагубно сказываться на организм. Из побочных эффектов известен шок, головокружение и сильное обострение чувства голода.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]•••\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Г%c[0,250,250,0]•• %c[pda_white]T%c[0,250,250,0]•• %c[pda_white]Р%c[0,250,250,0]• %c[pda_white]Н%c[0,250,250,0]•\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_stim_scientic">
		<text>Научный стимпак</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic_descr">
		<text>Выпускается тем же Химическим департаментом в Киеве, который разработал известный костюм «СЕВА». Данный стимулятор является наиболее мощным стабилизатором здоровья из всех доступных на территории Зоны. Самые лучшие ингредиенты отличного качества и усовершенствованная формула позволяют практически мгновенно восстановить здоровье и вывести излишки радиации. Побочные эффекты сведены к минимуму. Из-за высокой стоимости применяются только весьма везучими и успешными сталкерами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]•••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]••••\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Г%c[0,250,250,0]•••• %c[pda_white]T%c[0,250,250,0]•••• %c[pda_white]Р%c[0,250,250,0]• %c[pda_white]Н%c[0,250,250,0]•\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_sleepingpills">
		<text>Снотворное</text>
	</string>
	<string id="st_sleepingpills_descr">
		<text>Небольшая упаковка снотворного, которое поможет заснуть даже при сильных головных болях и плохом самочувствии. Кроме того, помогает снизить интенсивность нервных импульсов. Не стоит проглатывать сразу всю пачку, выпейте таблетку и сделайте несколько глотков воды для достижения максимального эффекта. Принимать по 2 таблетки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] повышение морального духа и защиты разума от ужасов Зоны\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] немедленно вызывает сонливость\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cocaine">
		<text>Кокаин</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine_descr">
		<text>Небольшой алюминиевый кейс, содержащий дозы кокаина и инструменты для его инъекций. Кокаин является мощным стимулятором нервной системы. Его действие длится от 15-30 минут до часа, в зависимости от места введения инъекции. Кокаин повышает бдительность, чувство благополучия и эйфории, повышает энергию и длительную активность, ощущение компетентности и сексуальности. Физическая сила может быть увеличена на спортивных состязаниях, где требуются длительное внимание и выносливость. Беспокойство, паранойя и неугомонность также являются частыми симптомами его применения. При чрезмерной дозировке наблюдаются сотрясения, конвульсии и увеличенная температура тела. Бандиты часто нюхают этот препарат непосредственно перед штурмом баз и лагерей.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] очень мощный стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет очень сильное головокружение\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••• %c[pda_white]T%c[d_orange]•••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_adrenalin">
		<text>Эпинефрин</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin_descr">
		<text>Эпинефрин (также известный, как адреналин) представляет собой гормон совместно с нейромедиатором. Эпинефрин выполняет множество функций в организме: мгновенно регулирует частоту сердечных сокращений, расширяет кровеносные сосуды упрощая прохождение через них воздуха, а также вызывает метаболические сдвиги. Адреналин выделяется при борьбе или бегстве из симпатической нервной системы. Эффекты приводят к увеличению глюкозы в крови и жирных кислот, обеспечивая тем самым организм мгновенным субстратами для производства энергии внутри клеток по всему организму.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] очень мощный стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет очень сильное головокружение\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]••••••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••••••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]••••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]•••••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_morphine">
		<text>Ампула морфина</text>
	</string>
	<string id="st_morphine_descr">
		<text>Металлическая ампула для мгновенного подавления боли, разработанная как полевой технологический предмет для военнослужащих. Эта ампула содержит мощную дозу морфина. В клинической медицине морфин рассматривается как золотой стандарт опиоидных анальгетиков, используемый для облегчения тяжёлой и мучительной боли. Как и в других опиоидах, таких как оксикодон, гидроморфон и диацетилморфин (героин), морфин действует непосредственно на центральную нервную систему для облегчения и снижения чувства боли. Вводить ампулу в руку или бедро.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_purple] • %c[d_purple] сильное повышение сопротивления к урону (на 15%)\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает очень легкое головокружение \n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]•••••••• %c[pda_white]T%c[d_orange]••••• %c[pda_white]Р%c[d_orange]•••• %c[pda_white]Н%c[d_orange]••••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_salicidic_acid">
		<text>Ампула салициловой кислоты</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid_descr">
		<text>Металлическая ампула для мгновенного подавления боли, разработанная как полевой технологический предмет для военнослужащих. Эта ампула содержит сильную дозу салициловой кислоты. Салициловая кислоты известна своей способностью облегчать боли или снижать симптомы лихорадки. Именно эти медицинские показатели делают салициловую кислоту весьма важным медикаментом в качестве противовоспалительного препарата. Некоторые учёные полагают, что салицилат является незаменимым микроэлементом в рационе человека, который может заменить витамины, а именно витамин «С». Вводить ампулу в руку или бедро.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_purple] • %c[pda_white] среднее повышение сопротивления к урону (на 10%)\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[pda_white]Г%c[d_orange]•• %c[pda_white]T%c[d_orange]•• %c[pda_white]Р%c[d_orange]•• %c[pda_white]Н%c[d_orange]••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_caffeine">
		<text>Таблетки кофеина</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine_descr">
		<text>Кофеин и бензоат натрия, которые заставляют работать нервную систему с максимально возможной эффективностью. В значительной степени снижают сонливость. Принимать по 2 таблетки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] устраняет среднее головокружение\n
		</text>
	</string>
	
		<string id="st_antirad_cystamine">
		<text>Цистамин</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_cystamine_descr">
		<text>Цистамина дигидрохлорид. Вещество-радиопротектор, ослабляет негативное воздействие ионизирующего излучения на организм. Радиозащитное действие основано на способности связывать свободные радикалы, ионизированные и возбуждённые молекулы, образующиеся в тканях при облучении, а также на способности препарата взаимодействовать с некоторыми ферментами и придавать им устойчивость по отношению к ионизирующему излучению. Не предупреждает и не устраняет уже развившуюся лучевую лейкопению. В медицине применяется в виде дигидрохлорида.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_antibio_sulfad">
		<text>Сульфадиметоксин</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_sulfad_descr">
		<text>Сульфаниламидный препарат длительного действия. Эффективен в отношении грамположительных и грамотрицательных бактерий: действует на пневмококки, стрептококки, стафилококки, кишечную палочку, палочку клебсиеллы (палочку Фридлендера), возбудителей дизентерии; менее активен в отношении протея; активен в отношении вируса трахомы (инфекционного заболевания глаз, которое может привести к слепоте); не действует на штаммы бактерий, устойчивых к другим сульфаниламидным препаратам. Возможны головная боль, диспепсические расстройства (расстройства пищеварения), кожные высыпания, лекарственная лихорадка (резкое повышение температуры тела при приеме препарата), лейкопения (снижение уровня лейкоцитов в крови).\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает очень легкое головокружение \n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[ui_gray_2] %c[pda_white]Н%c[0,250,250,0]•\n
			</text>
	</string>
	
	<string id="st_antibio_chlor">
		<text>Хлортетрациклин</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_chlor_descr">
		<text>Aнтибиотик группы тетрациклинов. Кристаллический порошок золотисто-желтого цвета, горького вкуса, растворим в воде. Это один из первых открытых антибиотиков после пенициллина. Хлортетрациклина гидрохлорид обладает бактериостатическим действием на грамположительные и грамотрицательные микробы, риккетсии и некоторые крупные вирусы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает очень легкое головокружение \n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Р%c[0,250,250,0]•\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_antiemetic">
		<text>Этаперазин</text>
	</string>
	<string id="st_antiemetic_descr">
		<text>Таблетки, покрытые оболочкой. Таблетка лекарственного средства содержит 4,6 и 10 мг перфеназина. Препарат является нейролептиком - антипсихотическим средством, оказывающим противоаллергическое, седативное, миорелаксирующее, противорвотное, слабое антихолинергическое, гипотензивное и гипотермическое действия. Эффективность Этаперазина обусловлена блокадой D2-рецепторов мезокортикальной и мезолимбической систем. В Зоне используется редко.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] небольшое повышение морального духа и защиты разума от ужасов Зоны\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет легкое головокружение\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_joint">
		<text>Косяк конопли</text>
	</string>
	<string id="st_joint_descr">
		<text>Благодаря своему успокаивающему эффекту довольно популярен среди сталкеров, которые находятся на границах Рыжего леса, «Выжигателя» и прочих пси-установок. Косяк успокоит нервы и поможет расслабиться на некоторое время. А в сочетании с алкоголем имеет просто отличное успокаивающее действие. Повышает чувство голода.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] повышение морального духа и защиты разума от ужасов Зоны\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет среднее головокружение\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_rebirth">
		<text>Наркотический анальгетик «Возрождение»</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth_descr">
		<text>Внимание! Не используйте данный препарат совместно с другими стимулирующими препаратами, так как это может привести к быстрой смерти. Первый эффект этого мощнейшего вещества - потеря сознания. Однако после прихода в себя (если это вообще произойдёт) приходит ощущения гигантского прироста сил. Применение: ввести иглу шприца в бедро, предварительно выпустив кислород мягким нажатием на поршень.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает сильное головокружение\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] временно лечит %c[d_orange] всего тела \n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Г%c[0,250,250,0]•••••••• %c[pda_white]T%c[0,250,250,0]•••••••• %c[pda_white]Р%c[0,250,250,0]••••• %c[pda_white]Н%c[0,250,250,0]•••••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_tetanus">
		<text>Фентанил</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus_descr">
		<text>Фентанил — мощный опиоид, используемый в качестве обезболивающего. Он также используется в качестве рекреационного наркотика, иногда в смеси с героином, кокаином или метамфетамином, и его потенциально смертельные эффекты передозировки могут быть нейтрализованы налоксоном. Фентанил действует в первую очередь за счет активации мю-опиоидных рецепторов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает легкое головокружение\n
		%c[d_green] • %c[pda_white] полностью лечит %c[pda_white]Г%c[0,250,250,0]••• %c[ui_gray_2]T%c[0,250,250,0]••• %c[pda_white]Р%c[0,250,250,0]••• %c[pda_white]Н%c[0,250,250,0]•••\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_antirad_kalium">
		<text>Йодистый калий</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_kalium_descr">
		<text>Фармакологический состав, который используется в Зоне в качестве дешёвого аналога противорадиационных препаратов. Имеет ряд побочных действий, выраженных в нарушении функций ЖКТ, щитовидной железы и головных болях.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_marijuana">
		<text>Марихуана</text>
	</string>
	<string id="st_marijuana_descr">
		<text>Дикорастущая конопля. Курение травки - это популярное времяпрепровождение в Зоне, особенно в рядах «Свободы», бойцы которой защищают «Барьер». В Зоне Отчуждения травку можно купить на каждом шагу. Некоторые полагают, что она, как препарат, помогает сохранить равновесие в голове и не свихнуться от пси-воздействия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] повышение морального духа и защиты разума от ужасов Зоны\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет сильное головокружение\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
