<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!-- Miscellaneous gear -->
  <string id="st_psy_helmet_name">
    <text>«Пси-шлем» (откалиброванный)</text>
  </string>

  <string id="st_psy_helmet_desc">
    <text>Настроенная версия пси-шлема, который можно носить под основным головным убором. Разрабатывался под руководством Сахарова на научной станции близ озера Янтарь. Уникальная компоновка шлема, состоящая из артефактов электрической породы, и устройство вмонтированной антенны действуют по принципу щита. При активации шлема появляется подобие невидимого купола близ владельца, действующего на энергии частиц артефакта «Пустышка», благодаря которому гасится большая часть излучения, затем остатки отражаются от системы защиты, встроенной непосредственно в корпус шлема. Уникальность шлема заключается в возможности выдержать пси-излучение определённых частот, источниками которых являются пси-установки под кодовым названием «ДУГА» на территории Чернобыльской Аномальной Зоны.</text>
  </string>

  <string id="st_bad_psy_helmet_name">
    <text>«Пси-шлем» (неоткалиброванный)</text>
  </string>

  <string id="st_bad_psy_helmet_desc">
    <text>Ненастроенная версия пси-шлема, который можно носить под основным головным убором. Разрабатывался под руководством Сахарова на научной станции близ озера Янтарь. Уникальная компоновка шлема, состоящая из артефактов электрической породы, и устройство вмонтированной антенны действуют по принципу щита. При активации шлема появляется подобие невидимого купола близ владельца, действующего на энергии частиц артефакта «Пустышка», благодаря которому гасится большая часть излучения, затем остатки отражаются от системы защиты, встроенной непосредственно в корпус шлема. Уникальность шлема заключается в возможности выдержать пси-излучение определённых частот, источниками которых являются пси-установки под кодовым названием «ДУГА» на территории Чернобыльской Аномальной Зоны. Однако ввиду того, что шлем не был до конца откалиброван, существует вероятность ошибки или неэффективной работы устройства в зонах упомянутого пси-излучения.</text>
  </string>

  <!-- Headgear -->
  <string id="st_helm_exo_name">
    <text>Экзошлем</text>
  </string>

  <string id="st_helm_exo_descr">
    <text>Внешне напоминает обычный шлем от экзоскелета, однако защитные характеристики данного варианта несколько отличаются от шлема, идущего в комплекте к экзоскелетам. Хорошая защита шлема от пулевых ранений в сочетании с аномальной защитой делают его одним из лучших в этой ценовой категории.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_battle">
    <text>Шлем «Сфера М12»</text>
  </string>

  <string id="st_helm_battle_dolg">
    <text>Шлем «Сфера М12» «Долга»</text>
  </string>

  <string id="st_helm_battle_freedom">
    <text>Шлем «Сфера М12» «Свободы»</text>
  </string>

  <string id="st_helm_battle_descr">
    <text>Отделанный камуфлированной тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и оснащённый бронемаской. Достаточно распространён среди военных сталкеров и спецназа, которые зачастую используют шлем вместе с бронекостюмами серии ПСЗ. В целом, «М12» является одним из лучших представителей боевых шлемов в Зоне, а также желанным элементом защитной экипировки среди обеспеченных сталкеров, которые ценят свою жизнь в бою.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_hardhat">
    <text>Стальной шлем</text>
  </string>

  <string id="st_helm_hardhat_descr">
    <text>Чрезвычайно устаревший армейский стальной шлем с подвижным забралом для защиты глаз. Не обеспечивает должной защиты от аномалий или радиации, однако способен отклонить пулю при её попадании. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_protective">
    <text>Шлем ССП-99 «Заслон»</text>
  </string>

  <string id="st_helm_protective_descr">
    <text>Неудобный, однако высококачественный шлем-капюшон, производимый всё тем же самым НИИ, ответственным также и за создание комбинезонов серии «СЕВА». Имеет герметичную конструкцию, предназначенную для полной изоляции от условий аномальной среды. Может быть использован в сочетании с армейскими бронекостюмами, чтобы повысить эффективность их защиты в аномальных зонах. Также используется в защитных комбинезонах ССП.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_respirator">
    <text>Противогаз ПБФ</text>
  </string>

  <string id="st_helm_respirator_freedom">
    <text>Противогаз ПБФ «Свободы»</text>
  </string>

  <string id="st_helm_respirator_dolg">
    <text>Противогаз ПБФ «Долга»</text>
  </string>

  <string id="st_helm_respirator_descr">
    <text>Шлем-маска ШМБ с дополнительными 40-мм фильтрами для большей функциональности. Поскольку процесс переоборудования из старых внутренних фильтров «Хомяка» так и не был стандартизирован, среди отдельных противогазов возможны отличия общего веса маски и показателей противорадиационной защиты. Как правило, подобные маски обеспечивают существенную защиту в зонах повышенной радиоактивности, однако крайне неэффективны и склонны к отказам в работе фильтров в зонах высокой токсичности, быстро приходя в полную негодность. Кроме того, они практически не дают никакой защиты от физических повреждений.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_resp">
    <text>Респиратор</text>
  </string>

  <string id="st_helm_resp_descr">
    <text>Обыкновенный респиратор, каких много. Используется как новичками, так и ветеранами группировок из-за своей дешевизны, малого веса и доступности. И хотя подобный респиратор может защитить от радиоактивной пыли, от куда более серьёзных уровней радиационного заражения он точно не спасёт. К тому же респиратор практически не даёт никакой защиты от физических повреждений.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_respirator_gp5">
    <text>Противогаз ГП-5</text>
  </string>

  <string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
    <text>Противогаз ГП-5 предназначался для защиты гражданского населения Советского Союза от выпадения радиоактивных осадков и изготавливался в период Холодной войны с 1962 по 1989 год.\nПредставляет собой шлем-маску из белой и чёрной резины, линзы которой удерживаются на месте обжимным ободами. Фильтры же были аккуратно либо восстановлены, либо заменены. По сравнению с комплектами противогазов схожей ценовой категории, например, ПБФ, ГП-5 может похвастаться не только большей защитой от радиации, но и столь же высокой неэффективностью работы в токсичной среде.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_bandana">
    <text>Бандана</text>
  </string>

  <string id="st_helm_bandana_descr">
    <text>Обычная тканевая бандана. Часто используется военнослужащими у внутренних границ периметра. Может быть также использована и в качестве средства индивидуальной защиты, будучи обмотанной вокруг лица, в некоторой степени защищая от вдыхания токсичных или заражённых частиц. Тем не менее, при длительном использовании она склонна к накапливанию токсинов, поэтому крайне желательно всегда иметь запасную для быстрой замены.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_rp_bala">
    <text>Балаклава</text>
  </string>

  <string id="st_helm_rp_bala_descr">
    <text>Обычная балаклава из чёрной ткани. Из приятных плюсов стоит отметить некоторый комфорт при ношении балаклавы зимой. Несмотря на то, что подобный кусок ткани ничуть не хуже обычных марлевых повязок, используемых сталкерами, он не обеспечивает должной защиты, а при длительном использовании и вовсе накапливает токсины. Поэтому крайне желательно всегда иметь запасную для быстрой замены.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_cloth_mask">
    <text>Тряпичная маска</text>
  </string>

  <string id="st_helm_cloth_mask_descr">
    <text>Простой кусок ткани, свёрнутый в маску. Он часто используется сталкерами для предотвращения попадания в организм опасных частиц, в виде меры предосторожности. При длительном использовании она может накапливать токсины, таким образом, желательно всегда иметь запасную для быстрой замены.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_m40">
    <text>Противогаз M40</text>
  </string>

  <string id="st_helm_m40_descr">
    <text>Данный противогаз стоит на вооружении армии США, а также крайне популярен среди наёмников. Представляет собой маску противогаза и многослойный 40-миллиметровый дыхательный фильтр. M40 обеспечивает хорошую защиту во время пребывания в химически-/ и радиационно-загрязнённой среде даже при частичном повреждении маски.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_metro">
    <text>Шлем-противогаз ПД</text>
  </string>

  <string id="st_helm_metro_descr">
    <text>Очень напоминает чешский противогаз M10, дополнительно укреплённый бронепластинами. Считается, что за его созданием стоит группировка «Последний день», отчего он и получил множество вариантов своего названия: «ПД», «Последний день», «шлем апокалипсиса» и т.п. Несмотря на то, что противогаз крайне неудобен для ношения, он может похвастаться достаточно высокими показателями химической, радиационной и физической защит. После того, как лидер группировки был убит сталкером по прозвищу Призрак, а сама группировка распалась, сохранившиеся копии шлемов быстро попали в пользование тогдашних рядовых сталкеров. Но по-настоящему особую популярность M10 возымел среди личностей, желающих получить доступ к секретным подземным лабораториям на территории Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_helm_tactic">
    <text>Шлем «Сфера 08»</text>
  </string>

  <string id="st_helm_tactic_descr">
    <text>Современный высококачественный шлем западного образца со встроенной системой фильтрации воздуха. Конструкция состоит из нескольких слоёв кевлара для защиты владельца от тяжёлых физических повреждений. Сам же шлем сделан из композиционных диэлектрических материалов, предоставляющих гораздо лучшую защиту владельцу от воздействия электрического тока по сравнению с большинством своих конкурентов. Достаточно распространён среди военных сталкеров и спецназа, которые зачастую используют шлем вместе с бронекостюмами серии ПСЗ.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_spartan">
    <text>Шлем M10 «Спартанец»</text>
  </string>

  <string id="helm_spartan_descr">
    <text>Баллистический шлем на основе шлема ПД («Последний день»), сделанный по заказу ряда влиятельных сталкеров. По сравнению с оригиналом отличается не только лёгкостью, но и куда более продвинутыми защитными характеристиками. А благодаря наличию противоаномальной защиты ещё и выгодно отличается от таких представителей боевых шлемов, как «Сфера», что делает его крайне популярным среди сталкеров, которые могут себе его позволить.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_battle">
    <text>Шлем «Сфера М12» «Долга»</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_battle_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Одна из двух версий шлема «Сфера М12», которые используют представители «Долга». Имеет повышенную, по сравнению с оригиналом, защиту от физического и пси-воздействия, но подобные модификации привели к увеличению общего веса шлема и снижению его противоаномальных защитных показателей. Ношение данного шлема предполагается вместе с бронекостюмом ПСЗ-9д, равно как и оригинальный шлем «Сфера М12» используется в комплекте с бронекостюмом «Булат».\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_battle_redline">
    <text>Шлем «Сфера М12» «Щит "Долга"»</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_battle_redline_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Одна из двух версий шлема «Сфера М12», которые используют представители «Долга». Данный вариант является более технологически продвинутым - он обеспечивает лучшую защиту и при этом имеет меньший вес. Как и ПСЗ-9д «Щит "Долга"», этот шлем выдаётся лишь самым выдающимся бойцам «Долга», которые отличились в ходе операций или деятельности группировки. Поэтому «Щит "Долга"» является не только примером шедевра военного дизайна, но и преданности владельца группировке «Долг» и её идеалам.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_vintage">
    <text>Боевой шлем ПСМ-4</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_vintage_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Представляет собой несколько тяжёлый и громоздкий, но в то же время весьма прочный боевой шлем. Имеется встроенная защитная маска, укреплённая металлическими вставками, использующая столь популярные фильтры ЭО-19. Защитный визор имеет IIIA-класс защиты.\nТяжесть шлема обусловлена тяжёлой металлической конструкцией, но его толщина всё же имеет и плюс - некоторую защиту от внешнего пси-воздействия. Металлические материалы шлема представляют опасность для владельца вблизи сильных источников тепла. Попадая в зону термических аномалий, настоятельно рекомендуется снимать шлем. Не способен конкурировать с гораздо более оптимальными и современными шлемами, однако по-прежнему используется бойцами «Долга», нуждающимися в защите головы. Также в Зоне есть некоторые любители «винтажного» военного снаряжения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_ach7">
    <text>Шлем ACH-7</text>
  </string>

  <string id="helm_ach7_descr">
    <text>Усовершенствованный комплект защиты головы с 7 частями - ACH-7 (Advanced Compound Headgear, 7 Parts) - это куда более современная версия стального шлема. Несмотря на то, что он хорошо проявляет себя при защите от осколков, главная же его привлекательность - это устойчивость к пси-воздействию и на удивление низкая стоимость. Тем не менее, отсутствие какого-либо респираторного устройства индивидуальной защиты делает его крайне неудачным выбором для использования в суровых условиях Зоны. Поэтому популярен среди сталкеров-новичков, которые не рискуют лезть на заражённые территории, однако всё же готовы проверить на прочность своё психическое здоровье.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_ach7ex">
    <text>Шлем ACH-7EX</text>
  </string>

  <string id="helm_ach7ex_descr">
    <text>Является расширенной версией оригинального ACH-7. Главным отличием от основной версии является наличие респираторного устройства индивидуальной защиты. Уровень защиты от токсичных веществ и радиации находится где-то между таковыми противогазов ГП-5 и ПБФ, а благодаря наличию шлема даёт ещё и хорошую защиту от физических воздействий. Крайне популярен среди сталкеров, которым нужна хорошая сбалансированная защита по приемлемой цене.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_eo21">
    <text>Противогаз ЭО-21 ПБФМ</text>
  </string>

  <string id="helm_eo21_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Данный противогаз является модернизированной версией ЭО-20 ПБФ, причём улучшен он был техниками внутри Зоны. Модификация стала более прочной и теперь обеспечивает лучшую защиту. Вдобавок противогаз использует более лёгкие по весу фильтры, которые к тому же предоставляют повышенную защиту от радиоактивных частиц и токсинов. Не остался без внимания и визор - поле зрения стало больше, а защитное стекло - более прочным к повреждениям.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_eo21_red">
    <text>Противогаз ЭО-21 ПБФМ «Витязь»</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_eo21_red_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) ЭО-21 ПБФМ «Витязь» - версия противогаза ЭО-21 ПБФМ, модифицированного техниками «Долга», которые смогли повысить защиту оного от физических воздействий. Обычная же версия противогаза ЭО-21, также используемого «Долгом», отличается лишь нанесением красной краски на фильтры. На данный момент модификация «Витязь» является самым оптимальным вариантом среди противогазов как по доступности, так и соотношению «защита : вес». Использование противогаза задумывалось в паре с также модифицированным бронекостюмом ПС5-2М.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_eo21sawnoff">
    <text>Респиратор ЭО-21 ПБФЛ</text>
  </string>

  <string id="helm_eo21sawnoff_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Самый компактный и лёгкий респиратор в Зоне, также известен в народе как «обрезок ЭО-21». Причиной тому является внешний вид противогаза, отличный от полного варианта - этот «обрезок» в прямом смысле этого слова выглядит так, будто кто-то просто срезал верхнюю часть защитной маски. Однако подобный дизайнерский ход был продуман при непосредственном создании противогаза - он подразумевает использование компактного варианта в зонах с невысоким уровнем заражения. Главной же целью подобного дизайна было достичь максимального комфорта при ношении.\nЭО-21 ПБФЛ может быть подключён (на левой стороне противогаза, чуть выше фильтра) к кислородным баллонам при помощи трубки. Использует те же самые фильтры, что и полноразмерный ЭО-21.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_eo21sawnoff">
    <text>Респиратор ЭО-21 ПБФЛ «Долга»</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_eo21sawnoff_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Компактная версия противогаза ЭО-21, используемая, в основном, новобранцами «Долга» в менее заражённых зонах. По сравнению с обычной версией, данный респиратор является куда более прочным, позволяя использовать его, при необходимости, и во время боя. Однако стоит учесть, что респиратор, несмотря на улучшения, не способен защитить даже от пистолетной пули, но при крепком ударе по лицу респиратор точно не треснет, а владелец скорее всего сохранит зубы.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_gp5">
    <text>Противогаз ГП-5</text>
  </string>

  <string id="helm_gp5_descr">
    <text>ПРОДУБЛИРОВАН И НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!)Советский противогаз, пригодный к использованию в температурном режиме от -40 до 114 °С, а также в зонах радио- и биологической опасности в течение суток. В своё время был почти у каждого первого сталкера, но быстро был заменён противогазами ЭО-20 и ЭО-21; теперь же он чаще всего используется как часть противорадиационных костюмов.\nОстатки целых ГП-5 по-прежнему можно встретить в продаже у самых видных торговцев Зоны. Несмотря на наличие куда более продвинутых и современных средств защиты, ГП-5 всё же предлагает неплохую защиту для тех, кого мучает денежный вопрос.\nИз минусов стоит выделить эргономичность противогаза, практически никакую защиту от физических повреждений, а также наличие частичек асбеста внутри фильтров, которые могут попасть в дыхательные пути в случае их повреждения - стоит ли говорить, как легко это может произойти в Зоне.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_ppm88">
    <text>Противогаз ППМ-88</text>
  </string>

  <string id="helm_ppm88_descr">
    <text>Российский противогаз ППМ-88, крайне хорошо проявляющий себя в условиях РХБ-угроз. В условиях Зоны считается духовным наследником ГП-5 благодаря схожим защитным характеристикам вдобавок к существенно улучшенным показателям защиты против химических и радиационных угроз. Неплохой выбор среди сталкеров для своих повседневных вылазок в «грязные» места с учётом того, что обладатели противогаза стараются избегать боевых действий или переоценивать его возможности.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_m50">
    <text>Противогаз M50з</text>
  </string>

  <string id="helm_m50_descr">
    <text>Противогаз M50, специально модифицированный для лучшей функциональности в условиях Зоны. И пусть результатом этих манипуляций стали сниженные показатели защиты по сравнению с оригиналом, модификация «З» определённо может похвастаться хорошей защитой от пси-излучения и радиации. Можно сказать, что данный представитель противогазов является улучшенной версией M40, и, в отличие от последнего, приобретается напрямую представителями ЧВК, которые снабжают ими своих оперативников в Зоне или же перепродают другим группам наёмников.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_ranger">
    <text>Противогаз ГП-10Р</text>
  </string>

  <string id="helm_ranger_descr">
    <text>Будучи сконструированным на базе ГП-10, данный противогаз был создан с целью обеспечения защиты владельца от пси-воздействия контролёров и полтергейстов. И хотя результаты, мягко говоря, неоднозначные, данная модель остаётся отличным вариантом для тех, кто нуждается в дополнительной защите от осколков, а также пси- и термических угроз.\n \n</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_tactic_red">
    <text>Шлем «Сфера 08» «Витязь»</text>
  </string>

  <string id="helm_dolg_tactic_red_descr">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Представляет собой оригинальный шлем «Сфера 08», позже модифицированный техниками группировки «Долг» для её бойцов. Чаще всего идёт в комплекте с также модифицированным «Долгом» бронекостюмом Берилл. Как и прочая экипировка серии «Витязь», задача данного шлема подразумевает обеспечение владельца защитой при столкновении с угрозами в виде других сталкеров и мутантов, в связи с чем показатели аномальной защиты были принесены в жертву. Имеет лучшую, по сравнению с оригинальной версией шлема, защиту от пси-излучения.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Novice outfits -->
  <string id="novice_outfit_name">
    <text>Кожаная куртка</text>
  </string>

  <string id="novice_outfit_description">
    <text>Тёплый кожаный анорак, надетый поверх удобного водолазного свитера и заправленный в прочные джинсы и походные ботинки. Будучи довольно популярным среди сталкеров-новичков, пользуется дурной славой среди ветеранов, считающих защиту, предоставляемую им, чуть более эффективной, чем бабушкин свитер.\n \n</text>
  </string>

  <string id="novice_outfit_camo_name">
    <text>Куртка стрелка</text>
  </string>

  <string id="novice_outfit_camo_description">
    <text>Тёплый кожаный анорак, надетый поверх удобного водолазного свитера и заправленный в прочные джинсы и походные ботинки. Принадлежал типичному любителю оружия и всего с ним связанного. В наличии: камуфлированная ткань, более качественные материалы, а также неплохая система распределения веса. Может согреть своего владельца во время дождя и сильного ветра, но не предоставит какой-либо серьёзной защиты в условиях Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="novice_outfit_tourist_name">
    <text>Куртка туриста</text>
  </string>

  <string id="novice_outfit_tourist_description">
    <text>Тёплый кожаный анорак, надетый поверх удобного водолазного свитера и заправленный в прочные джинсы и походные ботинки. Главным отличием от других ему подобных является вшитый в анорак рюкзак. Судя по всему, прошлый владелец был настоящим туристом: грамотный подбор материалов и система распределения веса делает данный экземпляр куда более полезным, чем большинство прочих курток - но, тем не менее, он по-прежнему не подходит для чего-то более серьёзного, чем прогулки у внешних границ Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="csky_novice_outfit_name">
    <text>Кожаная куртка «Чистого неба»</text>
  </string>

  <string id="csky_novice_outfit_description">
    <text>Кожаный анорак бело-голубого цвета, надетый поверх удобного водолазного свитера и заправленный в прочные джинсы и походные ботинки. Портные «Чистого неба» изготавливают подобные куртки для только что вступивших в ряды их группировки. Может согреть своего владельца во время дождя и сильного ветра, но не предоставит какой-либо серьёзной защиты севернее южных границ Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_novice_outfit_name">
    <text>Куртка «Долга»</text>
  </string>

  <string id="dolg_novice_outfit_description">
    <text>Чёрный кожаный анорак, надетый поверх удобного водолазного свитера и заправленный в прочные джинсы и берцы. До последних событий использовался разве что в качестве повседневной одежды долговцев и никогда не предназначался для ношения за пределами лагерей группировки, не говоря уже о боевом применении. Однако отчаянные времена иногда требуют отчаянных мер.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_novice_outfit_name">
    <text>Чёрная кожаная куртка</text>
  </string>

  <string id="bandit_novice_outfit_description">
    <text>Чёрная кожаная куртка, традиционно ассоциирующаяся с представителями криминального мира Зоны. Используется в основном в качестве устрашения сталкеров-новичков.  Предоставляет хорошую защиту от всего, что слабее ветра или случайно прилетевшей бутылки водки.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_novice_alt_outfit_name">
    <text>Кольчужная куртка</text>
  </string>

  <string id="bandit_novice_alt_outfit_description">
    <text>Подобные куртки начали всплывать в Зоне после того, как снабженец «Долга» Морган наладил поставки припасов на сторону, включая и бандитов. Предлагает защиту, сопоставимую с обычным армейским бронежилетом, однако всё равно недостаточную для условий Зоны, особенно при боевых столкновениях с долговцами.\n \n</text>
  </string>

  <string id="redline_novice_outfit_name">
    <text>Красная кожаная куртка</text>
  </string>

  <string id="redline_novice_outfit_description">
    <text>Кожаный анорак броского ярко-красного цвета, надетый поверх удобного водолазного свитера и заправленный в прочные джинсы и походные ботинки. Одного лишь цвета должно быть достаточно, чтобы воздержаться от ношения подобной одежды в Зоне.\n \n</text>
  </string>

  <string id="svoboda_novice_outfit_name">
    <text>Куртка «Свободы»</text>
  </string>

  <string id="svoboda_novice_outfit_description">
    <text>Камуфлированный кожаный анорак, надетый поверх удобного водолазного свитера и заправленный в прочные джинсы и берцы. Используется членами группировки «Свободы», когда те чувствуют себя в безопасности - то есть всегда.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Overcoats -->
  <string id="monolith_trenchcoat_outfit_name">
    <text>Плащ «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_freedom_brown_outfit_name">
    <text>Плотный плащ «Свободы»</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_dolg_brown_outfit_name">
    <text>Плотный плащ «Долга»</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_outfit_name">
    <text>Плащ</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_outfit_description">
    <text>Длинный плотный плащ. Показатели его защиты могут сильно варьироваться в зависимости от портного, который занимался изготовлением. И хотя всё сводится к тому, что подобный плащ лишь чуть-чуть лучше той же кожаной куртки, он всё равно популярен среди сталкеров-новичков, которым всё ещё важен внешний вид.\n \n</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
    <text>Тяжёлый коричневый плащ</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
    <text>Длинный плотный плащ, пришитый к повидавшему свои годы научному комбинезону. Даже несмотря на отсутствие замкнутой системы дыхания и прочих элементов, присущих научным комбинезонам, имеющиеся показатели защиты всё равно лучше ряда базовых защитных костюмов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_green_outfit_name">
    <text>Тяжёлый зелёный плащ</text>
  </string>

  <string id="trenchcoat_green_outfit_description">
    <text>Длинный плотный плащ зелёного цвета, пришитый к повидавшему свои годы научному комбинезону. Даже несмотря на отсутствие замкнутой системы дыхания и прочих элементов, присущих научным комбинезонам, имеющиеся показатели защиты всё равно лучше ряда базовых защитных костюмов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="greh_trenchcoat_outfit_name">
    <text>Тяжёлый плащ «Греха»</text>
  </string>

  <string id="greh_trenchcoat_outfit_description">
    <text>Длинный плотный плащ с пятнами крови, пришитый к повидавшему свои годы научному комбинезону. Даже несмотря на отсутствие замкнутой системы дыхания и прочих элементов, присущих научным комбинезонам, имеющиеся показатели защиты всё равно лучше ряда базовых защитных костюмов.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Exploration -->
  <string id="travel_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Барахольщик»</text>
  </string>

  <string id="travel_outfit_description">
    <text>Сшитый в Зоне местным мастером высококачественный комбинезон, предназначенный для продолжительных походов. Может похвастаться достаточно сложной системой распределения груза наряду с более чем достаточной защитой в суровых условиях Зоны, в частности, от радиационных и химических угроз. По этим же причинам является излюбленным комбинезоном среди охотников за артефактами и на мутантов. Его главный недостаток, не считая цены - это полная бесполезность в столкновениях с вооружённым противником. Вряд ли предыдущий владелец расстался с ним добровольно.\n \n</text>
  </string>

  <string id="nomad_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Кочевник»</text>
  </string>

  <string id="nomad_outfit_description">
    <text>Будучи сшитым в Зоне местным мастером, этот высококачественный комбинезон достаточно лёгок и комфортен при ношении - и это несмотря на более высокую защищённость по сравнению с другими сталкерскими комбинезонами. Тот, кто собирал его, определённо был хорошо знаком с условиями Зоны и, похоже, вложил в свою работу гордость и любовь - что-то, что скорее всего не было применительно к предыдущему владельцу комбинезона. В любом случае, качество «Кочевника» полностью соответствует его цене.\n \n</text>
  </string>

  <string id="antirad_outfit_name">
    <text>Противорадиационный комплект</text>
  </string>

  <string id="antirad_outfit_description">
    <text>Был создан ещё до открытия сталкерами «Выжигателя мозгов» и использовался именно теми сталкерами, что и явили сталкерскому сообществу новости о зловещем месте.\nСоздан же РЗК был при участии ряда богатых постояльцев «100 Рентген» и самого Бармена, собственноручно спонсирующего этот проект, а чуть позже - сделавшего неплохое состояние на продаже этих самых комплектов.\nВ наши дни главные компоненты РЗК представлены модифицированным комбинезоном «Заря», а также всё ещё эффективным противогазом ГП-5, подключённым к кислородным баллонам на спине.\nГлавной целью при разработке костюма было максимально возможное обеспечение владельца противорадиационной защитой. Вариант «К» подобного комплекта вдобавок имеет камуфляжную расцветку, состоящую из разных оттенков зелёного и позволяющую владельцу скрывать своё присутствие в высокой траве в весенний и летний периоды.\n \n</text>
  </string>

  <string id="hybrid_outfit_name">
    <text>Гибридный бронекостюм</text>
  </string>

  <string id="hybrid_outfit_description">
    <text>Своеобразный «гадкий утёнок», созданный одним из киевских оборонных НИИ с целью обеспечения охраны представителей науки в Зоне. Судя по всему, костюм был создан с довольно ограниченным бюджетом, так как броневые элементы, вшитые в экипировку, одновременно делают её уязвимой к аномальным воздействиям и обеспечивают при этом куда меньшую защиту против вооружённого противника по сравнению с жилетом с бериллиевым покрытием. И хотя ни один из подобных бронекостюмов не был официально заказан украинским правительством, некоторые из них сомнительными путями всё-таки попали в Зону.\nЯвляется популярным выбором среди сталкеров, которые хотят достойной защиты, но не в силах найти чего-то лучшего.\n \n</text>
  </string>

  <string id="wastelander_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Поисковик»</text>
  </string>

  <string id="wastelander_outfit_description">
    <text>Высококачественный комбинезон, сшитый в Зоне местным мастером-портным и имеющий в своём распоряжении противогаз M10 чешского производства. Крайне выгодно отличается от многих других костюмов кустарного производства в Зоне, однако невозможность использования его с другими шлемами всё же снижает его эффективность и гибкость подбора комплекта под соответствующие нужды.\n \n</text>
  </string>

  <!-- CS outfits -->
  <string id="csky_light_novice_outfit_name">
    <text>Бронежилет ЧН-1а</text>
  </string>

  <string id="csky_light_novice_outfit_description">
    <text>Лёгкий комбинезон, используемый ещё неопытными исследователями «Чистого неба». Обеспечивает адекватную защиту от аномального воздействия на территории Болот, что, к сожалению, сводится на нет слабой защитой против физического и радиационного воздействий.\n \n</text>
  </string>

  <string id="csky_light_outfit_name">
    <text>Бронежилет ЧН-2а</text>
  </string>

  <string id="csky_light_outfit_description">
    <text>Используемый членами «Чистого неба», данный защитный костюм предназначен для проведения поисковых операций в зонах с низким уровнем риска - будь то аномальная или какая-либо ещё активность. ЧН-2а не предназначен для проведения боевых операций или участия в вооружённых конфликтах, хоть и определённо проявит себя лучше того же ЧН-1 в подобных сценариях.\n \n</text>
  </string>

  <string id="csky_medium_outfit_name">
    <text>Бронежилет ЧН-3а</text>
  </string>

  <string id="csky_medium_outfit_description">
    <text>Тяжёлый, но по-прежнему довольно комфортный костюм, используемый членами «Чистого неба». Обеспечивает более чем хорошую защиту в целом, особенно в боестолкновениях. Тем не менее, несмотря на все свои плюсы, ЧН-3а чрезвычайно уязвим к токсичной среде и обладает низкими электроизоляционными свойствами.\n \n</text>
  </string>

  <string id="csky_heavy_outfit_name">
    <text>Бронежилет ЧН-3б</text>
  </string>

  <string id="csky_heavy_outfit_description">
    <text>Некогда это была штатная экипировка лёгких штурмовых отрядов «Чистого неба». Почти полное уничтожение группировки, стало очередным напоминанием сталкерам: даже отличное снаряжение не может гарантировать безопасность внутри Зоны.\nДанный же защитный костюм способен не только остановить пистолетную пулю, но и обеспечивает вполне приемлемую защиту от аномального воздействия.\n \n</text>
  </string>

  <!-- NBC outfits -->
  <string id="nbc_outfit_name">
    <text>Комбинезон РХБЗ</text>
  </string>

  <string id="nbc_outfit_description">
    <text>Бюджетный комбинезон РХБЗ (радиационной, химической и биологической защиты) с жилетом из кевлара. Подобные комплекты массово производятся на заводах за пределами Зоны для использования в военных операциях и при ликвидации техногенных катастроф. В наличии также есть и противогаз ГП-5, приспособленный для работы с современными фильтрами. Хоть комбинезон и не был создан с учётом специфик Зоны, он по-прежнему является довольно популярным выбором среди тех, кто предпочитает продуманную систему распределения веса и защиту, сопоставимую с распространёнными сталкерскими комбинезонами.\n \n</text>
  </string>

  <string id="monolith_nbc_outfit_name">
    <text>Комбинезон РХБЗ «Чернобыль»</text>
  </string>

  <string id="monolith_nbc_outfit_description">
    <text>Старый комбинезон РХБЗ (радиационной, химической и биологической защиты) с жилетом из кевлара, ассоциируемый с фанатиками группировки «Монолит», которые рьяно защищают центр Зоны от всех прочих сталкеров. Подобные комбинезоны впервые начали использоваться войсками РХБЗ после ликвидации Чернобыльской катастрофы в 1986 году для последующих работ на территории ЧЗО, вследствие чего их состояние оставляет желать лучшего. Кроме того, остаётся загадкой то, как такое огромное количество комбинезонов было оставлено в Зоне и попало в руки «Монолита». В комплекте также имеется и противогаз ГП-5, приспособленный для работы с современными фильтрами.\n \n</text>
  </string>

  <string id="cs_nbc_outfit_name">
    <text>Комбинезон ЧН-3 «РХБЗ»</text>
  </string>

  <string id="cs_nbc_outfit_description">
    <text>Комбинезон РХБЗ (радиационной, химической и биологической защиты) с жилетом из кевлара, модифицированный «Чистым небом» под свои нужды. Комплекты подобные этому массово производятся на заводах за пределами Зоны для использования в военных операциях и при ликвидации техногенных катастроф. В наличии также есть и противогаз ГП-5, приспособленный для работы с современными фильтрами. Каждый комбинезон РХБЗ, попавший к «Чистому небу», проходит проверку у Новикова, который оценивает комбинезон на соответствие предоставляемой им защиты в суровых условиях Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="nbc_merc_outfit_name">
    <text>Комбинезон РХБЗ Наёмников</text>
  </string>

  <string id="nbc_merc_outfit_description">
    <text>Комбинезон РХБЗ (радиационной, химической и биологической защиты) с жилетом из кевлара, используемый в основном наёмниками, испытывающими финансовые проблемы. Подобные комбинезоны массово производятся на заводах за пределами Зоны для использования в военных операциях и при ликвидации техногенных катастроф. Идёт в комплекте с противогазом ГП-5, приспособленным для работы с современными фильтрами. Хоть комбинезон и не был создан с учётом специфик Зоны, а модификации данного экземпляра ещё и негативно сказались на его специализированной защите, он по-прежнему пользуется популярностью благодаря своей продуманной системе распределения веса.\n \n</text>
  </string>

  <string id="nbc_freedom_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Хранитель свободы»</text>
  </string>

  <string id="nbc_freedom_outfit_description">
    <text>Модифицированный мастерами «Свободы» вариант обычного комбинезона РХБЗ, используемого одиночками. Проведённые ими модификации пусть и сказались несколько негативно на общих показателях защиты по сравнению с оригиналом, но не обошлось и без положительных моментов - показатели химстойкости были выведены на новый уровень. Как и с прочими комбинезонами, в комплекте имеется и противогаз ГП-5. «Хранитель свободы» довольно популярен среди исследовательских отрядов группировки, ввиду его показателей хим- и радиационной защиты, а также наличия продуманной системы распределения веса.\n \n</text>
  </string>

  <string id="nbc_dolg_outfit_name">
    <text>ПС5-Мд «РХБ защита»</text>
  </string>

  <string id="nbc_dolg_outfit_description">
    <text>Несмотря на то, что охотники за артефактами в рядах «Долга» - большая редкость, ПС5-Мд всё равно используется членами группировки при оказании помощи научным исследователям в Зоне. По сравнению со стандартным ПС5-М, версия «А» имеет в своём распоряжении: противогаз ГП-5, крепления для контейнеров с артефактами, а также эффективную систему распределения веса. Тем не менее, ПС5-Мд «РХБ защита» всё же остаётся далеко не самой лучшей защитной экипировкой в своём классе, а потому практически сразу заменяется на куда более продвинутую версию, когда члену «Долга» открывается более расширенный выбор снаряжения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_nbc_outfit_name">
    <text>Трофейный комбинезон РХБЗ</text>
  </string>

  <string id="bandit_nbc_outfit_description">
    <text>Обладающий неплохими изоляционными свойствами и имеющий в своём распоряжении кевларовый жилет, данный комбинезон является всё же крайне неудачным вариантом оригинального. В пользу этого говорит общая изношенность комбинезона, свидетельствующая о том, что его скорее всего залатали уже после убийства в нём же его предыдущего хозяина. Зато хоть противогаз ГП-5 на удивление по-прежнему в комплекте.\nНельзя сказать, что этот комбинезон приводили в порядок с какой-либо заботой или аккуратностью, но он всё же пользуется успехом у ряда криминальных элементов, которым приходится по душе его чудом сохранившаяся система распределения веса.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Assault vest -->
  <string id="light_loner_outfit_name">
    <text>Бронежилет «Перехватчик»</text>
  </string>

  <string id="light_loner_outfit_description">
    <text>Старый костюм с бронежилетом IBA «Перехватчик», импортированный с Запада. Будучи немного тяжёлым, он всё же обеспечивает хорошую защиту от аномалий и баллистических угроз. Довольно распространён среди сталкеров, нанятых в качестве исполнителей грязной работы в опосредованной войне группировок, так как значительно повышает шансы на выживание в вооружённых столкновениях по сравнению с обычным снаряжением сталкеров.\n \n</text>
  </string>

  <string id="light_freedom_outfit_name">
    <text>Бронежилет «Защитник свободы»</text>
  </string>

  <string id="light_freedom_outfit_description">
    <text>Представляет собой несколько устаревший костюм с бронежилетом IBA «Перехватчик», модифицированный для комфортного проведения особых операций в условиях Зоны. По слухам, поставляется группировке напрямую от неизвестного спонсора. Довольно приличный комплект защиты, учитывая, что основное его использование в Зоне заключается в обеспечении должной защиты владельца во время перестрелок и нападений на слабо укреплённые позиции противника.\n \n</text>
  </string>

  <string id="light_voen_outfit_name">
    <text>Армейский бронежилет IBA-З</text>
  </string>

  <string id="light_voen_outfit_description">
    <text>Армейский комплект костюма с бронежилетом IBA «Перехватчик», адаптированным к аномальным условиям Зоны (IBA-З). По сравнению с обычным бронежилетом IBA обеспечивает больший комфорт при ношении и предоставляет лучшую противоаномальную защиту. Редко заказывается ВСУ для военсталов, что уже говорить о новобранцах, поэтому желающим получить в своё распоряжение подобный комплект брони придётся выкладывать средства из своего кармана.\n \n</text>
  </string>

  <string id="light_monolit_outfit_name">
    <text>Бронежилет IBA-З «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="light_monolit_outfit_description">
    <text>Армейский комплект костюма с бронежилетом IBA «Перехватчик», адаптированным к аномальным условиям Зоны (IBA-З), каким-то образом попавший в распоряжение группировки «Монолит». Вполне вероятно, что является трофейным, снятым с убитого или потерявшего разум сталкера, который рискнул пересечь «Барьер». От оригинальной модели (IBA-З) отличается слегка повышенной эргономичностью и куда более продвинутой пси-защитой.\n \n</text>
  </string>

  <string id="light_dolg_outfit_name">
    <text>Бронежилет IBA-З «Долга»</text>
  </string>

  <string id="light_dolg_outfit_description">
    <text>Старый костюм с бронежилетом IBA «Перехватчик», импортированный с Запада и модифицированный с учётом особенностей Зоны. Несмотря на свои большой вес и громоздкость, получил ряд модификаций, призванных обеспечить повышенную защиту от химических угроз. Довольно сомнительно, что группировка «Долг» сама стала бы заказывать эти бронежилеты, так что есть вероятность того, что они являются попросту трофейными - снятыми с ликвидированных представителей «Свободы» и приведёнными в порядок техниками и портными «Долга».\n \n</text>
  </string>

  <string id="light_merc_outfit_name">
    <text>Бронежилет IBA-З наёмников</text>
  </string>

  <string id="light_merc_outfit_description">
    <text>Хорошо сохранившийся костюм с бронежилетом IBA «Перехватчик», напрямую проданный ЧВК и наёмникам рядом Западных спонсоров. Данный комплект экипировки хоть и несколько неудобный, но определённо лучше, чем стандартный вариант, широко распространённый в Зоне. Предназначен для обеспечения защиты наёмников во время выполнения их контрактов, в первую очередь, предусматривающих проведение атак на укреплённые позиции противника на территории Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="light_isg_outfit_name">
    <text>Бронежилет IBA-З ИИГ</text>
  </string>

  <string id="light_isg_outfit_description">
    <text>Довольно крепкий, но в то же время морально устаревший комплект защитной экипировки с бронежилетом IBA «Перехватчик». модифицированной для защиты владельца в условиях Зоны. Является необходимым минимумом защиты в случае вероятности вооружённых столкновений с силами СБУ. Является также неплохим выбором для исследователей, спонсируемых ООН, которые намерены совершить рейды в секретные лаборатории, расположенные на территории Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Sunrise suits -->
  <string id="stalker_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Заря»</text>
  </string>

  <string id="stalker_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон. Представляет собой сочетание двухслойной прорезиненной ткани с плексигласовой прокладкой и вшитого бронежилета. На сегодняшний день «Заря» является одним из самых старых комбинезонов, используемых сталкерами, и считается абсолютным минимумом для обеспечения какой-никакой защиты для сталкера, который намеревается совершать глубокие вылазки вглубь Зоны. Несмотря на это, по-прежнему пользуется популярностью среди как новичков, так и ветеранов из-за своей дешевизны и широких возможностей для улучшения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_outfit_camo_name">
    <text>Комбинезон «Хамелеон»</text>
  </string>

  <string id="stalker_outfit_camo_description">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Камуфлированный вариант «Зари» представляет собой сочетание двухслойной прорезиненной ткани с плексигласовой прокладкой и встроенного бронежилета. Несмотря на то, что бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, костюм очень распространён из-за дешевизны и широких возможностей для улучшения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_outfit_alt_name">
    <text>Альтернативный комбинезон «Заря»</text>
  </string>

  <string id="stalker_outfit_alt_description">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Модифицированный вариант «Зари», который представляет собой сочетание двухслойной прорезиненной ткани с плексигласовой прокладкой и встроенного бронежилета. Несмотря на то, что бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, костюм очень распространён из-за дешевизны и широких возможностей для улучшения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_drought_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Скиталец»</text>
  </string>

  <string id="stalker_drought_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон. Менее удобен по сравнению с оригинальной «Зарёй», однако предлагает куда более продвинутую баллистическую защиту. Кроме того, имеет несколько креплений для дополнительных модулей, которые ориентированы, в первую очередь, на использование контейнеров для артефактов. Однако зачастую вместо них используются «верблюжьи горбы» для компенсации большого веса экипировки, что, собственно, и послужило причиной ироничного названия для комбинезона. В принципе, как и «Заря», пользуется популярностью ввиду своей дешевизны и широких возможностей для улучшения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_predator_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Охотник»</text>
  </string>

  <string id="stalker_predator_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон. Являясь, по сути, дальнейшей модификацией комбинезона «Скитальца», имеет схожие показатели баллистической защиты, однако при этом было уделено ещё и внимание к удобности его ношения, что и послужило его популярностью среди сталкеров-охотников, нуждающимся в хорошей мобильности и защите. Комбинезон «Охотник» довольно дешёв в плане техобслуживания, предлагая при этом широкие возможности для дальнейшего его улучшения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_autumn_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Лесная заря»</text>
  </string>

  <string id="stalker_autumn_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон на базе «Зари». Представленный вариант пользуется большим интересом среди новоиспечённых охотников за артефактами или головами, так как его особая ткань и материалы позволяют не только безопасно передвигаться через зоны химического загрязнения и поля аномалий, но и даже оставаться в их пределах на гораздо продолжительные периоды времени по сравнению с аналогичными комбинезонами сталкеров. Кроме того, «Лесная заря» может похвастаться чуть повышенной эргономичностью - и это-то с учётом улучшенной баллистической защиты. И хотя стоимость техобслуживания данного комбинезона несколько выше, чем у «Зари», он всё равно является хорошим выбором для тех, кто не привык экономить на своём здоровье.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_vineleaf_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Степная заря»</text>
  </string>

  <string id="stalker_vineleaf_outfit_description">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) Высококачественная модификация «Зари» имеет более продвинутые в техническом плане возможности для дальнейшего улучшения.\n«Степная» модификация является одной из двух вариаций «Зари», задачей которых является обеспечение высокой мобильности с минимальной потерей защитных характеристик костюма. В данном комплекте подобный результат достигается благодаря использованию более гибкой и термоактивной ткани: при высокой температуре ткань костюма начинает сжиматься и «дышать», обеспечивая свежий приток воздуха. Кроме того, эта ткань достаточно устойчива к порезам. А использование наработок «Лесной зари» помогает чувствовать себя комфортно. Цветовая схема костюма представляет собой камуфляж, напоминающий зелёную степь и состоящий из разной формы пятен светло- и тёмно-зелёных цветов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_bear_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Медведь»</text>
  </string>

  <string id="stalker_bear_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон на базе «Зари». От аналогов отличается чуть большим весом, повышенной баллистической защитой и теплоизоляцией. К сожалению, упомянутая теплоизоляция достигается не благодаря использованию обычных тканей, а при помощи безымянного самодельного аномального соединения, созданного методом проб и ошибок. Кроме того, недостатком «Медведя» являются его слабые электроизоляционные свойства. Распространён среди сталкеров, совершающих рейды к термическим аномалиям на Янтаре.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_salamander_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Ящер»</text>
  </string>

  <string id="stalker_salamander_outfit_description">
    <text>Будучи одной из модификаций оригинального комбинезона «Заря», «Ящер», в первую очередь, предназначен для сталкеров, предпочитающих исследования заражённых территорий, так как его показатели баллистической и противоаномальной защит не особо блещут. Неплохой выбор для тех, кто может быстро ориентироваться на местности, избегая при этом вооружённых столкновений. По иронии судьбы, несмотря на своё название, «Ящер» предоставляет низкую защиту от термических угроз. Однако как и любой сталкерский комбинезон, он довольно доступен в плане техобслуживания, предлагая при этом широкие возможности для дальнейших модификаций.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_graphite_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Графит»</text>
  </string>

  <string id="stalker_graphite_outfit_description">
    <text>«Графит» является ещё одной модификацией «Зари». Как и в случае с «Медведем», его наработки - это результаты методов проб и ошибок, закончившихся крайне плачевно для пары слишком самонадеянных сталкеров, решивших провести замеры пси-шторма. Тем не менее, их данные всё-таки помогли обеспечить защиту нервной системы владельца в представленном комбинезоне, который вдобавок хоть и немного устойчив к перегреву, но малоэффективен при столкновении с высоко активными химическими веществами. К тому же он считается морально устаревшим, а потому сталкеры предпочитают положить костюм в дальний угол и забыть о нём.\n \n</text>
  </string>

  <string id="stalker_tigerstripe_outfit_name">
    <text>Комбинезон с тигровыми полосами</text>
  </string>

  <string id="stalker_tigerstripe_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон на базе «Зари». Один из тяжёлых представителей сталкерских комбинезонов, созданный в основном для тех, кто предпочитает погоне за артефактами или охоте наёмничество и охоту за головами. Предоставляет повышенные баллистическую и противоосколочную защиты, а также является более стойким к ударам и порезам по сравнению с обычным сталкерским комбинезоном. Среди боевых комбинезонов выделяется главным образом своей дешевизной техобслуживания.\n \n</text>
  </string>

  <string id="ecologist_guard_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Искра»</text>
  </string>

  <string id="ecologist_guard_outfit_description">
    <text>По сути, обычный комбинезон, ранее предназначавшийся в качестве запасной экипировки членов научно-оперативной исследовательской группы «Искра», теперь же - бюджетный защитный комбинезон, используемый сотрудниками охраны научных групп. За свою цену предлагает довольно-таки неплохую противоаномальную защиту, однако будет практически бесполезен в перестрелках, так как не способен остановить пулю калибра, который больше пистолетного. Да и большая часть сотрудников предпочитает сразу же менять его на куда более защищённые комбинезоны «СЕВА» и ССП-99М при первой же возможности. Тем же, кто планирует принимать участие в вооружённых конфликтах, пожалуй, стоит поискать альтернативу в армейском сегменте защитной экипировки.\n \n</text>
  </string>

  <string id="cs_stalker_outfit_name">
    <text>Комбинезон ЧН-2б</text>
  </string>

  <string id="cs_stalker_outfit_description">
    <text>В отличие от другой защитной экипировки серии ЧН, комбинезон ЧН-2б был создан уже после печально известного прорыва «Чистого неба» к ЧАЭС, во время которого погибла большая часть членов группировки. Считается первым по-настоящему заслуженным преемником ЧН-1, так как в модели 2б приоритет был отдан защите владельца от аномального воздействия, нежели защите в перестрелках. Тем не менее, комбинезон по-прежнему предоставляет адекватную защиту как против физического воздействия, так и аномальной природы Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <!-- STS (Special Tactical Suits) -->
  <string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
  </string>

  <string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Эргономичный костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань, обработанная составом «Горизонт», полученный путём проб и ошибок, который значительно повышает защитные свойства в условиях высокой химической активности. Остаётся только догадываться, есть ли у него побочные эффекты.\n \n</text>
  </string>

  <string id="monolith_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="monolith_outfit_description">
    <text>Комбинезон сталкера из группировки «Монолит». Благодаря используемым материалам предоставляет более чем хорошую защиту от химического и радиационного воздействий. Кроме того, имеет бронежилет, способный остановить слабую пистолетную пулю, но противоаномальная защита костюма оставляет желать лучшего. Впервые партии этих костюмов были обнаружены в недрах секретной лаборатории X-18 в Тёмной долине. И даже несмотря на то, что нашедшие их сталкеры в скором времени бесследно исчезли, сие открытие породило множество легенд и теорий среди сталкеров относительно происхождения экипировки. И большинство склонно верить тому, что подобные комбинезоны «Монолита» были созданы ещё до возникновения Зоны как таковой.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_sun_outfit_name">
    <text>Тактический комбинезон «Вечерняя заря»</text>
  </string>

  <string id="bandit_sun_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон. Дизайн напоминает таковые оригинального тактического костюма и комбинезона «Монолита» с той лишь разницей, что в «Вечерней заре» отсутствуют общие элементы защиты. Вместо этого он имеет неплохую изоляцию, защищающую как от электрических, так и термических угроз. Используется в основном бандитами в Тёмной долине, которые стараются как можно поскорее избавиться от незваных гостей в виде полтергейстов, вылезших на поверхность из местной лаборатории.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_sun_outfit_name">
    <text>Тактический комбинезон «Сумрак»</text>
  </string>

  <string id="merc_sun_outfit_description">
    <text>Произведённый в Зоне местными умельцами комбинезон. Наёмники определённо вдохновились пытливостью сталкеров, так что теперь приступили к созданию собственной защитной экипировки внутри Зоны. Судя по всему, вдохновение «Сумрака» черпалось из комбинезона «Монолита», что впрочем, закономерно, учитывая частоту стычек двух сторон в забытом Лиманске. В целом, представляет собой более чем хорошую экипировку для не слишком рисковых операций южнее Радара.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_nighthunter_outfit_name">
    <text>Бронежилет наёмников «Ночной хищник»</text>
  </string>

  <string id="merc_nighthunter_outfit_description">
    <text>Представляет собой тяжёлый тактический костюм, используемый наёмниками во время проведений ночных и операций в городе. Что же касается его защитных характеристик, то боевые показатели защиты балансируют между защитной экипировкой спецназа и обычным сталкерским комбинезоном. Бронежилет предоставляет хорошую защиту в вооружённых столкновениях, однако практически полностью бесполезен для тех, кто предпочитает брать контракты по нахождению артефактов, нежели участвовать в боях.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_wolven_outfit_name">
    <text>Бронежилет наёмников «Гиена»</text>
  </string>

  <string id="merc_wolven_outfit_description">
    <text>Представляет собой тяжёлый тактический костюм, используемый наёмниками для проведения экспедиций и секретных операций. Пригоден для выполнения контрактов по нахождению артефактов, так как для своего класса имеет неплохую противоаномальную защиту, позволяющую владельцу относительно безопасно преодолевать аномальные поля или же устраивать в них засады. Причём чаще всего происходит именно последнее, так как это довольно удобно, особенно если цель может оказать сильное сопротивление.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_outfit_name">
    <text>Тактический бронежилет ИИГ Mk.1</text>
  </string>

  <string id="isg_outfit_description">
    <text>Будучи созданным на базе бронежилетов, используемых западными спецслужбами, подобные тактические бронежилеты крайне распространены среди множества армий мира. Первая модель (Mark 1) должна быть минимальным порогом для предоставления базовой защиты оперативника ИИГ. Отличается от лёгкого бронежилета наёмников высоким весом, при этом имея показатели защиты куда хуже аналога, что практически не годится для использования в суровых условиях Зоны. Стоит отметить, что даже при наличии своих недостатков Mk.1 гораздо эффективнее тех же простых армейских бронежилетов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_merc_outfit_name">
    <text>Тактический бронежилет ИИГ Mk.2</text>
  </string>

  <string id="isg_merc_outfit_description">
    <text>Будучи улучшенной версией бронежилета ИИГ модели Mk.1, представленный вариант гораздо лучше подходит для работы в условиях Зоны. Может похвастаться неплохими показателями противоаномальной защиты, среди которых стоит выделить хорошую стойкость к химическим, кислотным и термическим угрозам. По имеющимся данным, бронежилет Mk.2 был напрямую заказан представителями ИИГ после получения первичных данных в лице потерь личного состава.\nОбладателям подобной экипировки настоятельно рекомендуется избегать внимания и встреч с местными сталкерами.\n \n</text>
  </string>

  <!-- LCS (Light Combat Suit) -->
  <string id="merc_outfit_name">
    <text>Лёгкий комбинезон наёмников</text>
  </string>

  <string id="merc_outfit_description">
    <text>Лёгкий комбинезон, используемый наёмниками, в котором за основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. Пригоден для проведения простых спецопераций, но при сравнении со стандартной экипировкой спецназа сильно проигрывает последней по защитным параметрам. Кроме того, комбинезон не был спроектирован с учётом аномальной активности в Зоне.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_fighter_outfit_name">
    <text>Лёгкий комбинезон «Истребитель»</text>
  </string>

  <string id="merc_fighter_outfit_description">
    <text>Альтернативная версия комбинезона, используемого наёмниками. «Истребитель» был оптимизирован для обеспечения высокой мобильности, хорошей термозащиты, а также возможности закрепления дополнительных модулей. Ценой подобных изменений стали пониженные защитные характеристики костюма в целом. Тем не менее, может отлично проявить себя в операциях, где важны мобильность и скрытность, а потому используется в основном разведчиками и киллерами, которые действуют на наименее облучённых территориях Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="banditmerc_outfit_name">
    <text>Лёгкий бандитский комбинезон</text>
  </string>

  <string id="banditmerc_outfit_description">
    <text>Лёгкий комбинезон, используемый наёмниками и «случайно» попавший в руки бандитов. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. По иронии судьбы, тот, кто продал бандитам подобные комбинезоны, похоже, решил нажиться на их доверчивости, так как по защитным характеристикам экипировка сильно проигрывает оригиналу. Зато отличается удобностью. Да и, пожалуй, то, что есть - гораздо лучше экипировки, выдаваемой рядовым ВСУ внутри Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="renegademerc_outfit_name">
    <text>Лёгкий комбинезон ренегатов</text>
  </string>

  <string id="renegademerc_outfit_description">
    <text>Лёгкий комбинезон, используемый наёмниками и «случайно» попавший в руки ренегатов. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. На удивление достаточно эргономичен и обладает хорошей защитой от малых калибров оружия, порезов и шрапнели. Однако в нём не рекомендуется посещать зоны с высоким аномальным фоном или уровнем радиационного заражения.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_sunset_outfit_name">
    <text>Лёгкий комбинезон «Закат»</text>
  </string>

  <string id="merc_sunset_outfit_description">
    <text>Лёгкий боевой комбинезон, используемый наёмниками, в котором за основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. Модифицированная версия предполагает использование в более серьёзных столкновениях с вооружённым противником. Среди же недостатков стоит отметить неудобность ношения комбинезона в зонах повышенной аномальной активности. Но всё же представленная экипировка на голову выше стандартной версии и может даже быть неплохой альтернативой специальным тактическим костюмам наёмников в повседневном пользовании.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_scout_outfit_name">
    <text>Лёгкий комбинезон «Скаут»</text>
  </string>

  <string id="merc_scout_outfit_description">
    <text>Представляет собой модифицированную и узконаправленную версию стандартного комбинезона наёмников. Крайне удобен, однако основными отличиями всё же будут повышенный вес экипировки и немного сниженные показатели боевой защиты по сравнению с «Истребителем». Недорогой комбинезон, который подойдёт наёмникам с ограниченным бюджетом, чьи контракты заключаются в работе на территориях с повышенным аномальным фоном. \n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_jackal_outfit_name">
    <text>Лёгкий тактический костюм «Шакал»</text>
  </string>

  <string id="merc_jackal_outfit_description">
    <text>Лёгкий тактический костюм наёмников, названный в честь погибшего лидера группы наёмников, целью которой было получение доступа в лабораторию под индексом X-8 несколько лет тому назад. Предоставляет приемлемую защиту от опасностей Зоны, однако по-настоящему отличительными качествами костюма являются его отличная эргономичность и сделанная с умом система распределения веса, что вкупе с его вполне доступной ценой делает костюм довольно популярным выбором среди опытных наёмников.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_coyote_outfit_name">
    <text>Средний тактический костюм «Койот»</text>
  </string>

  <string id="merc_coyote_outfit_description">
    <text>Средний тактический костюм, являющийся укреплённой версией «Шакала». Демонстрирует повышенную защиту от физических воздействий и имеет ещё лучшую систему распределения веса. Как и следует ожидать, его цена куда выше, чем у предшественника, но подобный момент точно не остановит большинство наёмников от приобретения костюма, если им выпадает такая возможность.\n \n</text>
  </string>

  <string id="greh_armored_outfit_name">
    <text>Противоосколочная броня «Греха»</text>
  </string>

  <string id="greh_armored_outfit_description">
    <text>Удобный и эргономичный костюм, используемый для массового снаряжения последователей «Греха» и состоящий из баллистического бронежилета, надетого поверх костюма. Хорошо выполняет свою работу, укрепляя и без того стойких воинов «Греха» благодаря наличию неплохой противоаномальной и баллистической защиты.\n \n</text>
  </string>

  <string id="greh_armored_camo_outfit_name">
    <text>Противоосколочная броня «Ирий»</text>
  </string>

  <string id="greh_armored_camo_outfit_description">
    <text>Более продвинутая версия стандартного боевого костюма «Греха», предлагаемая самым верным последователям идей группировки. Обеспечивает не только лучшую защиту от аномального воздействия, но и способствует укреплению сил владельца зачастую сверх разумных пределов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_voin_outfit_name">
    <text>ПС6-В «Универсальная защита»</text>
  </string>

  <string id="dolg_voin_outfit_description">
    <text>Более современная и обновленная версия оригинального комбинезона ПС5-М «Универсальная защита». Модель ПС6-В имеет более чем хорошие показатели защиты в условиях Зоны, являясь при этом довольно-таки эргономичной для экипировки «Долга». Первоначально подразумевалось, что ПС6-В «Универсальная защита» заменит оригинальную модель, однако высокая стоимость производства и последние события в жизни группировки «Долг», связанные с большими потерями личного состава, пока что поставили переоснащение на паузу.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_lcs_outfit_name">
    <text>Лёгкий боевой комбинезон ИИГ</text>
  </string>

  <string id="isg_lcs_outfit_description">
    <text>Вариация лёгкого боевого комбинезона, модифицированного силами ИИГ для использования своими членами. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. Взамен сниженных показателей баллистической защиты, по сравнению с лёгким боевым комбинезоном наёмников, предлагает улучшенную противоаномальную. Кроме того, комбинезон оснащён встроенным бронежилетом и креплениями для дополнительных модулей. Но, к сожалению, представленная экипировка мало пригодна для использования в более-менее серьёзных операциях в пределах Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_lcs_camo_outfit_name">
    <text>Камуфлированный комбинезон ИИГ</text>
  </string>

  <string id="isg_lcs_camo_outfit_description">
    <text>Вариация лёгкого боевого комбинезона, модифицированного силами ИИГ для использования своими членами. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. Несмотря на малый вес и хорошую эргономичность, данный комбинезон может похвастаться приличной защитой от аномального воздействия и слабо вооружённых противников. Недостатком же данного варианта является низкая защита от ударов, порезов и осколков.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_lcs_urban_outfit_name">
    <text>Комбинезон ИИГ с «городским камуфляжем»</text>
  </string>

  <string id="isg_lcs_urban_outfit_description">
    <text>Вариация лёгкого боевого комбинезона, модифицированного силами ИИГ для использования своими членами в вооружённых столкновениях. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. Хорошо показывает себя при сравнении с другими боевыми комбинезонами по части боевой защиты, однако всё равно проигрывает экипировке спецназа. Кроме того, категорически не рекомендуется использовать представленный комбинезон в зонах с высоким аномальным или радиационным фоном.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Berill-5M Armoured Suits -->
  <string id="army_outfit_name">
    <text>Армейский бронежилет</text>
  </string>

  <string id="army_outfit_description">
    <text>Стандартный комплект снаряжения солдата в Зоне, а также гордость бюрократической машины, из-за действий которой тендер на разработку лучшего снаряжения для военнослужащих в Зоне отошёл к самому дешёвому предложению. Бронежилет более-менее защищает от укусов и ударов слабых мутантов. В целом, он чуть-чуть лучше кожаных курток, которые носят сталкеры-новички, что говорит о многом.\n \n</text>
  </string>

  <string id="specops_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
  </string>

  <string id="specops_outfit_description">
    <text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. Предназначен для проведения штурмовых операций и является стандартной экипировкой большинства бойцов спецназа в Зоне. Для работы в областях с повышенным радиационным фоном и высокой аномальной активности требует наличия высококачественного противогаза. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар или же в качестве «услуги за услугу».\n \n</text>
  </string>

  <string id="specops_dolg_outfit_name">
    <text>ПС5-Б «Бериллиевая защита»</text>
  </string>

  <string id="specops_dolg_outfit_description">
    <text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. По сравнению со стандартным защитным костюмом ПС5-М «Универсальная защита» является более эргономичным и, в большинстве своём, защищённым. Из недостатков же стоит отметить слабые изоляционные свойства и низкую стойкость к сильным ударам, например, телекинетическим атакам полтергейстов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="specops_merc_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «Берилл-5М» наёмников</text>
  </string>

  <string id="specops_merc_outfit_description">
    <text>«Позаимствованный» и модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. Обеспечивает хорошую физическую защиту, оставаясь при этом достаточно комфортным, однако для использования на загрязнённых территориях и в зонах повышенного аномального фона его следует использовать вместе с высококачественным противогазом и шлемом. Часто используется наёмниками, оказывавшими ранее свои услуги СБУ.\n \n</text>
  </string>

  <string id="specops_bandit_outfit_name">
    <text>«Берилл-5М» дезертира</text>
  </string>

  <string id="specops_bandit_outfit_description">
    <text>Комплект армейского бронежилета серии ПС5 с бериллиевым напылением, попавший в распоряжение бандитов через грязные сделки. И хотя на нём имеются следы долгого пользования и заплаток, он по-прежнему является сбалансированным вариантом защиты и мобильности. Тем не менее, не рекомендуется использовать его вблизи аномалий.\n \n</text>
  </string>

  <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Страж свободы»</text>
  </string>

  <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Комплект защитной экипировки спецназа, «освобождённой» от предыдущего владельца. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен», так что «Страж свободы» имеет вполне приемлемое к ним сопротивление. Помимо этого, комбинезон располагает неплохими боевыми характеристиками.\nЛюбой член «Свободы», планирующий оказать помощь при защите «Барьера», постарается сразу же приобрести такой комбинезон, либо же что-то максимально близкое к нему. \n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_specops_red_outfit_name">
    <text>ПСЗ-Б2 «Витязь»</text>
  </string>

  <string id="dolg_specops_red_outfit_description">
    <text>Бывший защитный костюм спецназа, дополнительно укреплённый для защиты жизненно важных органов и используемая бойцами «Долга». Несмотря на неэффективную противоаномальную защиту в экстремальных условиях, всё равно является отличным боевым комбинезоном. Пользуется популярностью среди ветеранов группировки, которые считают, что недостатки экипировки можно нивелировать опытом и намётанным глазом, помогающими определить наличие аномалий задолго до приближения к ним.\n \n</text>
  </string>

  <!-- PS5-M Universal protection suit -->
  <string id="dolg_outfit_name">
    <text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
  </string>

  <string id="dolg_outfit_description">
    <text>Устаревшая модель комбинезона «Долга», которая больше подходит новобранцам из сталкеров, привыкшим к относительно лёгким костюмам. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномального воздействия и при этом способен остановить пистолетную пулю.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_scout_outfit_name">
    <text>ПС5-Р «Разведчик»</text>
  </string>

  <string id="dolg_scout_outfit_description">
    <text>Старая модель комбинезона «Долга», разработанная параллельно с ПС5-М «Универсальная защита». Предназначалась для защиты разведчиков «Долга» в первые годы существования группировки. В настоящее время неисследованными остались лишь слишком заражённые территории Зоны, представляющие огромную опасность для бойцов, использующих ПС5-Р. На данный момент комбинезоны ПС5-Р «Разведчик» выдаются лишь новичкам и только в чрезвычайных ситуациях.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_red_outfit_name">
    <text>ПС5-М «Витязь»</text>
  </string>

  <string id="dolg_red_outfit_description">
    <text>В некотором смысле тяжёлый вариант комбинезона ПС5-М «Универсальная защита», специально созданный для отрядов «Долга», занимающихся отстрелом мутантов и зачисткой их логов. В случае с представленным вариантом пришлось пожертвовать некоторой долей баллистической защиты ради повышения стойкости комбинезона к атакам мутантов и окружению, в котором те могут находиться. В целом, ПС5-М по-прежнему хорошо показывает себя на фоне современной защитной экипировки «Долга».\n \n</text>
  </string>

  <string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
    <text>Комбинезон «Страж свободы» М2</text>
  </string>

  <string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
    <text>Проверенный временем вариант оригинального «Стража свободы», представляющий собой неплохой аналог простых сталкерских комбинезонов. Присутствуют следы пользования, а также ряд заплаток на нём. Несмотря на это, пользуется успехом у ветеранов группировки, что вкупе с потрясающими историями является одной из ряда причин, по которым новобранцы группировки решаются приобрести один из подобных комбинезонов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_ps5_outfit_name">
    <text>Бандитский ПС5-М</text>
  </string>

  <string id="bandit_ps5_outfit_description">
    <text>Является модифицированным вариантом стандартного ПС5-М «Универсальная защита», который попал в руки к бандитам через ряд грязных сделок с коррумпированным снабженцем «Долга» по имени Морган. В результате модификаций комбинезон стал более устойчив к аномальному воздействию, потеряв при этом часть защиты от физических угроз. Так как сбытые ПС5-М являются больной темой «Долга», бойцы последнего стараются всеми силами изъять у анархистов, бандитов и прочих криминальных элементов данные комбинезоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="greh_ps5_outfit_name">
    <text>Противоосколочная броня «Велес»</text>
  </string>

  <string id="greh_ps5_outfit_description">
    <text>Стандартный комбинезон ПС5-М «Универсальная защита», неизвестным образом оказавшийся в распоряжении «Греха» и модифицированный его техниками. Как бы там ни было, «Долгу» определённо не понравится то, что снаряжение группировки оказалось в руках фанатично настроенных сталкеров, боготворящих Зону, так что бойцы наверняка постараются «изъять» трофейное снаряжение членов «Греха». Что касается самого костюма, то он отличается высоким качеством работы и более чем хорош для суровых условий Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Skat-9 Military Armoured Suits -->
  <string id="military_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «СКАТ-9»</text>
  </string>

  <string id="military_merc_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «СКАТ-9» наёмников</text>
  </string>

  <string id="military_monolit_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «СКАТ-9» «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="military_freedom_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «СКАТ-9» «Свободы»</text>
  </string>

  <string id="military_sky_outfit_name">
    <text>Бронекостюм ЧН-4б</text>
  </string>

  <string id="military_bandit_outfit_name">
    <text>Трофейный бронекостюм «СКАТ-9»</text>
  </string>

  <string id="military_outfit_description">
    <text>Отличный бронекостюм, полностью подходящий для условий Зоны. Данный тяжёлый бронекостюм военного стандарта был создан для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков, при этом удобен и почти не ограничивает подвижность владельца. Первоначально предназначался для использования строго военными сталкерами и спецназом, однако в конечном итоге партии бронекостюмов начали утекать и на открытый рынок Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_heavy_outfit_name">
    <text>ПСЗ-9д «Броня "Долга"»</text>
  </string>

  <string id="dolg_heavy_outfit_description">
    <text>Будучи разработанной одним из оборонных НИИ в Киеве, первая модель бронекостюма представляла собой бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. В дальнейшем дизайн и конструкция бронекостюма совершенствовались с каждым годом, при этом не меняя своего предназначения. Последняя на сегодняшний день версия способна защитить как и от автоматной пули, так и от ужасов Зоны. Главными же недостатками данного бронекостюма являются его громоздкость, цена и использование материалов, менее стойких к электрическому воздействию. Тем не менее, стоит отметить, что это большая редкость - предоставление подобной экипировки бойцу, который пока что не проявил себя каким-либо существенным образом.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_pantsir_outfit_name">
    <text>ПСЗ-7п «Панцирь»</text>
  </string>

  <string id="dolg_pantsir_outfit_description">
    <text>Своеобразный «промежуточный» защитный костюм, который защищён лучше, чем простой ПС5 «Универсальная защита», являясь при этом гораздо дешевле и проще в изготовлении, чем полный комплект ПСЗ-9д. Является идеальным вариантом для боестолкновений, так как сохраняет баллистическую защиту и теплоизоляцию полного комплекта ПСЗ, но в остальном - сильно уступает тому. Тем не менее, относительная простота в обслуживании и ремонте является большим подспорьем для бойцов «Долга», находящихся далеко от дружественных или нейтральных территорий. В целом, это отличный костюм, даже несмотря на высокую подверженность угрозам электрической природы.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_heavy_redline_outfit_name">
    <text>ПСЗ-9Кл «Щит "Долга"»</text>
  </string>

  <string id="dolg_heavy_redline_outfit_description">
    <text>Вариант бронекостюма ПСЗ, в котором противоаномальная защита была принесена в жертву ради значительного повышения стойкости к взрывам и ударам. «Щит "Долга"» являлся любимым бронекостюмом подполковника Шульги, который редко покидал станцию «Янов», опасаясь киллеров «Свободы». Можно сказать, что броня идеально соответствовала его требованиям. Однако по иронии судьбы, если верить слухам, подполковник погиб во время прорыва в Припять со своими бойцами после возрождения группировки «Монолит». Среди тех, кто проявляет сочувствие «Долгу» в связи с потерей командира, нередко можно услышать заявления, что его жертва, замедлившая штурм северных территорий «Монолитом», дала сталкерам достаточно времени на перегруппировку сил или их отступление. А ветераны «Долга» зачастую используют «Щит "Долга"» в бою, чтобы почтить память погибшего командира.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Scientific outfits -->
  <string id="scientific_outfit_name">
    <text>Комбинезон «СЕВА»</text>
  </string>

  <string id="scientific_outfit_description">
    <text>Производимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон предоставляет отличную альтернативу другим комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Представляет систему дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счёт удачного подбора материалов является хорошим выбором. Единственные недостатки - его цена и показатели баллистической защиты: даже с учётом неплохого бронежилета крайне не рекомендуется участвовать в перестрелках.\n \n</text>
  </string>

  <string id="svoboda_scientific_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Искатель свободы»</text>
  </string>

  <string id="svoboda_scientific_outfit_description">
    <text>Довольно качественный комбинезон, выпускающийся подпольно для исследовательских нужд группировки «Свобода». Является неофициальной модифицированной версией научного комбинезона «СЕВА». В наличии: система защиты с замкнутым циклом и встроенная система подавления действия аномальных полей. Отличается высокой защитой от радиации. Однако пулевая защита всё-таки недостаточна для активных боевых действий.\n \n</text>
  </string>

  <string id="monolith_scientific_outfit_name">
    <text>Научный комбинезон «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="monolith_scientific_outfit_description">
    <text>Имеет в наличии противоосколочный жилет неизвестного производства, а также улучшенную противорадиационную защиту - ценой которой стало снижение пси-защиты. Противоаномальная защита примерно на уровне «СЕВЫ». Согласно сталкерским байкам, используется в основном сталкерами «Монолита», которые охраняют подступы к «Выжигателю мозгов», однако подтверждений этому нет.\n \n</text>
  </string>

  <string id="cs_scientific_outfit_name">
    <text>Научный комбинезон ЧН-4а</text>
  </string>

  <string id="cs_scientific_outfit_description">
    <text>Неофициальная версия научного комбинезона «СЕВА» для исследовательских групп «Чистого неба», поставляемая в Зону контрабандистами. Всё ещё сохранила запах Большой земли. Имеет неплохую защиту от радиации, но в остальном - несколько хуже по сравнению с показателями защиты оригинала.\n \n</text>
  </string>

  <string id="cs_scientific_outfit_good_name">
    <text>Научный комбинезон ЧН-4а «Исследователь»</text>
  </string>

  <string id="cs_scientific_outfit_good_description">
    <text>Неофициальная версия научного комбинезона «СЕВА», основательно модифицированная Новиковым, техником «Чистого неба». Используемые им материалы, к сожалению, снизили устойчивость к высоким температурам - зато все остальные показатели противоаномальной защиты вышли на новый уровень. Вдобавок комбинезон отличается высокой эргономичностью, обеспечивающей столь необходимую мобильность при исследовании аномальных полей. Чрезвычайно популярен среди исследователей-ветеранов группировки.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_scientific_outfit_name">
    <text>Трофейная «СЕВА»</text>
  </string>

  <string id="bandit_scientific_outfit_description">
    <text>Бандиты никогда особо не интересовались наукой и исследованиями аномалий, однако всё же используют подобные защитные костюмы для организации засад и нападений на сталкеров среди упомянутых аномальных полей и радиационных очагов. Костюм имеет замкнутую систему дыхания и внешнее изоляционное покрытие, обеспечивающими хорошую защиту от всех видов аномальных воздействий. Из-за отсутствия какой-либо дополнительной защиты от физических воздействий костюм, тем не менее, малоэффективен в случае перестрелок.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_scientific_outfit_name">
    <text>Научный комбинезон ИИГ</text>
  </string>

  <string id="isg_scientific_outfit_description">
    <text>Вариант «СЕВЫ», производимый одним из оборонных киевских НИИ по специальному заказу. Костюм имеет замкнутую систему дыхания и внешнее изоляционное покрытие, что обеспечивает лучшую защиту от радиации и аномальных воздействий по сравнению с другими вариантами «СЕВЫ». Тем не менее, имеющийся бронежилет не так хорош, а потому не сможет надлежащим образом защитить владельца в случае перестрелок.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_scientific_outfit_name">
    <text>Научный комбинезон наёмников</text>
  </string>

  <string id="merc_scientific_outfit_description">
    <text>Вариант «СЕВЫ», производимый по  заказу наёмников. В попытках достичь лучшей мобильности сильно пострадали показатели физической защиты. По большому счёту, используется ветеранами, специализирующимися на контрактах по нахождению артефактов в северных регионах Зоны. Однако не стоит недооценивать подобных охотников за артефактами, так как зачастую они работают с охраной, которая куда более подготовлена к вооружённым столкновениям. Предоставляет отличную защиту от аномалий, даже для комбинезона класса «СЕВА», разве что термозащита и стойкость к пси-воздействию несколько слабее.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_combat_scientific_outfit_name">
    <text>Комбинезон наёмников «Исследователь»</text>
  </string>

  <string id="merc_combat_scientific_outfit_description">
    <text>В качестве жеста доброй воли, а также ради покрытия расходов в исследованиях, «Чистое небо» время от времени изготавливает на заказ модифицированные версии своего ЧН-«Исследователя». По сравнению с распространённым комбинезоном «СЕВА» представленная модель М2 во многом превосходит конкурента, а вот в сравнении с оригинальным ЧН-4а «Исследователь» - не всё так радужно: пониженная защита от радиации, пси-воздействия и ударов. Тем не менее, следует отметить, что модификация значительно легче и всё-таки несколько лучше оригинала, если принять во внимание её общую защиту.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>ПС5-9Мд «Универсальная защита»</text>
  </string>

  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>Отличный защитный комбинезон группировки «Долг». Обладает отменной противоаномальной защитой - это-то вдобавок к неплохой баллистической. В составе: комбинезон ПС5-М, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Имеет куда более продвинутую изоляцию и защиту от ударов, чем стандартная «СЕВА», пусть и с небольшими недостатками.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_scientific_red_outfit_name">
    <text>ПС5-9Мд «Егерь»</text>
  </string>

  <string id="dolg_scientific_red_outfit_description">
    <text>Комбинезона «Долга» класса «СЕВА», модифицированный для лёгких охотничьих отрядов группировки. Сниженный вес, помимо лёгкости движений, здорово помогает при встрече с бюрерами. Кроме того, предоставляет неплохую защиту от пси-воздействия, ударов и термических угроз, которые будут прекрасным подспорьем при встрече с полтергейстами. К сожалению, баллистическая защита оставляет желать лучшего, равно как и стойкость комбинезона к разрывам, так что бойцам «Долга», использующим ПС5-9Мд «Егерь», категорически не рекомендуется вступать в бой с кровососами, химерами или псевдогигантами.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_scientific_wood_outfit_name">
    <text>ПС5-9Мд «Исследователь»</text>
  </string>

  <string id="dolg_scientific_wood_outfit_description">
    <text>В качестве жеста доброй воли, а также ради покрытия расходов в исследованиях, «Чистое небо» время от времени изготавливает на заказ модифицированные версии своего ЧН-4а «Исследователя». Данный же экземпляр был сделан по заказу группировки «Долг», со следующими приоритетами: защита от радиации была принесена в жертву ради повышенной химзащиты, диэлектрические материалы были заменены на теплоизоляционные, а ткани и вставки стали менее ударостойкими после их замены на другой материал для повышения защиты от разрывов. В целом, ПС5-9Мд «Исследователь» является отличным и эргономичным выбором для бойцов «Долга».\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_scientific_dark_outfit_name">
    <text>Кустарный комбинезон с ЗСД</text>
  </string>

  <string id="bandit_scientific_dark_outfit_description">
    <text>Комбинезон, схожий с оными класса «СЕВА», который был создан практически с нуля одним из самых талантливых техников бандитов. По сравнению с трофейными научными комбинезонами, которые попадают к бандитам в побитом виде, данный вариант предлагает отличную защиту против термических, химических, пси- и радиационных угроз. Тем не менее, кустарность работы всё же даёт о себе знать. Стильный и комфортный комбинезон, который определённо заинтересует обеспеченных представителей криминального мира.\n \n</text>
  </string>

  <string id="renegade_scientific_outfit_name">
    <text>«СЕВА» ренегатов</text>
  </string>

  <string id="renegade_scientific_outfit_description">
    <text>Эргономичный комбинезон, первоначально предназначавшийся для проведения исследовательских экспедиций в Зоне, является хорошей альтернативой лёгкой боевой или кустарной экипировке. На удивление имеет хорошие показатели термо- и химзащиты, а также стойкости к ударам. Тем не менее, для комбинезона класса «СЕВА», в целом, имеет никудышные характеристики.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_scientific_armored_outfit_name">
    <text>Боевая «СЕВА» наёмников</text>
  </string>

  <string id="merc_scientific_armored_outfit_description">
    <text>Боевой вариант «СЕВЫ», созданный по заказу наёмников. Противоаномальной защитой пришлось пожертвовать в угоду установки дополнительных бронепластин, которые не оказывали бы негативного влияния на мобильность. Используется как ветеранами, которые занимаются охраной научных исследователей, так и охотников за артефактами, промышляющими в опасных регионах Зоны. В наличии хорошие показатели термо- и химзащиты для комбинезона класса «СЕВА», однако для вылазок в другие аномальные зоны стоит подобрать вариант получше - благо выбирать есть из чего.\n \n</text>
  </string>

  <string id="monolith_scientific_light_outfit_name">
    <text>Кустарный комбинезон «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="monolith_scientific_light_outfit_description">
    <text>Комбинезон, схожий с оными класса «СЕВА», который был создан практически с нуля неизвестным техником. Легче, чем стандартный научный комбинезон «Монолита», и обеспечивает лучшую защиту от термических и химических угроз. На этом, пожалуй, все достоинства комбинезона заканчиваются.\nОстаётся лишь загадкой, в чём заключается его роль, однако ходят слухи, что он используется лишь в церемониальных случаях.\n \n</text>
  </string>

  <string id="ace_outfit_name">
    <text>Бронекостюм с ЗСД «Ас»</text>
  </string>

  <string id="ace_outfit_description">
    <text>Крайне удобный бронекостюм «Ас» с закрытой системой дыхания является одним из самых высокотехнологичных и продвинутых защитных бронекостюмов в Зоне. Способен защитить от винтовочных калибров и обеспечить отличную защиту от воздействия окружающей среды. «Ас» сконструирован таким образом, что у него в распоряжении присутствует возможность установки большого количества высокотехнологичных улучшений, которые повышают и без того отличные защитные характеристики ещё дальше. Приобретение данного бронекостюма могут позволить себе лишь самые опытные и обеспеченные наёмники, которые действуют в самых опасных уголках Зоны как, например, Рыжий лес.\n \n</text>
  </string>

  <!-- SSP-99 -->
  <string id="st_ecologist_outfit_orange_name">
    <text>ССП-99 «Эколог»</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_orange_description">
    <text>Созданный для работы в условиях Зоны, костюм ССП-99 используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Создан из теплоизоляционных и диэлектрических материалов. Имеет встроенную систему фильтрации воздуха и кондиционирования, благодаря чему костюм обеспечивает превосходную защиту от радиации и химикатов. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает никакой защиты ни от пуль, ни от осколков.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_grn_name">
    <text>ССП-99М «Эколог»</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_grn_description">
    <text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99, в котором была улучшена защита от пуль и осколков. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стойкий к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_white_name">
    <text>ССП-99 «Алмаз»</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_white_description">
    <text>Созданный для работы в условиях Зоны, костюм ССП-99 используется экспедициями учёных и сотрудничающими с ними сталкеров. Создан с использованием диэлектрических материалов и имеет встроенную систему фильтрации воздуха и кондиционирования, тем самым обеспечивая превосходную защиту от радиации. А благодаря системе подавления аномальной активности даёт ещё и небольшую защиту от химикатов и высоких температур. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает никакой защиты ни от пуль, ни от осколков.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_blue_name">
    <text>ССП-99М «Сапфир»</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_blue_description">
    <text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99М, в котором была улучшена защита от пуль и осколков, предназначенный для экипировки охраны научных экспедиций. Модель «Сапфир» даёт превосходную защиту от пси-воздействия, обеспечивает среднюю защиту от воздействия радиации и биологических аномалий, а также может похвастаться повышенной стойкостью к агрессивной токсичной среде и прочим угрозам целостности комбинезона.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_red_name">
    <text>ССП-99М «Рубин»</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_red_description">
    <text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99М с улучшенной защитой от пуль и осколков, обеспечивающий превосходную защиту от атак мутантов. А в случае ранения автоматическая система произведёт инъекцию, способствующую заживлению раны. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. «Рубин» также предоставляет владельцу хорошую защиту от воздействия радиации и биологических аномалий, вдобавок может похвастаться повышенной стойкостью к агрессивной токсичной среде и прочим угрозам целостности комбинезона.\n \n</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_yello_name">
    <text>ССП-99 «Топаз»</text>
  </string>

  <string id="st_ecologist_outfit_yello_description">
    <text>Созданный для работы в условиях Зоны, костюм ССП-99 «Топаз» используется экспедициями учёных и сотрудничающими с ними сталкеров. Имеет встроенную систему фильтрации воздуха и кондиционирования, тем самым обеспечивает превосходную защиту от радиации. Отличается прочностью при работах в зонах с высокой температурой, высокой химической активностью и высоким напряжением. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает никакой защиты ни от пуль, ни от осколков.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Heavy combat suits -->
  <string id="exolight_outfit_name">
    <text>Тяжёлый бронекостюм</text>
  </string>

  <string id="exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Состоит из трёх элементов: тактический шлем, тяжёлый бронежилет и укреплённый комбинезон.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_exolight_outfit_name">
    <text>ПСЗ-10Д «Тяжёлая защита»</text>
  </string>

  <string id="dolg_exolight_outfit_description">
    <text>Слегка устаревший тяжёлый бронекостюм «Долга», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nПредставленный бронекостюм используется элитными бойцами группировки «Долг», ответственных за охрану VIP-лиц или же зачистку логов самых опасных мутантов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="svoboda_exolight_outfit_name">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Воин свободы»</text>
  </string>

  <string id="svoboda_exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Свободы», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Используется лишь самыми уважаемыми бойцами группировки «Свобода», и то разве что в час нужды.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_exolight_outfit_name">
    <text>Тяжёлый бронекостюм наёмников</text>
  </string>

  <string id="merc_exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм наёмников, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nПредставленный экземпляр пользуется успехом среди командиров отрядов и телохранителей, обеспечивающих безопасность своих клиентов во время проведения полевых работ.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_exolight_outfit_name">
    <text>Трофейный тяжёлый бронекостюм</text>
  </string>

  <string id="bandit_exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Благодаря своему внушительному и очень пугающему виду является любимым бронекостюмом среди самых безжалостных представителей криминального мира Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="monolith_exolight_outfit_name">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="monolith_exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Монолита», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Довольно популярен среди проповедников и тактиков «Монолита», которые верят в него столь же сильно, как и в неприступность Саркофага.\n \n</text>
  </string>

  <string id="military_exolight_outfit_name">
    <text>Тяжёлый армейский бронекостюм</text>
  </string>

  <string id="military_exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый армейский бронекостюм, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Данный вариант не был официально закуплен правительством Украины для обеспечения военного контингента на территории Зоны, поэтому военсталам и ветеранам, желающим приобрести бронекостюм, придётся выкладывать средства из собственного кармана.\n \n</text>
  </string>

  <string id="cs_exolight_outfit_name">
    <text>Тяжёлый бронекостюм ЧН-5</text>
  </string>

  <string id="cs_exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Чистого неба», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Является вариантом армейского бронекостюма, который был доставлен в Зону контрабандой и модифицирован Новиковым под нужды группировки «Чистое небо».\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_exolight_outfit_name">
    <text>Тяжёлый бронекостюм ИИГ</text>
  </string>

  <string id="isg_exolight_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм ИИГ, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Подобный бронекостюм предоставляется ООН только своим самым проверенным агентам и успешным командирам.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_wood_outfit_name">
    <text>ТБ-1 «Лес»</text>
  </string>

  <string id="exo_wood_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. В представленной модификации упор был сделан на предоставление повышенной защиты от аномальных условий Зоны, в связи с чем пришлось пожертвовать его боевыми характеристиками.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_exo_earth_outfit_name">
    <text>Бандитский ТБ-1 с цифровым камуфляжем</text>
  </string>

  <string id="bandit_exo_earth_outfit_description">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ(!) ТБ-1 бандитов был дополнительно укреплён и теперь использует пластины, сделанные из крепкого, но в то же время тяжёлого металла; дополнительный огнестойкий слой защищает владельца от зажигательных и термитных гранат, а также термических аномалий. Не обошлось и без существенных минусов: во-первых, вес - почти на 1 килограмм тяжелее оригинального ТБ; во-вторых, данный ТБ-1 очень уязвим для кислотной среды; в-третьих, его металлические укрепления делают пребывание среди электрических аномалий смертельно опасным.\nСостоит из трёх элементов: тактический шлем, тяжёлый бронежилет и укреплённый комбинезон. Также в распоряжении данного бронекостюма имеется цифровой камуфляж, выполненный в коричневых, серых и чёрных цветах.\n \n</text>
  </string>

  <string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_name">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Дух свободы»</text>
  </string>

  <string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Свободы», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он достаточно лёгок и эргономичен для своего класса, хоть и менее защищён от осколков и химических угроз, а его обслуживание обходится гораздо дешевле. Кроме того, в нём можно бегать.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_outfit_name">
    <text>ПСЗ-10Дм «Тяжёлая защита»</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Долга», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nПредставленный бронекостюм имеет чуть более прочные бронеэлементы и используется элитными бойцами группировки «Долг», которые ответственны за охрану VIP-лиц или же зачистку логов опасных мутантов.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_red_outfit_name">
    <text>ПСЗ-10Дм «Звероборец»</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_red_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Долга», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nДанный вариант был модифицирован для отрядов охотников, занимающихся уничтожением особо опасных мутантов, а потому и упор был сделан на соответствующую защиту, в результате чего пострадала общая противоаномальная защита.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_wood_outfit_name">
    <text>ПСЗ-101 «Лесник»</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_wood_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм «Долга», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nМодификация «Лесник» была разработана для спецотрядов «Долга», проводящих спецоперации в лесистой местности с высоким аномальным фоном как, например, Рыжий лес.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_urban_outfit_name">
    <text>ПСЗ-10г «Боевая защита»</text>
  </string>

  <string id="exo_dolg_urban_outfit_description">
    <text>Тяжёлый и старый бронекостюм «Долга», по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём. Вполне вероятно, что подобные бронекостюмы были использованы во время прорыва в Припять в 2012 году и боестолкновений со сталкерами «Свободы».\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_outfit_name">
    <text>ТБ-1 наёмников</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_outfit_description">
    <text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ (!) Модификация ТБ-1 предлагает владельцу куда большую защиту от физического воздействия по сравнению с оригинальным тяжёлым бронекостюмом. Используется элитными наёмниками во время операций по ликвидации отрядов «Монолита» в северных регионах Зоны.\nСостоит из трёх элементов: тактический шлем, тяжёлый бронежилет и укреплённый комбинезон. Выполнен в характерном для наёмников тёмно-синем камуфляже, который обеспечивает необходимый уровень маскировки в тёмное время суток, а также городских условиях.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_urban_outfit_name">
    <text>ТБ-1 наёмников «Город»</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_urban_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм наёмников, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nПредставленный экземпляр пользуется успехом среди командиров отрядов и телохранителей, обеспечивающих безопасность своих клиентов в Лиманске или Припяти.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_wood_outfit_name">
    <text>ТБ-1 наёмников «Лес»</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_wood_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм наёмников, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nПредставленный экземпляр пользуется успехом среди командиров отрядов и телохранителей, обеспечивающих безопасность своих клиентов в боевых зонах с высоким уровнем активности термических аномалий.\n \n</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_grass_outfit_name">
    <text>ТБ-1 наёмников «Саванна»</text>
  </string>

  <string id="exo_merc_grass_outfit_description">
    <text>Тяжёлый бронекостюм наёмников, по сути, являющимся поддоспешником экзоскелета. По защитным параметрам схож с оными полноценного экзоскелета, однако отсутствие сервоприводов и аккумулятора не предоставляет увеличения силы. С другой стороны, он более дешёв в обслуживании и не препятствует возможности бега в нём.\nПредставленный экземпляр пользуется успехом среди командиров отрядов и телохранителей, обеспечивающих безопасность своих клиентов во время проведения полевых работ, в частности, в зонах высокой активности термических аномалий.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Proptotype Exoskeleton -->
  <string id="stalker_proto_exo_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Заря» с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="stalker_proto_exo_outfit_description">
    <text>Обычный сталкерский комбинезон, модифицированный для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора, но, к сожалению, не имеет уровня защиты, предоставляемого полноценным экзоскелетом. С другой стороны, его техобслуживание обходится гораздо дешевле.\n \n</text>
  </string>

  <string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Ветер свободы» с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_description">
    <text>Комбинезон «Ветер свободы», модифицированный для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора, но, к сожалению, не имеет уровня защиты, предоставляемого полноценным экзоскелетом. С другой стороны, его техобслуживание обходится гораздо дешевле.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_proto_exo_outfit_name">
    <text>Комбинезон ПС5-М с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="dolg_proto_exo_outfit_description">
    <text>Комбинезон ПС5-М «Универсальная защита», модифицированный для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора, но, к сожалению, не имеет уровня защиты, предоставляемого полноценным экзоскелетом. С другой стороны, его техобслуживание обходится гораздо дешевле.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_name">
    <text>ПСЗ-9д «Броня "Долга"» с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_description">
    <text>Бронекостюм ПСЗ-9д «Броня "Долга"», модифицированный для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора сверх его физических возможностей. Показатели защиты находятся примерно на уровне полноценного экзоскелета, за исключением защиты головы - представленный вариант не имеет экзошлема, что, впрочем, может сыграть на руку при необходимости подбора куда более специализированного шлема. Однако стоит учесть, что имеющаяся часть сервоприводов морально устарела, а потому и менее эффективна.\n \n</text>
  </string>

  <string id="military_proto_exo_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «СКАТ-9» с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="military_proto_exo_outfit_description">
    <text>Армейский бронекостюм «СКАТ-9», модифицированный для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора сверх его физических возможностей. Показатели защиты находятся примерно на уровне полноценного экзоскелета, за исключением защиты головы - представленный вариант не имеет экзошлема, что, впрочем, может сыграть на руку при необходимости подбора куда более специализированного шлема. Однако стоит учесть, что имеющаяся часть сервоприводов морально устарела, а потому и менее эффективна.\n \n</text>
  </string>

  <string id="monolith_proto_exo_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Монолита» с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="monolith_proto_exo_outfit_description">
    <text>Комбинезон «Монолита», модифицированный для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора, но, к сожалению, не имеет уровня защиты, предоставляемого полноценным экзоскелетом. С другой стороны, его техобслуживание обходится гораздо дешевле.\n \n</text>
  </string>

  <string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_name">
    <text>Комбинезон ЧН-2б с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_description">
    <text>Комбинезон ЧН-2б, модифицированный для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора, но, к сожалению, не имеет уровня защиты, предоставляемого полноценным экзоскелетом. С другой стороны, его техобслуживание обходится гораздо дешевле.\n \n</text>
  </string>

  <string id="ecolog_proto_exo_outfit_name">
    <text>Комбинезон научной охраны с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="ecolog_proto_exo_outfit_description">
    <text>Укреплённый комбинезон экологов, разработанный для охраны и оказания помощи научным сотрудникам в зонах повышенной аномальной активности. Несмотря на то, что показатели брони не сопоставимы с оными полного комплекта экзоскелета, данный комбинезон в силу возможностей был адаптирован для ведения боя при острой необходимости. Приводов навесного экзоскелета достаточно для помощи в перемещении и транспортировки тяжёлого оборудования или большого количества контейнеров СИМК, что делает представленный комплект отличным выбором для сопровождения научных экспедиций внутри Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_proto_exo_outfit_name">
    <text>Комбинезон ИИГ с протоэкзоскелетом</text>
  </string>

  <string id="isg_proto_exo_outfit_description">
    <text>Комплект стандартного для сил ИИГ тактического снаряжения, модифицированного для использования с прототипом экзоскелета, имеющим аккумулятор и пару сервоприводов. Позволяет повысить силу и грузоподъёмность оператора, но, к сожалению, не имеет уровня защиты, предоставляемого полноценным экзоскелетом. С другой стороны, его техобслуживание обходится гораздо дешевле.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Exoskeletons -->
  <string id="exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет</text>
  </string>

  <string id="exo_outfit_description">
    <text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, из-за возможности значительно увеличивать мобильность носителя пользуется спросом и потому негласно выпускается малыми партиями за пределами Украины. Представляет собой современные сервоприводы, установленные на тяжёлый бронекостюм, состоящий из трёх частей: экзошлем, тактический бронежилет и защитный костюм из кевлара.\n \n</text>
  </string>

  <string id="dolg_exo_outfit_name">
    <text>ПСЗ-10Д «Механизированная защита»</text>
  </string>

  <string id="dolg_exo_outfit_description">
    <text>Отличная высокотехнологичная броня. Отечественная разработка одного из НИИ специально для группировки «Долг». Однако в связи с последними событиями в Зоне, негативно сказавшихся на обеспеченности группировки, постепенно заменяется менее дорогой и более практичной защитной экипировкой. Так что на данный момент используется разве что ветеранами «Долга». Сам же комплект представляет собой современные сервоприводы, установленные на тяжёлый бронекостюм, состоящий из трёх частей: экзошлем, тактический бронежилет и защитный костюм из кевлара.\n \n</text>
  </string>

  <string id="svoboda_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Бастион свободы»</text>
  </string>

  <string id="svoboda_exo_outfit_description">
    <text>Одна из лучших работ техников «Свободы». После многочисленных экспериментов с применением различных модификаций им удалось создать действительно удачную конструкцию. По-настоящему мощный бронекостюм, даже несмотря на большую стоимость обслуживания, используемый лишь самыми лучшими бойцами «Свободы».\nКомплект представляет собой современные сервоприводы, установленные на тяжёлый бронекостюм, состоящий из трёх частей: экзошлем, тактический бронежилет и защитный костюм из кевлара.\n \n</text>
  </string>

  <string id="merc_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет наёмников</text>
  </string>

  <string id="merc_exo_outfit_description">
    <text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства для оснащения наёмников и других вооружённых групп. Чрезвычайно мощный и хорошо защищённый бронекостюм, позволяющий к тому же ещё и переносить оператору недельный запас снаряжения. Отличается как применением хороших диэлектрических материалов при его создании, так и крайне высокой стоимостью техобслуживания. Часто используется наёмниками-ветеранами для повышения морального духа бойцов, когда отрядам предстоит работа в адских условиях.\nПредставляет собой современные сервоприводы, установленные на тяжёлый бронекостюм, состоящий из трёх частей: экзошлем, тактический бронежилет и защитный костюм из кевлара.\n \n</text>
  </string>

  <string id="monolith_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="monolith_exo_outfit_description">
    <text>Высокотехнологичная броня, сконструированная на основе армейского экзоскелета. В составе композитных материалов, из которых выполнены сервоприводы, были обнаружены ранее никому неизвестные элементы и сплавы. Вдобавок к технологически продвинутым сервоприводам имеется тяжёлый бронекостюм, состоящий из трёх частей: экзошлем, тактический бронежилет и защитный костюм из баллистической ткани и материалов. Удобность ношения этого бронекостюма можно сопоставить разве что с тем, как если быть погребённым под самим Саркофагом. Те же, кому удавалось захватить трофейный бронекостюм, жаловались на ужасную клаустрофобию, что, впрочем, не является проблемой для настоящего слуги Монолита.\n \n</text>
  </string>

  <string id="bandit_exo_outfit_name">
    <text>Украденный экзоскелет</text>
  </string>

  <string id="bandit_exo_outfit_description">
    <text>Украденный армейский экзоскелет, переделанный представителями криминального мира под свои нужды, а именно - для нападений на хорошо охраняемые объекты и грабежей вооружённых сталкеров. Популярен среди самых безжалостных бандитов, использующих один только его внешний вид для устрашения и демонстрации своего господства над менее удачливыми бандитами. Стоит заметить, что носящий его среди себе подобных личностей, которые с радостью разорвут обладателя экзоскелета при первой же возможности, должен обладать по-настоящему железными нервами и хитростью.\n \n</text>
  </string>

  <string id="military_exo_outfit_name">
    <text>Армейский экзоскелет</text>
  </string>

  <string id="military_exo_outfit_description">
    <text>Официальная версия военного экзоскелета. Выпущен ограниченной партией по спецзаказу военных сталкеров, которые были готовы заплатить из своего кармана за хорошую защиту. Главной его задачей является транспортировка дополнительного боезапаса, провизии и медпомощи в продолжительных рейдах и спецоперациях, а также использование тяжёлых видов вооружения, например, гранатомётов и пулемётов. Операторы экзоскелетов зачастую выступают в роли легкобронированной  техники.\n \n</text>
  </string>

  <string id="cs_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет ЧН-5</text>
  </string>

  <string id="cs_exo_outfit_description">
    <text>Экспериментальный вариант армейского экзоскелета, который был доставлен в Зону контрабандным путём и модифицирован Новиковым под нужды группировки «Чистое небо». Обычно подобные бронекостюмы большую часть времени проводят на складе группировки, используясь лишь в кризисных ситуациях. Тем не менее, бойцы «Чистого неба», которые проявили себя и заработали уважение других, могут получить разрешение на приобретение экзоскелета для личного пользования.\n \n</text>
  </string>

  <string id="ecolog_exo_outfit_name">
    <text>Научный экзоскелет</text>
  </string>

  <string id="ecolog_exo_outfit_description">
    <text>Официальная версия армейского экзоскелета, предназначенная для использования сотрудниками научной охраны. Предоставляет защиту, которую практически невозможно пробить мелкокалиберным оружием, а его улучшенные сервоприводы, облегчающие работу с тяжёлым вооружением, могут здорово помочь при обороне научного лагеря. Во время же проведения полевых работ упомянутых сервоприводов будет достаточно для помощи в транспортировке тяжёлого оборудования, батарей или большого количества контейнеров СИМК, которые могут пригодиться научным экспедициям внутри Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="renegade_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет ренегатов</text>
  </string>

  <string id="renegade_exo_outfit_description">
    <text>Один из нескольких экзоскелетов, собранных ренегатами ещё в 2011 году, которые должны были помочь в финальном штурме базы «Чистого неба», тем самым окончательно выбив последних с Болот. К сожалению, планам ренегатов не было суждено сбыться - и всё по вине небезызвестного наёмника, к услугам которого прибегло руководство «Чистого неба». Уцелевшие отщепенцы, которым удалось сохранить экзоскелеты, рвутся в бой с неистовым желанием отомстить всех их врагам за почти полное уничтожение группировки - а это практически все.\n \n</text>
  </string>

  <string id="isg_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет ИИГ</text>
  </string>

  <string id="isg_exo_outfit_description">
    <text>Официальная версия экзоскелета Интернациональной Исследовательской Группы, которая и выступила заказчиком ограниченной партии, поставленной из США. Несмотря на наличие недостатков, присущих другим экзоскелетам, представленный бронекостюм всё равно является несравненной заменой лёгкой разведывательной техники, которая скорее всего испытала бы трудности при навигации в суровых условиях Зоны.\n \n</text>
  </string>

  <string id="greh_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Ирий»</text>
  </string>

  <string id="greh_exo_outfit_description">
    <text>Высокотехнологичная броня, сконструированная на основе армейского экзоскелета. В составе композитных материалов, из которых выполнены сервоприводы, были обнаружены ранее никому неизвестные элементы и сплавы. Вдобавок к технологически продвинутым сервоприводам имеется тяжёлый бронекостюм, состоящий из трёх частей: экзошлем, тактический бронежилет и защитный костюм из баллистической ткани и материалов.\nСтоит обратить внимание на то, что ношение этого бронекостюма придаёт неестественное чувство спокойствия, при этом остаётся неизвестным - является ли это ощущение подлинным или нет.\n \n</text>
  </string>

  <!-- Nosorog exskeletal armour -->
  <string id="dolg_nosorog_outfit_name">
    <text>ПСЗ-10Д «Носорог»</text>
  </string>

  <string id="merc_nosorog_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Носорог» наёмников</text>
  </string>

  <string id="army_nosorog_outfit_name">
    <text>Армейский экзоскелет «Носорог»</text>
  </string>

  <string id="monolith_nosorog_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Носорог» «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="isg_nosorog_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Носорог» ИИГ</text>
  </string>

  <string id="nosorog_outfit_description">
    <text>Следующее поколение экзоскелетов, состоящих из хорошо укреплённого тяжёлого бронекостюма-поддоспешника и бронированного противогаза M10 чешского производства. По слухам, идея и ранние наброски данного бронекостюма принадлежали легендарному сталкеру по прозвищу Клык, которые после его гибели оказались в распоряжении остальных группировок в Зоне.\nЕсли стандартные версии экзоскелетов позволяют чувствовать себя в безопасности, то «Носорог» может заставить поверить оператора в то, что он является полноценным танком, способным выдержать огромный урон, имея при этом огромный боезапас.\nПодобный бронекостюм доступен, пожалуй, только самым ценным членам группировок и организаций - и даже потом желающим его приобрести придётся выложить приличную сумму.\n \n</text>
  </string>

  <string id="freedom_nosorog_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Чемпион свободы»</text>
  </string>

  <string id="freedom_nosorog_outfit_desc">
    <text>Следующее поколение экзоскелетов, состоящих из хорошо укреплённого тяжёлого бронекостюма-поддоспешника и бронированного противогаза M10 чешского производства. По слухам, идея и ранние наброски данного бронекостюма принадлежали легендарному сталкеру по прозвищу Клык, которые после его гибели оказались в распоряжении остальных группировок в Зоне.\nЕсли стандартные версии экзоскелетов позволяют чувствовать себя в безопасности, то «Чемпион» может заставить поверить оператора в то, что он является полноценным танком, способным выдержать огромный урон, имея при этом огромный боезапас.\nПодобный бронекостюм доступен, пожалуй, только самым ценным членам группировок и организаций - и даже потом желающим его приобрести придётся выложить приличную сумму.\n \n</text>
  </string>

  <!-- No group -->
  <string id="ghillie_outfit_name">
    <text>Маскировочный костюм</text>
  </string>

  <string id="ghillie_outfit_description">
    <text>Маскировочный костюм представляет собой разновидность камуфлированной одежды, имитирующей опавшие листья. Состоит из основной плотной ткани, на которую нашиты полоски мешковины, тканей и верёвок - всё это выглядит, как листья и ветки. Охотники и снайперы предпочитают одевать этот костюм что бы слиться с окружающим фоном, тем самым делая себя незаметными врагам. Несмотря на свою эффективность, костюм тяжёл и чрезвычайно некомфортен: даже в умеренном климате в нём очень быстро становится жарко.\n \n</text>
  </string>
</string_table>
