<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_colt1911_classic">
		<text>Colt M1911 "Classic"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_s">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_descr">
		<text>Это оригинальный Colt 1911 года, сделанный Джоном Мозесом Браунингом в 1910 году и запатентованный в следующем году, отсюда и обозначение 1911 года. Поступив на вооружение в 1913 году, он считается самым первым успешным самозарядным пистолетом, способным использовать.45 ACP и безупречно стрелять не менее 1000 патронов. Вы можете сказать, что это классический М1911, а не М1911A1, по тому факту, что он имеет меньшее окно выброса гильзы, более длинный спусковой крючок и ромбовидную рукоятку, а также магазин всего на 7 патронов. Это оружие, хоть и немного изменённое, попало в Зону с чёрного рынка, но кто знает. Если вы хотите точный, мощный пистолет со сносной отдачей, этот вариант может быть для вас, правда, на него нельзя поставить глушитель.\n\n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911a1">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911a1_descr">
		<text>Усовершенствованный Кольт 1911 года, созданный с учётом опыта Первой Мировой войны и последующих конфликтов, создан в 1924 году. Одной из основных проблем, которая была у оригинального М1911 - это "укус курка", из-за недостаточной длинны прилива клавиши предохранителя на рукояти, который был увеличен. Кроме того, форма рукоятки была изменена, чтобы быть более эргономичной: сделана выточка для пальца за спусковым крючком, чтобы помочь с различными формами рук, уменьшены спусковой крючок и его ход, новые прицельные приспособления и упрощенные щёчки рукояти. Все эти изменения, некоторые из которых являются спорными, вроде новой форма предохранителя и спускового крючка, но защита курка и прицельные приспособления являются полезным улучшением. Хороший вариант, правда некоторые пользователи ещё предпочитают оригинал, обходя проблему "укуса" одноруким хватом.\n\n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1924\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev">
		<text>Русский Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev_descr">
		<text>«Русская версия» 1911 года. Единственное отличие здесь будет заключаться в том, что он имеет маркировку на кириллице, но, похоже, это один из старых вариантов, без указания на русский заказ. Он идентичен оригинальному Кольту, но одним из ключевых отличий является тот факт, что магазин и ствол немного модифицированы, для простоты перехода с.45 ACP на 7,62x25 мм Токарева.
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_colttokarev_name">
		<text>Смена калибра на 7.62x25</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_sw645_name">
		<text>Смена калибра на .45 ACP</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sw645">
		<text>Smith &amp; Wesson 645</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sw645_descr">
		<text>Smith &amp; Wesson Model 659 - это компактный пистолет 9mm, изготовленный в 1981 году и снятый с производства в 1988 году, несмотря на это, многие люди с черного рынка могут получить его, не говоря уже о том, чтобы даже сделать незаконную копию. S&amp;W 659 изготовлен почти полностью из нержавеющей стали и, посему, чрезвычайно устойчив к суровым погодным условиям. Его с лёгкостью любой техник переделает на .45 ACP, превратив его в S &amp; W Model 645. В целом, хороший запасной пистолет, если вам нужна лёгкость и удобство в бою.\n \n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Smith &amp; Wesson\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1985\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m45">
		<text>Colt M45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45_descr">
		<text>Современный вариант M1911, это стандартный пистолет разведгрупп Корпуса морской пехоты США с 1985 года. Автором этой модификации был полковник КМП США Роберт Янг. Это по сути M1911A1, с деталями от разных производителей, поскольку у него есть кожух-затвор от Springfield Armory, кнопка сброса магазина от Wilson Combat и прочее от Nowlin Manufacturing. Результаты, хотя и звучат как «Монстр Франкенштейна», но на самом деле этот пистолет совершенней, чем оригинальный М1911А1. Наемники предпочитают его из-за гибкости настроек, а базовые улучшения - это просто бонусы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Smith &amp; Wesson\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1985\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m45a1">
		<text>Colt M45A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45a1_descr">
		<text>Дальнейшее развитие M45, это стандартный пистолет для разведгрупп Корпуса морской пехоты США с 1985 года. По сравнению с M45, улучшения M45A1 имеют двойную возвратную пружину, которая распределяет силу отдачи патрона.45 ACP, снижая пиковый импульс отдачи, красные тритиевые прицельные приспособления, 127мм спортивный ствол, амбидекстральный предохранитель, планку Пикатинни на рамке и покрытие Cerakote. Цвет покрытия, конечно, спорный для Зоны, но это может быть гордостью Наемника. \n \n 
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1985\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svi">
		<text>Strayer Voigt Infinity</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_s">
		<text>SVI 2011</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_descr">
		<text>Strayer-Voigt Inc. является производителем модульных пистолетов на базе M1911, в том числе Strayer-Voigt Infinity, SVI для краткости. Это спортивный пистолет, поэтому он довольно дорогой и редкий, и потому он недоступен для любой армии или простого вооруженного гражданина. Как он вообще попал в Зону? Вероятно, с американскими наёмниками, возможно даже с теми, что сопровождали охотников на химер. Основное преимущество этого пистолета в 15-зарядном магазине, что является его визитной карточкой. Кроме того, в нём устанволен УСМ с режим стрельбы очередями и как вишенка на торте - синие тритиевые марки в мушке и целике. Но не думайте, более точная подгонка деталей и режим стрельбы очередями не сказать что хорошо сказывается на надёжности. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Strayer Voigt Inc\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]2011\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_coonan357">
		<text>Coonan .357 Magnum Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_s">
		<text>Coonan .357</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_descr">
		<text>Coonan.357 Magnum - это своего рода, карманная гаубица, в которой используется.357 Magnum, выполненная на базе Colt 1911. Меняется рукоятка, кожух-затвор и ствол, которые способны выдержать этот патрон. Судя по всему, это пришло через Зону благодаря... Какая-то зловещей группе, как они его приобрели - непонятно, но судя по тому, насколько неопрятным, вычурным и побитым, он мог даже быть нелегальной копией Кунана. К сожалению, оружие не совсем лучшее, когда дело доходит до точности, но отдача терпима (если вы не стреляете быстро), а эргономика, компактность и удобство пользования отличные, особенно на фоне некоторых других пистолетов.357, таких как Desert Eagle. \n\n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель:  %c[ui_gray_1]Coonan\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1986\n	
		</text>
	</string>

</string_table>
