<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>

	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Обычный сталкерский КПК, который есть у каждого топтателя Зоны. Содержит цифровые журналы, подробные карты зон и мест аномалий. Если найти «нужного» торговца, то можно заработать неплохие деньги продажей ему найденных КПК.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] малое потребление энергии
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_1_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_pda_1_descr">
		<text>Слегка устаревший КПК с базовыми функциями, который до сих пор есть у многих сталкеров. Является незаменимым устройством для ежедневного обмена новостями. Имеет встроенный GPS-модуль для определения времени и местоположения своего пользователя, а также предоставления прочих гео-данных.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] малое потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_2_name">
		<text>КПК (Модель 2.0)</text>
	</string>
	<string id="st_pda_2_descr">
		<text>Одна из последних версий КПК с расширенным функционалом. Содержит цифровые журналы, подробные карты зон и мест аномалий. Является незаменимым устройством для ежедневного обмена новостями. Имеет встроенный GPS-модуль для определения времени и местоположения своего пользователя, а также предоставления прочих гео-данных. Эта модель может похвастаться обнаружением и передачей пользователю координат прочих КПК в радиусе 300 метров. Многие сталкеры хотят такой.\n \n
		Данная модель также может находить мертвые тела целей, уничтоженных владельцем, потому что кто-то взломал его и установил пиратскую версию программного обеспечения IMI KilTrak.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] малое потребление энергии\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] отображает местоположение отрядов фракции игрока\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_3_name">
		<text>КПК (Модель 3.1)</text>
	</string>
	<string id="st_pda_3_descr">
		<text>Возможно, самая актуальная модель КПК на сегодняшний день. Эта модель имеет более усовершенствованный алгоритм обнаружения и передачи пользователю данных с прочих КПК в радиусе 300 метров - в отличие от обычных GPS-модулей, оный в этом КПК опирается на наборы ключей, позволяющих получать прямой доступ к подключённым к сети устройствам для получения данных. Такие возможности делают эту модель КПК крайне желанной среди сталкеров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] малое потребление энергии\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] отображает местоположение нейтральных отрядов\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик» (Уровень 1)</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них - расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь» (Уровень 2)</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным таблом для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво на аппаратном уровне.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес» (Уровень 3)</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог» (Уровень 4)</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, была усовершенствована - теоретически это позволяет обнаружить пока неизвестные науке аномальные образования.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector9">
		<text>RF-ресивер</text>
	</string>
	<string id="st_detector9_descr">
		<text>Небольшое устройство с высокочувствительным радиочастотным модулем, используемое для обеспечения базового вида связи. Достаточно распространён среди военных, несмотря на морально устаревшую технологию. Может взаимодействовать с сигналами в радиусе до 200 метров и способно обрабатывать радиоволны в диапазоне частот от 30 до 300 МГц.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector8">
		<text>Прибор для измерения аномальной активности</text>
	</string>
	<string id="st_detector8_descr">
		<text>Самый первый прототип был разработан в 2008 году в стенах мобильной научной лаборатории на Янтаре под руководством профессора Сахарова. После успешных полевых испытаний было создано еще немало копий. Прибор способен обрабатывать и записывать измерения и данные аномальных полей. Улучшенные сенсоры и каркас гарантируют работу даже в самых трудных условиях: высокая чувствительность во время захвата или во время слежения позволяет использовать устройство в самых разных условиях окружающей среды.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_broken_pda">
		<text>Разбитый КПК</text>
	</string>
	<string id="st_broken_pda_descr">
		<text>Этот КПК выглядит крайне повреждённым - половина дисплея разбита, а GPS-модуль не работает корректно. Внутренности не особо пострадали.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Налобный фонарик</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Обычный налобный фонарик, который поможет не заблудиться в темноте. В случае с нерасторопными сталкерами может привлечь внимание как нежелательных личностей, так и мутантов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_nv_1_name">
		<text>Налобный фонарик с 1ПН93-1</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_nv_1_descr">
		<text>Стандартный налобный фонарь, в комплекте с которым идёт прибор ночного видения 1ПН93-1. Обеспечивает передачу картинки поколения 2+, что особенно полезно во время работы ночью, а также в условиях низкой освещённости.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] долгое нажатие на кнопку активации включает ПНВ\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] долгое нажатие на кнопку активации изменяет яркость ПНВ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_torch_nv_2_name">
		<text>Налобный фонарик с ПН21КЛ</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_nv_2_descr">
		<text>Фонарь с креплением на голову. Пригодится сталкеру, которого ночь застала в дороге; с другой стороны, может привлечь чьё-то нежелательное внимание. Имеет усиление изображения поколения 2+ от IIT и предназначена для проведения операций в ночное время суток при естественном освещении, а также в полной темноте с включенным ИК-осветителем.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] долгое нажатие на кнопку активации включает ПНВ\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] долгое нажатие на кнопку активации изменяет яркость ПНВ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_torch_nv_3_name">
		<text>Налобный фонарик с ПНВ «Оракул»</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_nv_3_descr">
		<text>В комплекте с этим налобным фонариком и ПНВ идёт улучшенные привод, линзы и программное обеспечение, устраняющие видеошумы и значительно расширяющие возможности ПН21К для повышения чёткости изображения. Это, по сути, делает его полноценным прибором ночного видения поколения 3 IIT.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] долгое нажатие на кнопку активации включает ПНВ\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] долгое нажатие на кнопку активации изменяет яркость ПНВ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_flashlight">
		<text>Ручной фонарь</text>
	</string>
	<string id="st_device_flashlight_descr">
		<text>Обычный ручной фонарь и, судя по потёртостям, бывший в употреблении. Является важным и жизненно необходимым инструментом при блуждании по Зоне. К сожалению, невозможно использовать данный фонарь с большей частью оружия, поскольку свободной остается лишь одна рука.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_dead">
		<text>Старые батарейки</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_descr">
		<text>Только одна из десяти найденных в Зоне батареек будет нести заряд какое-то время. Сталкеры, кажется, уже выбросили их после использования, так как сложно найти зарядное устройство для них. Их наружная оболочка уже покрылась грязью и коррозией, что является ещё одним признаком «мёртвых» батареек. Тем не менее, как и всему в Зоне Отчуждения, им ещё можно найти применение, например, выжать ещё немного пользы для частой перезарядки УЗУ.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] мусор\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries">
		<text>Набор батареек</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_descr">
		<text>Кто-то уже, должно быть, использовал данный набор батареек, так как в них сохранилась лишь половина заряда. Предназначен для использования в фонариках, КПК, приборах ночного видения и других электронных устройствах. Не забывайте своевременно заменять батарейки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] источник энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Военный блок батарей</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Набор полностью заряженных батарей, применяемых в воинских частях. Очень ценные и пользуются большим спросом в связи с постоянной нехваткой батареек в Зоне. Используется всеми группировками и сталкерами всех рангов: от новичков до мастеров. Поставляются продажными офицерами воинских подразделений, пытающихся заработать дополнительные деньги в Зоне.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] источник энергии\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_geiger_dead">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="st_geiger_dead_descr">
		<text>Дозиметр, измеряющий ионизирующее (радиоактивное) излучение. Обнаруживает излучение альфа-частиц, бета-частиц и гамма-частиц.\nБудучи изобретённым в 1908 году, счётчик Гейгера по-прежнему остаётся популярным технологическим предметом, являющимся составной частью ряда измерительных приборов, используемых при измерениях в области здравоохранения, физики, промышленности, геологии и других сферах деятельности человека. Подобные приборы изготавливаются из простых электронных схем.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее потребление энергии\n
		</text>
	</string>






	
	<string id="st_electric power">
		<text>Универсальное зарядное устройство (УЗУ)</text>
	</string>
	<string id="st_electric power_descr">
		<text>Небольшой портативный энергоблок времён холодной войны, сопоставимый по размерам с небольшой рацией. Подходят практически любые типы аккумуляторов и батареек. Использует энергию из батареек до последней капли и передаёт её в электронные устройства через входящие в комплект небольшие тонкие провода. Можно подключить практически любое оборудование, независимо от сложности и годов выпуска. Именно такие устройства помогают сталкерам поддерживать работоспособное состояние своих электронных устройств.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] портативный источник питания\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] поддерживает все типы батареек\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="extension_pda">
		<text>КПК с плеером и чатом</text>
	</string>
	<string id="exten_sion_pda">
		<text>Дорогой, влаго- и ударостойкий КПК с интегрированным музыкальным плеером и чатом.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] позволяет проигрывать музыку и использовать сталкерскую сеть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_gps_tracker">
		<text>Военный GPS-модуль</text>
	</string>
	<string id="st_gps_tracker_descr">
		<text>Прототип следующего поколения навигационных устройств GPS. На данный момент создано лишь несколько экземпляров, распределённых среди высших военных чинов, однако пара этих модулей уже успела оказаться в других руках.\nГарантированно работает даже в самой агрессивной среде. В отличие от обычных GPS-модулей, прототип опирается на наборы ключей, позволяющих получать прямой доступ к уже подключённым к сети устройствам для получения данных, и может передавать координаты других GPS-модулей в радиусе до 300 метров. Но с другой стороны, прототип потребляет очень большое количество энергии. Автоматически отключается после 20 секунд непрерывного сканирования.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] очень высокое потребление энергии\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_musicplayer">
		<text>Радио</text>
	</string>
	<string id="st_musicplayer_desc">
		<text>Модифицированное радио, предназначенное для нахождения других радиостанций и отфильтровывающее как можно больше помех.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_weather_radar">
		<text>Комплект доплеровского метеорадара</text>
	</string>
	<string id="st_weather_radar_descr">
		<text>Комплект продвинутого метеорологического оборудования, содержащий в себе также и метеорадар, работающий по принципу эффекта Доплера. Подобный набор является по-настоящему чудом в метеорологии: используя магнетрон, соединённый с параболической антенной через волновод, его радар посылает направленные импульсы микроволнового излучения длиной около микросекунды, чтобы получить необходимые метеорологические данные.\n
		Двое научных исследователей выяснили, что использование артефакта «Ломоть мяса» вблизи антенны способно настолько повысить мощность импульсов, что те, достигая верхних слоёв атмосферы, способны изменять ионы, а вместе с ними - и свойства атмосферы в целом.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] питается от meatchunk'а\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_dosimeter_mode">
		<text>Режим работы дозиметра</text>
	</string>
	<string id="st_actor_rads">
		<text>Накопленная доза</text>
	</string>
	<string id="st_environment_rads">
		<text>Радиационный фон</text>
	</string>
</string_table>