<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>

	
	<string id="st_itm_exo_psu_name">
		<text>Электропитание для экзоскелета, созданное в кустарных условиях</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_descr">
		<text>Источник питания, кустарным способом установленный на раму экзоскелета. Популярен у большинства сталкеров, учитывая довольно неэффективные силовые установки, которые поставляются со стандартными экзоскелетами. Несмотря на небольшой вес, он предлагает лишь незначительный бонус к энергоемкости. Обеспечивает непрерывное питание сервоприводов и двигателей экзоскелета, позволяя пользователю перемещать и переносить тяжелые грузы с небольшими усилиями. Потребляемая мощность зависит от скорости движения - чем быстрее работают сервоприводы, тем быстрее расходуется энергия. Если источник питания полностью разряжен, экзоскелет будет работать от вспомогательного источника питания и не сможет ничего делать, кроме как поддерживать себя в вертикальном положении. Движение возможно, но чрезвычайно обременительно для пользователя, поэтому рекомендуется постоянно держать блок питания заряженным. \n Это устройство, похоже, является кустарной моделью, сделанной из использованной военной батареи, подключенной к восстановленным контактам с плохим- качеством проводки. Он легкий, но слишком много энергии уходит в никуда из-за низкого КПД. Чтобы использовать этот предмет, наденьте его как рюкзак. Использует военные батареи. \n \n
		%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологический элемент \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] высокое энергопотребление \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] увеличивает мощность на 50%
		</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_mili_name">
		<text>Источник питая для экзоскелета военного образца</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_mili_descr">
		<text>Тяжелый, профессионально сделанный аккумуляторный блок, который устанавливается на раму экзоскелета. Популярен у большинства сталкеров, учитывая довольно неэффективные силовые установки, которые поставляются со стандартными экзоскелетами. Обеспечивает непрерывное питание сервоприводов и двигателей экзоскелета, позволяя пользователю перемещать и переносить тяжелые грузы с небольшими усилиями. Потребляемая мощность зависит от скорости движения - чем быстрее работают сервоприводы, тем быстрее расходуется энергия. Если источник питания полностью разряжен, экзоскелет будет работать от вспомогательного источника питания и не сможет ничего делать, кроме как поддерживать себя в вертикальном положении. Движение возможно, но крайне обременительно для пользователя, поэтому рекомендуется постоянно держать блок питания заряженным. \n По всей видимости эта модель сделана на военном заводе и легко устанавливается на экзоскелет. Имеет тяжелый вес, но достаточно энергоэффективна и имеет высокое качество. Чтобы использовать этот предмет, наденьте его как рюкзак. Использует военные батареи. \n \n
		%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологический элемент \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] изделие военной промышленности \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] умеренное потребление электроэнергии \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] увеличивает мощность на 100%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] снижает энергопотребление на 30%\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_name">
		<text>Прототип источника питания для экзоскелета</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_descr">
		<text>Прототип аккумуляторного блока, который устанавливается на раму экзоскелета. Популярен у большинства сталкеров, учитывая довольно неэффективные силовые установки, которые поставляются со стандартными экзоскелетами. Питается от специально содержащемся в нем артефакта «Батарейка». Обеспечивает непрерывное питание сервоприводов и двигателей экзоскелета, позволяя пользователю перемещать и переносить тяжелые грузы с небольшими усилиями. Потребляемая мощность зависит от скорости движения - чем быстрее работают сервоприводы, тем быстрее расходуется энергия. Если источник питания полностью разряжен, экзоскелет будет работать от вспомогательного источника питания и не сможет ничего делать, кроме как поддерживать себя в вертикальном положении. Движение возможно, но крайне обременительно для пользователя, поэтому рекомендуется постоянно держать блок питания заряженным. \n Эта модель представляет собой экспериментальный прототип, созданный на основе схем, полученных вами от экологов с использованием емкостных свойств артефакта Батарейка для генерации огромного количество энергии. Сама военная батарея здесь используется только для обеспечения постоянного тока для активации артефактов. В то время как это почти безграничный источник энергии, обильное количество встроенных деталей и элементов защиты делает устройство невыносимо тяжелым. Чтобы использовать этот предмет, наденьте его как рюкзак. Использует военную батарею как пассивный источник питания \n \n
		%c[ui_gray_3] ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологический элемент \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] незначительное потребление электроэнергии \n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] прототип устройства\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] увеличивает мощность на 200%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] снижает энергопотребление на 80%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] пассивно восстанавливает энергию, если стоять на месте\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] дважды нажмите $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$, чтобы активировать режим ускорения\n
		</text>
	</string>
	
		<string id="st_itm_exo_psu_tank_name">
		<text>Экспериментальный источник питания "Оплот"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_tank_descr">
		<text>Вспомогательный источник питания, оборудованный на экзоскелетах для повышения их энергоемкости. Чтобы использовать, перетащите его на экзоскелет.\n \n Эта модель представляет собой экспериментальный прототип, созданный на основе схем, которые вы получили от экологов. Разработан в качестве дополнения для военных подразделений, которым необходимо продвигаться вперед под шквальным огнем. Этот прототип использует гравитационные свойства артефакта «Пустышка» для создания локализованной аномальной зоны при активации. Аномальная зона сосредоточена на пользователе и эффективно замедляет высокоскоростные снаряды и осколки, а также делает атаки мутантов бесполезными. Однако гравитация сильно мешает передвижению. \n \n
		%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологический элемент\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] прототип устройства\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] увеличивает мощность на 100%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] снижает энергопотребление на 30%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] дважды нажмите $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ для активации значительного снижения урона\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] использует 20 энергии, продолжительность 8 секунд, время восстановления 20 секунд.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_name">
		<text>Экспериментальный источник питания "Двигатель"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_descr">
		<text>Вспомогательный источник питания, оборудованный на экзоскелетах для повышения их энергоемкости. Чтобы использовать, перетащите его на экзоскелет.\n \n Эта модель представляет собой экспериментальный прототип, созданный на основе схем, которые вы получили от экологов. Разработан, чтобы добавить мобильности штурмовикам. Этот прототип использует емкостные свойства артефакта «Вспышка» для питания индивидуального набора серводвигателей. Артефакт «Вспышка» можно временно активировать, чтобы значительно повысить мобильность пользователя. Значительно увеличенная скорость передвижения также позволяет наносить огромный урон любому существу или человеку, оказавшемуся на его пути.\n \n
		%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологический элемент\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] высокая ценность\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] увеличивает мощность на 100%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] снижает энергопотребление на 30%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] умеренное потребление электроэнергии\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] дважды нажмите $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ для активации увеличения скорости\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] наносит таранный урон врагам во время спринта\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] использует 20 энергии, продолжительность 8 секунд, время восстановления 20 секунд.\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Военный батарейный блок</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Тяжелый батарейный блок военного образца для питания экзоскелетов. Эта батарея, разработанная украинскими исследовательскими центрами по изучению Зоны, содержит достаточный заряд для работы экзоскелета в течение трех полных дней. Используется с блоком питания экзоскелета для питания изношенных экзоскелетов. \n \n	
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] источник питания для экзоскелетов\n
		</text>
	</string>

	
	<string id="st_exo_recipe_1">
		<text>Поведение артефактов «Батарейка» в условиях искусственных электромагнитных полей</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_1_descr">
		<text>Научная статья В.Р. Соленова и Р.Р. Романовича, подробно описывающая поведение и наблюдаемые эффекты артефактов «Батарейка» при воздействии на них электромагнитных полей различной силы. При определенных уровнях «Батарейка» испускает короткие интенсивные всплески постоянного тока, при этом эффект не имеет никакой корреляции с силой поля. Статья очень объемна и многословна, текст и уравнения сопровождаются несколькими графиками, черно-белыми фотографиями и протоколами испытаний. В конце статьи приведены схемы того, как использовать артефакт «Батарейка», чтобы заставить его выдавать большое напряжения при небольшом приложенном токе. Блокнот скреплен гербовой печатью Министерства науки Украины.\n\n
			%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
			%c[d_green] • %c[ui_gray_2] информация\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] рецепт крафта\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] высокая ценность\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_2">
		<text>Наблюдения и анализ проецируемых гравитационных оболочек артефакта «Полная Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_2_descr">
		<text>Научная статья, написанная А.Н. Перченовым и В.Р. Соленовым, подробно описывающая наблюдения за специфическим гравитационным эффектом артефакта «Полная Пустышка». Согласно документу, пространство между Пустыми дисками является следствием того, что два диска частично искажают пространство-время относительно положения друг друга, создавая миниатюрную гравитационную аномалию. Содержимое того, что представляет собой «полная» часть Полной Пустышки, остается неизвестным и предположительно представляет собой видимую форму частиц воздуха, заряженных высоковозбужденной энергией нулевой точки. При воздействии переменного тока определенной силы в условиях вакуума содержимое временно рассеивается, а гравитационная аномалия, заключенная между двумя дисками, расширяется, создавая почти непроницаемую «оболочку». Любые твердые объекты, попадающие в данное пространство, захватываются и отклоняются от их первоначальной траектории. Обнаружение этого поведения предположительно ранило четырех стажеров и двух лаборантов, когда была выбрана правильная конфигурация. В журнале эксперимента есть схема устройства вакуумного сдерживания, необходимого для воспроизведения этого поведения.\n\n
			%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
			%c[d_green] • %c[ui_gray_2] информация\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] рецепт крафта\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] высокая ценность\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_3">
		<text>Применение полей артефактов «Вспышка» к выходной мощности двигателя</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_3_descr">
		<text>Научная статья Р.Р. Романовича и А.Н. Перченова, подробно описывающая странные эффекты, которые артефакты «Вспышка» оказывают на машины с электрическим приводом. Когда на артефакт «Вспышка» воздействует положительный электрический ток в вакууме, артефакт излучает аномальное поле различного размера, которое значительно увеличивает физическую мощность электрических машин в области действия поля.-Двигатели работают быстрее, процессоры разгоняются, и даже механические часы двигаются быстрее. В различных экспериментальных журналах отмечается склонность машин к самовозгоранию из-за сильного нагрева и трения, возникающих, если поле поддерживается в течение длительного периода времени, и большая часть статьи в остальном представляет собой предположения о том, что может вызвать такое поведение. Последняя преобладающая теория - это влияние квантового уровня, увеличивающее поток электричества и силу магнетизма. Однако такие теории не подтверждены. В середине статьи находится схема, подробно описывающая конструкцию камеры содержания артефакта, используемого в экспериментах.\n\n
			%c[ui_gray_3]PROPERTIES:\n
			%c[d_green] • %c[ui_gray_2] информация\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] рецепт крафта\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] высокая ценность\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_power">
		<text>Уровень энергии:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_supply">
		<text>Оборудовать источник питания:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_none">
		<text>Нет</text>
	</string>
	<string id="st_charge_exo">
		<text>Зарядить костюм</text>
	</string>
	<string id="st_install_psu">
		<text>Установить источник питания</text>
	</string>
	<string id="st_remove_psu">
		<text>Удалить источник питания</text>
	</string>
	<string id="kb_power">
		<text>Активировать энергию</text>
	</string>
	
	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="article_exo">
		<text>Экзоскелеты с электроприводом</text>
	</string>
	<string id="article_exo_text">
		<text>
			%c[pda_white]Экзоскелеты с электроприводом \n \n %c[ui_gray_1] 
			Теперь у каждого экзоскелета есть свой собственный уникальный источник питания. Уровень заряда должен поддерживаться для того, чтобы экзоскелет мог эффективно передвигаться.
			\n \n%c[pda_blue]Батареи экскелетов%c[ui_gray_1]
			\n Запасы энергии экзоскелета можно пополнить с помощью батарей, купленных у торговцев или найденных в мире. Аккумуляторы по умолчанию имеют мощность 100 единиц, что достаточно для полной зарядки немодернизированного экзоскелета.
			\n Мощность экзоскелета истощается при движении, быстрее при спринте. Если мощность упадет до 0, игрок будет невероятно замедлен, если только не снять броню.
			\n \n%c[pda_green]Внешние источники питания%c[ui_gray_1]
			\n Экзоскелеты можно улучшать с помощью блоков питания, которые можно купить, изготовить или получить. 
			\n Чтобы надеть блок питания, перетащите его на броню или щелкните правой кнопкой мыши и нажмите "Установить источник питания", когда экзоскелет экипирован.
			\n Источники питания увеличивают энергоемкость экзоскелета свыше 100, а версии более высокого уровня дают уникальные преимущества и возможности.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_err_none">
		<text>[SYSCTL] WARN: ФУНКЦИОНАЛЬНОСТЬ НЕ НАЙДЕНА</text>
	</string>
	<string id="st_err_power">
		<text>[SYSCTL] WARN: НЕДОСТАТОЧНАЯ МОЩНОСТЬ</text>
	</string>
	<string id="st_err_cooldown">
		<text>[SYSCTL] WARN: ТЕМПЕРАТУРА СИСТЕМЫ ВЫШЕ БЕЗОПАСНОГО ПОРОГА</text>
	</string>
	<string id="st_ok_cooldown">
		<text>[SYSCTL] INFO: ТЕМПЕРАТУРА СИСТЕМЫ НИЖЕ БЕЗОПАСНОГО ПОРОГА</text>
	</string>
	<string id="st_act_tank">
		<text>[SYSCTL] INFO: ГРАВИТАЦИОННЫЙ БАРЬЕР АКТИВЕН</text>
	</string>
	<string id="st_act_sprint">
		<text>[SYSCTL] INFO: РАЗГОН МОТОРА АКТИВЕН</text>
	</string>

	<string id="st_low_power">
		<text>[SYSCTL] WARN: НИЗКИЙ ЗАРЯД БАТАРЕИ</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_menu_exo">
		<text>Электропривод экзокостюма</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_title">
		<text>Электропривод экзоскелета</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_drain">
		<text>Истощение энергии экзоскелета</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain">
		<text>Расход энергии экзоскелета при спринте</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_debug">
		<text>Включить журналы отладки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_drain_desc">
		<text>Множитель расхода энергии для экзоскелетов.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain_desc">
		<text>Множитель расхода энергии при спринте.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_debug_desc">
		<text>Включить журналы отладки в консоли</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_exo_power">
		<text>Кнопка активации питания экзокостюма</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_power_keybind">
		<text>Активировать источник питания.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_power_keybind_desc">
		<text>Используется для активации способностей, связанных с экзоскелетом.</text>
	</string>
</string_table>
	
===========================
	
	
	
	<string id="kb_power">
		<text>Проверить заряд экзокостюма</text>
	</string>

	<string id="kb_power">
		<text>Проверить заряд экзоскелета</text>
		</string>
		
	<string id="st_no_exo">
		<text>Экзоскелет не надет.</text>
	</string>
	<string id="st_no_psu">
		<text>ИПС не подключён. Подключите ИПС для нормальной скорости передвижения.</text>
		</string>
	<string id="st_check_power">
		<text>Заряд экзоскелета %s.</text>
	</string>
</string_table>