<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	
	<string id="st_trg_sako">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	
	<string id="st_dynamo_hand_name">
		<text>Портативный ручной генератор</text>
	</string>
	<string id="st_dynamo_hand_descr">
		<text>Устройство представляет собой самодельный переносной генератор с ручным приводом. В его основе - однофазный асинхронный двигатель, от какого-то старого электроприбора. 
		Вырабатываемое напряжение проходит через понижающий трансформатор на выпрямитель, собранный на советских диодах Д242 к Портативному Энергоблоку. 
		Самовозбуждение генератора происходит за счет конденсатора, подключенного к вспомогательной обмотке двигателя. 
		Заряд осуществляется путем вращения ротора через червячный редуктор на номинальных оборотах в 1300-1500 об\мин. 
		Прибор оснащён стрелочным амперметром американского производства фирмы WESTON ELECTRICAL INSTRUMENT. В силу своей конструкции, имеет довольно большой вес, но всё равно очень ценится в Зоне. Некоторые умельцы могут доработать данное устройство\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]портативный генератор энергии\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]номинальная мощность двигателя 40 Вт\n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран-участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1978\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомёта М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку «Пикатинни». Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире. Несмотря на более современный дизайн, имеет? в основном, те же характеристики, что и его советский аналог - ГП-25.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Defense\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1969\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_9a91">
		<text>9A-91</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>Малогабаритный автоматический карабин 9A-91 был разработан в 1992 году в качестве более технологичного аналога и конкурента СР-3 «Вихрь» в Тульском конструкторском бюро приборостроения. Автоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Запирание осуществляется поворотом затвора на 4 боевых упора. УСМ - куркового типа - позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями. Предохранитель-переводчик расположен с левой стороны ствольной коробки над спусковой скобой (в модернизированном варианте - справа, так как слева стала устанавливаться планка для крепления оптических прицелов). На ранних вариантах автомат имел дульный тормоз-компенсатор, но впоследствии от него отказались. Приклад складывается вверх-вперёд. Как и все остальные детали, кроме пластиковых пистолетной рукоятки и цевья, он выполнен из стали. В сложенном состоянии автомат пригоден для скрытного ношения. Также для удобства скрытого ношения рукоятка затвора сделана складной. В отличие от автомата Калашникова щель для ручки затвора постоянно открыта.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами «Долга» для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Режим огня очередями\n
		</text> 
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn">
		<text>Изношенный АН-94</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_abakan_camo">
		<text>Камуфлированный АН-94</text>
	</string>								   
	<string id="st_wpn_abakan_camo_descr">
		<text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами «Долга» для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Режим огня очередями\n
		</text> 
	</string>	
	<string id="st_wpn_ace21">
		<text>Galil ACE-21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ace21_descr">
		<text>Семейство автоматов (штурмовых, автоматических винтовок) Galil ACE разработано и выпускается израильской оружейной компанией IWI Ltd. В основу семейства автоматов Galil ACE положена конструкция автомата Galil, в свою очередь, являющегося развитием автомата Калашникова АК. В линейке автоматов Galil ACE основное внимание уделено эргономике оружия, удобству его использования и комплектации дополнительными аксессуарами, а также гибкостью применения - линейка оружия Galil ACE включает в себя три самых распространённых в мире типа боеприпасов (5.56х45 НАТО, 7,62х39 М43 и 7,62х51 НАТО), в различных вариантах длины ствола. Основными отличиями от предшественников стали перенос рукоятки взведения затвора на левую сторону оружия (теперь можно удобно передернуть затвор левой рукой, не отрывая правой от рукоятки управления огнем), в конструкции оружия появилась затворная задержка, автомат получил интегральные направляющие типа планки «Пикатинни» для установки оптики и аксессуаров, а также регулируемый телескопический приклад.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Израиль Weapon Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2008\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aek971">
		<text>AEK-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_descr">
		<text>Автомат калибра 5,45x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Degtyarev Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1980\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_camo">
		<text>AEK-971 с камуфляжем «Долга»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_camo_descr">
		<text>Автомат калибра 5,45x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД. Конкретно эта модель окрашена в светло-бежевый цвет с красными разводами и принадлежит группировке «Долг». Некоторые механизмы перебраны вручную или заменены на более надёжные, детали подогнаны плотно друг к другу, в результате чего возросло давление внутри ствола, а с ним и дульная скорость пули.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Degtyarev Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1980\n				 
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aek971_worn">
		<text>Изношенный AEK-971</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aek973">
		<text>AEK-973</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>Автомат калибра 7,62x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Degtyarev Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1980\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak">
		<text>Автомат Калашникова</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak_descr">
		<text>7,62-мм автомат Калашникова (АК) - автомат, принятый на вооружение в СССР в 1949 году. АК и его модификации являются самым распространённым стрелковым оружием в мире. По имеющимся оценкам, к этому типу (включая лицензионные и нелицензионные копии, а также сторонние разработки на базе АК) принадлежит до 1/5 всего имеющегося на Земле стрелкового огнестрельного оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1949\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой» серии АК-101 является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Главным (и фактически единственным) отличием АК-101 от АК-74М является калибр - автомат «сотой» серии использует патроны калибра 5,56 мм (5,56х45 НАТО) и соответствующие магазины, в остальном автоматы идентичны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1994\n		
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_camo">
		<text>Камуфлированный АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_camo_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой» серии АК-101 является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Главным (и фактически единственным) отличием АК-101 от АК-74М является калибр - автомат «сотой» серии использует патроны калибра 5,56 мм (5,56х45 НАТО) и соответствующие магазины, в остальном автоматы идентичны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1994\n		
		</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_ak102">
		<text>АК-102</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak102_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой» серии АК-102 выполнен на базе полноразмерного автомата АК-101, базирующийся на штатном автомате Российской армии АК-74М. Основным отличием от «полноразмерного» собрата стал укороченный ствол со специальным надульником-пламегасителем и изменённая прицельная планка, имеющая разметку только до 500 метров вместо 1000 у полноразмерного образца. Автомат имеет складной вбок пластиковый приклад и расположенную на левой стороне ствольной коробки штатную планку для установки оптических прицелов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1994\n	
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak103">
		<text>АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой» серии АК-103 является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Основным отличием АК-103 от АК-74М является калибр - этот автомат «сотой» серии использует патроны калибра 7,62 мм (7,62х39 М43) и соответствующие магазины (совместимые с магазинами более старых автоматов АК / АКМ), в остальном автоматы идентичны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Russia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_camo">
		<text>Камуфлированный АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_camo_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой» серии АК-103 является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Основным отличием АК-103 от АК-74М является калибр - этот автомат «сотой» серии использует патроны калибра 7,62 мм (7,62х39 М43) и соответствующие магазины (совместимые с магазинами более старых автоматов АК / АКМ), в остальном автоматы идентичны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой» серии АК-104 выполнен на базе полноразмерного автомата АК-103, базирующийся на штатном автомате Российской армии АК-74М. Основным отличием от «полноразмерного» собрата стал укороченный ствол со специальным надульником-пламегасителем и изменённая прицельная планка, имеющая разметку только до 500 метров вместо 1000 у полноразмерного образца. Автомат имеет складной вбок пластиковый приклад и расположенную на левой стороне ствольной коробки штатную планку для установки оптических прицелов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2001\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой» серии, предназначенный для замены АКС-74У в подразделениях Российской армии и правоохранительных органов. Является модификацией АК-74М и отличается от него укороченным стволом и пламегасителем. Автомат выполнен со складывающимся прикладом. Приклад, магазин, цевьё, ствольная накладка и пистолетная рукоятка изготовлены из пластмассы и обладают высокой ударопрочностью и стойкостью к внешним воздействиям. Применение защитных покрытий обеспечивает высокую коррозийную стойкость металлических деталей. На АК-105 имеется боковая планка для установки оптических и ночных прицелов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2001\n	
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>АК-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>АК-12 - автомат Калашникова образца 2012 года, разработка концерна «Калашников». Органы управления оружием значительно переработаны для удобства пользователя: изменён и продублирован с левой стороны флажок предохранителя-переводчика огня, введена затворная задержка, кнопка которой также располагается с двух сторон. Ещё одно новшество состоит в использовании планок«Пикатинни». Одной из основных особенностей АК-12 стала повышенная эргономика оружия в сравнении с АК-74М калибра 5,45х39 мм и АКМ калибра 7,62х39 мм. Проведённые работы повысили кучность стрельбы, надёжность функционирования механизмов оружия и увеличили служебный ресурс. В АК-12 используется автоматика с длинным ходом газового поршня и поворотным затвором, затворная группа и ударно-спусковой механизм были существенно доработаны по сравнению с АК-74. Оружие снабжено новым телескопическим пластиковым прикладом, складывающимся в обе стороны и регулируемым по длине, а так же высоте щеки. Центральная ось канала ствола АК-12 находится на одной линии с прикладом, как это реализовано у штурмовых винтовок AR-15, что снижает плечо отдачи и в итоге увеличивает кучность стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2011\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Режим огня очередями\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1984\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_alt">
		<text>АК-74 (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_alt_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1984\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_custom">
		<text>Заказной АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_custom_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1984\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_eot">
		<text>АК-74 «EOTech»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_eot_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Данный вариант оснащён интегрированным коллиматорным прицелом «EOTech» и увеличенным магазином на 45 патронов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1984\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Увеличенный магазин\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_modern">
		<text>Модернизированный АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_modern_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Данный вариант оснащён интегрированным коллиматорным прицелом «EOTech» и увеличенным магазином на 45 патронов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1984\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_old">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_old_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1974\n			   
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty">
		<text>Ржавый АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1984\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_worn">
		<text>Изношенный АК-74</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>АК-74М</text>	 
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45х39-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрел ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом, в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_alt">
		<text>АК-74М (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_alt_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45х39-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрел ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом, в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_camo">
		<text>Камуфлированный АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_camo_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45х39-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрел ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом, в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_custom">
		<text>Заказной АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45х39-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрел ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом, в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_duty">
		<text>АК-74М с камуфляжем «Долга»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_duty_descr">
		<text>In 1991, the Izhmash factory began production of an improved AK-74 - the AK-74M assault rifle. Apart from several minor production improvements, the rifle also features a new foldable synthetic stock made from a black, glass-filled polyamide. The AK-74M also uses a reinforced muzzle device and dust cover. Each AK-74M is fitted with a side-rail bracket for mounting optics. The AK-74M has been accepted as the new service rifle of the Russian Federation.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_pk-a">
		<text>АК-74М «ПК-А»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_pk-a_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45х39-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрел ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом, в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н. На данном варианте установлен интегрированный коллиматорный прицел ПК-А на кронштейне МТК-83.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_worn">
		<text>Изношенный АК-74М</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text> 
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo">
		<text>Камуфлированный АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_custom">
		<text>Заказной АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_custom_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_old">
		<text>Старый АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_old_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n																									   
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u_rusty">
		<text>Ржавый АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n																									   
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag">
		<text>АКС-74У Коряги</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы. Ранее данный экземпляр принадлежал сталкеру Коряге.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Увеличенный магазин\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn">
		<text>Изношенный АКС-74У</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_akm">
		<text>АКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>АКМ (Автомат Калашникова модернизированный) является усовершенствованной версией автомата АК. Хотя он и был заменён в 1970-м году в советских войсках на АК-74, АКМ остаётся наиболее широко используемым в мире вариантом из этой серии огнестрельного оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1959\n				  
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_worn">
		<text>Изношенный АКМ</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_alt">
		<text>АКМС (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>Вариант АКМ со складным прикладом. Система крепления приклада была изменена относительно АКС (складывался вниз-вперед под ствольную коробку). Модификация разработана специально для десантников.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1959\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_worn">
		<text>Изношенный АКМС</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aks">
		<text>АКС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks_descr">
		<text>АКС - вариант АК с откидным металлическим прикладом, предназначавшийся для воздушно-десантных войск. Был принят одновременно с АК. Первоначально выпускался со штампованной ствольной коробкой, а с 1951 года - фрезерованной из-за высокого процента брака при штамповке.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1950\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_descr">
		<text>Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_new">
		<text>Новый АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_new_descr">
		<text>Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aks74_rusty">
		<text>Ржавый АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_rusty_descr">
		<text>Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_worn">
		<text>Изношенный АКС-74</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970s\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_worn">
		<text>Изношенный АПС</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1977\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел: %c[ui_gray_2] 1.5x прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_custom">
		<text>Заказная Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_custom_descr">
		<text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1977\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел: %c[ui_gray_2] 1.5x прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_freedom">
		<text>Камуфлированная Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_freedom_descr">
		<text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1977\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел: %c[ui_gray_2] 1.5x прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_merc">
		<text>Модифицированная Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_merc_descr">
		<text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1977\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел: %c[ui_gray_2] 1.5x прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_modern">
		<text>Модернизированная Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_modern_descr">
		<text>Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США. Данная модель модернизирована под стандартный патрон НАТО 7,62х51.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1977\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел: %c[ui_gray_2] 1.5x прицел\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Данная модель использует 7.62x51 NATO.\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_worn">
		<text>Изношенная Steyr AUG A1</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Beretta 92F - это, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерными особенностями данного пистолета являются: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_alt">
		<text>Beretta 92F (Альтернативная)</text>
	</string>
 	<string id="st_wpn_beretta_alt_descr">
		<text>Beretta 92F - это, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерными особенностями данного пистолета являются: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo">
		<text>Камуфлированная Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo_descr">
		<text>Beretta 92F - это, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерными особенностями данного пистолета являются: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_modern">
		<text>Модернизированная Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_modern_descr">
		<text>The 92F is perhaps best known as the standard pistol of the US Military, replacing the legendary M1911. It is a short-recoil operated, locked-breech weapon with an aluminium frame and a hard chromed barrel bore. A popular sidearm adopted by several countries, it is especially popular among criminals for its high-powered rounds and high-capacity magazine.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_rusty">
		<text>Ржавая Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_rusty_descr">
		<text>Beretta 92F - это, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерными особенностями данного пистолета являются: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Fabbrica d'Armi Pietro Beretta\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn">
		<text>Изношенная Beretta 92F</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bizon">
		<text>ПП-19 «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon_descr">
		<text>В 1993 году Калашников и Драгунов (младшие) изготовили первый вариант нового пистолета-пулемёта под названием ПП-19 «Бизон». Он был разработан под «макаровский» патрон 9х18 мм (как стандартный, так и высокоимпульсный, модернизированный). Его отличительной чертой является наличие шнекового (от немецкого «шнек» - «улитка») подствольного магазина ёмкостью 64 патрона. Автоматика ПП-19 построена на основе отдачи свободного затвора, курковый ударно-спусковой механизм вместе с предохранителем заимствованы от автомата АК-74. Огонь ведётся с закрытого затвора, что повышает точность стрельбы одиночными выстрелами. На исходной модели ПП-19 установлены прицельные устройства, идентичные таковым на автомате АКС-74У.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Когда нужно недорогое оружие малого радиуса действия, которое будет эффективным и смертоносным, многие сталкеры-новички прибегают к отпиливанию приклада и стволов на легко приобретаемой двустволке ТОЗ-66 - это делает ружьё лёгким и манёвренным в ущерб точности и дальности стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1968\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_alt">
		<text>Улучшенный Обрез ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_alt_descr">
		<text>A double-barrelled shotgun with shortened barrels. Lighter and more compact, effective at close range. Needing a cheap, short range weapon that's effective and lethal, many rookie stalkers resort to sawing off the and barrel on the easily acquired TOZ 66. This makes the shotgun quick to wield, but at the cost of range and accuracy.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1968\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>A powerful weapon that every stalker can afford, the TOZ 66 is a close range firearm possessing both reliability and effectiveness. However, being large and unwieldy, many stalkers prefer to spend their hard-earned rubles on a modern handgun  or saw off the buttstock and barrel instead.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1968\n						
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt">
		<text>ТОЗ-66 (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Являясь мощным оружием, которое может себе позволить каждый сталкер, ТОЗ-66 надёжен и эффективен. Однако это охотничье ружьё достаточно большое и громоздкое, так что многие сталкеры предпочитают потратить свои кровно заработанные деньги на современный пистолет.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1968\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_rusty">
		<text>Ржавый ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_worn">
		<text>Изношенный ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_rusty">
		<text>Ржавый обрез ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_worn">
		<text>Изношенный обрез ТОЗ-66</text> 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_colt_kimber">
		<text>Colt M1911 «Kimber Desert Warrior»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt_kimber_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Конкретно эта модель пистолета выполнена в тёмно-бежевых тонах с красными разводами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Kimber Manufacturing\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2003\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Усовершенствованный Colt M1911A1 от компании Kimber. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Система запирания осуществляется при помощи снижающегося ствола. «Desert Warrior» был создан для проведения специальных операций морской пехоты США.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_alt">
		<text>Colt M1911 (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_alt_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo">
		<text>Камуфлированный Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Конкретно эта модель пистолета выполнена в тёмно-бежевых тонах с красными разводами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_custom">
		<text>Заказной Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_custom_descr">
		<text>The M1911 was the standard-issue side arm of the US military from 1911 to 1985. An extremely reliable and robust weapon, its been adopted for military, police and civilian use around the world and remains a very popular firearm to this day.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_duty">
		<text>Colt M1911 с камуфляжем «Долга»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_duty_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Отличительная черта данного образца - повышенная убойность, а также камуфляж в цветах «Долга».\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_merc">
		<text>Colt M1911 с камуфляжем наёмников</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_merc_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Пистолет обладает лучшей точностью и более ресурсоёмким стволом по сравнению с обычным М1911.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_modern">
		<text>Модернизированный Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_modern_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Пистолет обладает лучшей точностью и более ресурсоёмким стволом по сравнению с обычным М1911.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_new">
		<text>Новый Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_new_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Пистолет обладает лучшей точностью и более ресурсоёмким стволом по сравнению с обычным М1911.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty">
		<text>Ржавый Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1911\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn">
		<text>Изношенный Colt M1911</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_cz75">
		<text>CZ-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_descr">
		<text>CZ 75 - пистолет, разработанный в Чехословакии в 1975 году. Получил широкое распространение во всём мире. Разработан братьями Йозефом и Франтишеком Коуцки в городе Угорский Брод. В 1977 году было начато серийное производство. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Запирание осуществляется при помощи снижающейся казённой части ствола. Оружие имеет высокую точность стрельбы за счет практически безлюфтового движения затвора-кожуха, так как здесь используется конструкция Шарля Петера - перемещение затвора-кожуха не по внешним, а по внутренним направляющим рамы. При этом направляющие пазы выполнены по всей длине рамы, что и делает движение стабильным. Пользуется большой популярностью среди различных спецслужб, как Чехословакии, так и других стран Варшавского Договора, включая КГБ СССР. Это объясняется значительно более высокими боевыми и служебно-эксплуатационными качествами данного оружия, чем у ТТ и штатного ПМ.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_auto">
		<text>CZ-75 Automatic</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_auto_descr">
		<text>CZ-75 Auto - модель 1992 года, полностью автоматический вариант с удлинённым до 150 мм стволом и возможностью стрельбы очередями.\n\n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_custom">
		<text>Заказной CZ-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_custom_descr">
		<text>CZ-75 Auto - модель 1992 года, полностью автоматический вариант с удлинённым до 150 мм стволом и возможностью стрельбы очередями.\n\n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_worn">
		<text>Изношенный CZ-75</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
		<text>Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Magnum Research Inc., Израиль Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_custom">
		<text>Заказной Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_custom_descr">
		<text>Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Magnum Research Inc., Израиль Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_modern">
		<text>Модернизированный Desert Eagle</text>														  
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_modern_descr">
		<text>Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Magnum Research Inc., Израиль Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Desert Eagle «Степной орёл»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес. На данном стволе все компоненты отлично подстроены для достижения высочайшей точности для пистолетов такого типа, благодаря интегрированному дульному компенсатору удалось существенно снизить отдачу. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Magnum Research Inc., Израиль Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1976\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел: Прицел Docter\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Это оружие было принесено в Зону сталкером Логаном Уильямсом. Под видом журналиста-фотографа ему удалось в одиночку достичь центра Припяти. В настоящее время его судьба неизвестна, но ходят слухи, что он работает информатором для многих секретных ведомств по вопросам Зоны Отчуждения.\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_worn">
		<text>Изношенный Desert Eagle</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый бельгийской фирмой FN Herstal автомат. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo">
		<text>Камуфлированный FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый бельгийской фирмой FN Herstal автомат. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_custom">
		<text>Модифицированный FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_custom_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый бельгийской фирмой FN Herstal автомат. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble">
		<text>FN F2000 «EOTech»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый бельгийской фирмой FN Herstal автомат. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью. На данной модели был заменен стандартный оптический прицел на коллиматор «EOTech», что существенно сказалось на точности, однако оружие явно было модернизировано с уклоном на ближний бой ввиду увеличения темпа стрельбы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел?: %c[ui_green]ДА\n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Повышенная скорострельность\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_worn">
		<text>Изношенный FN F2000</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN Five-seveN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>FN Five-seveN - самозарядный пистолет, разработанный и производимый бельгийской фирмой Fabrique Nationale of Herstal. Название представляет собой комбинацию, с одной стороны Five-seveN это «5-7» (5,7 мм - калибр оружия, который равен .224), а с другой - первая и последняя буква названия, пишущиеся заглавными - это аббревиатура фирмы Fabrique Nationale. Five-seveN полноразмерный самозарядный пистолет, выполненный по схеме с полусвободным затвором, который использует патроны 5,7х28 мм. В его конструкции широко применяются полимеры. Обладает всё растущей популярностью на гражданском рынке, а характеристики пистолета сделали его популярным в спецназе и других подобных сферах.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1998\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fnp45">
		<text>FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_descr">
		<text>FN FNP-45 - самозарядный пистолет, разработанный компанией FNH-USA (американским подразделением бельгийской компании FN Herstal). Пистолет построен с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Запирание ствола осуществляется одним боевым выступом в казённой части ствола за окно для выброса гильз в затворе, снижение ствола при отпирании осуществляется по схеме Браунинга - при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом со специальным стальным вкладышем в рамке. Рамка пистолета выполнена из ударопрочного пластика, а затвор - из нержавеющей стали. В целом, пистолет представляет собой сочетание старых, доказавших свою надёжность и практичность, систем с новейшими наработками как в области конструирования, так и в применяемых материалах и методах обработки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FNH USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2006\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_custom">
		<text>Заказной FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_custom_descr">
		<text>FN FNP-45 - самозарядный пистолет, разработанный компанией FNH-USA (американским подразделением бельгийской компании FN Herstal). Пистолет построен с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Запирание ствола осуществляется одним боевым выступом в казённой части ствола за окно для выброса гильз в затворе, снижение ствола при отпирании осуществляется по схеме Браунинга - при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом со специальным стальным вкладышем в рамке. Рамка пистолета выполнена из ударопрочного пластика, а затвор - из нержавеющей стали. В целом, пистолет представляет собой сочетание старых, доказавших свою надёжность и практичность, систем с новейшими наработками как в области конструирования, так и в применяемых материалах и методах обработки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FNH USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2006\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_worn">
		<text>Изношенный FNP-45</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fnx45">
		<text>FNX-45 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы «US Joint Combat Pistol Program» по разработке нового пистолета для Вооруженных Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под её требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом. FN FNX использует автоматику с коротким ходом ствола и его жестким запиранием путем перекоса казённой части. Запирание и отпирание происходит при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом с вкладышем рамки оружия. Ствол сцепляется с затвором за счет взаимодействия выступа в своей верхней части с окном для выброса гильз.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN America\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2009\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_alt">
		<text>FNX-45 Tactical (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_alt_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы «US Joint Combat Pistol Program» по разработке нового пистолета для Вооруженных Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под её требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом. FN FNX использует автоматику с коротким ходом ствола и его жестким запиранием путем перекоса казённой части. Запирание и отпирание происходит при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом с вкладышем рамки оружия. Ствол сцепляется с затвором за счет взаимодействия выступа в своей верхней части с окном для выброса гильз.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN America\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2009\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_custom">
		<text>Заказной FNX-45 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_custom_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы «US Joint Combat Pistol Program» по разработке нового пистолета для Вооруженных Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под её требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом. FN FNX использует автоматику с коротким ходом ствола и его жестким запиранием путем перекоса казённой части. Запирание и отпирание происходит при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом с вкладышем рамки оружия. Ствол сцепляется с затвором за счет взаимодействия выступа в своей верхней части с окном для выброса гильз.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США, Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN America\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2009\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n]
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Форт-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Форт-17 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти (допускающей подгонку по руке стрелка) и креплением«Пикатинни» под стволом пистолета. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2004\n			   
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_rusty">
		<text>Ржавый Форт-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_rusty_descr">
		<text>Форт-17 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти (допускающей подгонку по руке стрелка) и креплением«Пикатинни» под стволом пистолета. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2004\n			   
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_snag">
		<text>Заказной Форт-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_snag_descr">
		<text>Форт-17 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти (допускающей подгонку по руке стрелка) и креплением«Пикатинни» под стволом пистолета. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета. Ранее данный экземпляр принадлежал сталкеру Коряге.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RPC Fort\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2004\n			   
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_worn">
		<text>Изношенный Форт-17</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g3">
		<text>G3A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_descr">
		<text>HK G3 (нем. Gewehr 3 - Винтовка 3) - немецкая автоматическая винтовка, принятая на вооружение армией ФРГ в 1959 году. G3 построена на основе автоматики с полусвободным затвором, имеющим Г-образную форму. Рукоятка взведения и передний удлинённый конец затвора находятся в установленном над стволом цилиндрическом кожухе, напоминающем газоотводную трубку. Винтовка отличается высокой надёжностью и удобством использования, однако имеет в конструкции ряд мелких деталей, которые могут потеряться при неполной разборке. Дополнительным преимуществом G3 над конкурентами - бельгийской FN FAL и американской М14 - стала более низкая цена, объясняемая большим количеством штампованных (а позже и пластмассовых) деталей, а также простой конструкцией. В 1997 году ей на смену пришёл автомат калибра 5,56 мм НАТО HK G36.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1956\n
		  
							 
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_worn">
		<text>Изношенная G3A3</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: работа механизма основана теперь не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1996\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_camo">
		<text>Камуфлированная G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_camo_descr">
		<text>The H&amp;K G-36 was known as the HK-50 project in the early 1990s. After the cancellation of the G11 and G41 projects, the Bundeswehr was left with outdated G3 rifles. Heckler &amp; Koch was set to develop a new assault rifle for both the German army and for export. The new 5.56x45mm assault rifle was adopted by the Bundeswehr in 1995 and also found its way into the hands of various law enforcement agencies worldwide, including British police and some US police departments. So far, there have been very few complaints about this rifle. It is accurate, reliable and simple in maintenance.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1996\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_worn">
		<text>Изношенная G36</text> 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g36k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_descr">
		<text>HK G36K - это укороченный карабин на основе штурмовой винтовки G36, созданной в качестве замены устаревшей G3, состоявшей на вооружении армии Бундесвера. Достаточно надёжное и технологичное семейство штурмовых винтовок G36 используется военными, полицейскими и спецподразделениями более 30 стран мира. В силу конструктивных особенностей ствола, на него не могут быть установлены дульный гранатомёт и штык-нож. В мире существуют два варианта данного карабина: первый, и самый распространённый, идёт в комплекте с 3-кратным прицелом и ручкой для переноски, а второй - с механическим прицелом и планкой «Пикатинни» (без интегрированного прицела).\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_worn">
		<text>Изношенная G36K</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g3sg1">
		<text>G3 SG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">
		<text>Снайперская винтовка G3 SG1 разработана компанией «Heckler&amp;Koch» в 1973 году специально для армии ФРГ и представляет собой модификацию штурмовой винтовки G3А3. G3 SG1 производились путем доработки штатных образцов G3А3, показавших высокую кучность на заводских испытаниях. Главной особенностью винтовки G3 SG1, которая обеспечивает точный выстрел, является схема с полусвободным затвором, отход которого замедляется роликами. Эта схема не требует газового регулятора и перемещения поршня вперед-назад. Ранее состояла на вооружении в ВС Германии и Италии. Кроме того, использовалась спецподразделениями различных стран, в том числе и США.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1972\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_modern">
															
		<text>G3 SG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_modern_descr">
		<text>Снайперская винтовка G3 SG1 разработана компанией «Heckler&amp;Koch» в 1973 году специально для армии ФРГ и представляет собой модификацию штурмовой винтовки G3А3. G3 SG1 производились путём доработки штатных образцов G3А3, показавших высокую кучность на заводских испытаниях. Главной особенностью винтовки G3 SG1, которая обеспечивает точный выстрел, является схема с полусвободным затвором, отход которого замедляется роликами. Эта схема не требует газового регулятора и перемещения поршня вперед-назад. Ранее состояла на вооружении в ВС Германии и Италии. Кроме того, использовалась спецподразделениями различных стран, в том числе и США.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1972\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_worn">
		<text>Изношенная G3 SG1</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Karabiner 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>Адаптировав газоотводную систему советских винтовок СВТ-40, в нацистской Германии, на основе более ранней модели Gewehr 41, разработали самозарядную винтовку Gewehr 43. В 1944 году она была переименована в Karabiner 43. Будучи оснащённой оптическим прицелом ZF-4, это была достаточно эффективная снайперская винтовка для того времени.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Фашистская Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Walther GmbH\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1943\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	
    <string id="st_wpn_famas3"> <!-- NEW GUNS -->
        <text>FAMAS F3</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_famas3_descr">
        <text>Винтовка FAMAS G2, разработанная в 1994 году, отличается от своего прототипа FAMAS F1, главным образом, приёмником под магазины от американской штурмовой винтовки M16, соответствующим стандартам НАТО STANAG, а также изменённым шагом нарезов ствола. Имеет самый высокий темп стрельбы из всех винтовок в Зоне.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Франция\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]GIAT Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1978\n
		</text>
    </string>
	
	<string id="st_wpn_galil">
		<text>Galil AR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>Израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet RК-62, в свою очередь, являющегося лицензионным вариантом автомата Калашникова. Galil расчитан на эксплуатацию в засушливой местности. Имеет два варианта поставки ствола: один под патроны калибра 5,56х45 мм, другой под калибр 7,62х51 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Israel Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1972\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_custom">
		<text>Заказной Galil AR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_custom_descr">
		<text>Израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet RК-62, в свою очередь, являющегося лицензионным вариантом автомата Калашникова. Galil расчитан на эксплуатацию в засушливой местности. Имеет два варианта поставки ствола: один под патроны калибра 5,56х45 мм, другой под калибр 7,62х51 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Израиль Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1972\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_modern">
		<text>Модернизированный Galil AR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_modern_descr">
		<text>Израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet RК-62, в свою очередь, являющегося лицензионным вариантом автомата Калашникова. Galil расчитан на эксплуатацию в засушливой местности. Имеет два варианта поставки ствола: один под патроны калибра 5,56х45 мм, другой под калибр 7,62х51 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Израиль\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Израиль Military Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1972\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_worn">
		<text>Изношенный Galil AR</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-винтовка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «Изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов используются частицы некоторых артефактов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Неизвестно\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]Неизвестно\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Рукоятка\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_glock">
		<text>Glock 19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_descr">
		<text>Glock 19 (Глок-19) - самозарядный пистолет фирмы Glock. Отличается от пистолета Glock 17 меньшей длиной затвора-кожуха и пистолетной рукояти, имеет конструкцию одинаковую с другими пистолетами фирмы Glock (за исключением пистолетов Glock 25 и Glock 28 использующих другой принцип работы автоматики - принцип свободного затвора). Автоматика пистолета работает по принципу использования отдачи при коротком ходе ствола. Отпирание затвора происходит при перекосе ствола в вертикальной плоскости вследствие взаимодействия фигурного паза в приливе казённой части ствола с корпусом пистолета. Glock 19 так же, как и остальные пистолеты данного производителя, имеет высокие боевые и эксплуатационные качества. Cоздан для гражданского рынка оружия, а так же для вооружения различных спецслужб и армейских офицеров. Обладает огневой мощью полноразмерного армейского оружия, в настоящее время пистолет используется в полиции, специальных подразделениях и вооруженных силах различных стран мира.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Glock Ges.m.b.H.\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_custom">
		<text>Заказной Glock 19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_custom_descr">
		<text>Glock 19 (Глок-19) - самозарядный пистолет фирмы Glock. Отличается от пистолета Glock 17 меньшей длиной затвора-кожуха и пистолетной рукояти, имеет конструкцию одинаковую с другими пистолетами фирмы Glock (за исключением пистолетов Glock 25 и Glock 28 использующих другой принцип работы автоматики - принцип свободного затвора). Автоматика пистолета работает по принципу использования отдачи при коротком ходе ствола. Отпирание затвора происходит при перекосе ствола в вертикальной плоскости вследствие взаимодействия фигурного паза в приливе казённой части ствола с корпусом пистолета. Glock 19 так же, как и остальные пистолеты данного производителя, имеет высокие боевые и эксплуатационные качества. Cоздан для гражданского рынка оружия, а так же для вооружения различных спецслужб и армейских офицеров. Обладает огневой мощью полноразмерного армейского оружия, в настоящее время пистолет используется в полиции, специальных подразделениях и вооруженных силах различных стран мира.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Glock Ges.m.b.H.\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hs2000">
		<text>Glock 19 (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hs2000_descr">
		<text>Glock 19 (Глок-19) - самозарядный пистолет фирмы Glock. Отличается от пистолета Glock 17 меньшей длиной затвора-кожуха и пистолетной рукояти, имеет конструкцию одинаковую с другими пистолетами фирмы Glock (за исключением пистолетов Glock 25 и Glock 28 использующих другой принцип работы автоматики - принцип свободного затвора). Автоматика пистолета работает по принципу использования отдачи при коротком ходе ствола. Отпирание затвора происходит при перекосе ствола в вертикальной плоскости вследствие взаимодействия фигурного паза в приливе казённой части ствола с корпусом пистолета. Glock 19 так же, как и остальные пистолеты данного производителя, имеет высокие боевые и эксплуатационные качества. Создан для гражданского рынка оружия, а так же для вооружения различных спецслужб и армейских офицеров. Обладает огневой мощью полноразмерного армейского оружия, в настоящее время пистолет используется в полиции, специальных подразделениях и вооруженных силах различных стран мира. Отличительной особенностью данного модифицированного образца является поддержка режима автоматического огня.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Glock Ges.m.b.H.\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_modern">
		<text>Glock 19 (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_modern_descr">
		<text>Glock 19 (Глок-19) - самозарядный пистолет фирмы Glock. Отличается от пистолета Glock 17 меньшей длиной затвора-кожуха и пистолетной рукояти, имеет конструкцию одинаковую с другими пистолетами фирмы Glock (за исключением пистолетов Glock 25 и Glock 28 использующих другой принцип работы автоматики - принцип свободного затвора). Автоматика пистолета работает по принципу использования отдачи при коротком ходе ствола. Отпирание затвора происходит при перекосе ствола в вертикальной плоскости вследствие взаимодействия фигурного паза в приливе казённой части ствола с корпусом пистолета. Glock 19 так же, как и остальные пистолеты данного производителя, имеет высокие боевые и эксплуатационные качества. Создан для гражданского рынка оружия, а так же для вооружения различных спецслужб и армейских офицеров. Обладает огневой мощью полноразмерного армейского оружия, в настоящее время пистолет используется в полиции, специальных подразделениях и вооруженных силах различных стран мира. Отличительной особенностью данного модифицированного образца является поддержка режима автоматического огня.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Glock Ges.m.b.H.\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_worn">
		<text>Изношенный Glock 19</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_grach">
		<text>MP-443 «Грач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach_descr">
		<text>Пистолет Ярыгина - самозарядный пистолет российского производства. Разработан коллективом конструкторов под руководством В. А. Ярыгина, серийное производство освоено на Ижевском механическом заводе. В 1990 году Министерство обороны СССР объявило конкурс на новый пистолет, призванный заменить состоящий на вооружении, но не вполне отвечающий современным требованиям, пистолет ПМ (программа НИОКР «Грач»). В 1993 году на этот конкурс был представлен пистолет конструкции Ярыгина. По результатам испытаний, в 2000 году пистолет, получивший наименование MP-443 «Грач», стал победителем конкурса. В 2003 году под наименованием «9-мм пистолет Ярыгина» (ПЯ) он был принят на вооружение Вооружённых сил Российской Федерации. Пистолет Ярыгина построен на основе автоматики, использующей энергию отдачи при коротком откате ствола и его жестком запирании. Затвор и рамка пистолета выполнены из углеродистой стали, а ствол - из нержавеющей стали. В целом, «Грач» - достаточно удобное, хорошо сбалансированное оружие, имеющее достаточно «приятный» спуск.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2003\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach_worn">
		<text>Изношенный MP-443 «Грач»</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14-4A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74У (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценится военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника. Может быть собран в 4-х различных конфигурациях, в зависимости от боевой задачи. Распространённая в Зоне версия автомата оснащена подствольным гранатомётом ГП-25.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1992\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Гранатомёт GP-25\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>ОЦ-14-1А «Гроза-1»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Один из вариантов усовершенствованного ОЦ-14-4А. В версии «Гроза-1» темп стрельбы, настильность и ёмкость магазина удалось улучшить благодаря использованию более лёгкого патрона калибра 7,62х39 мм. Данный тип автомата выпускался только в малых опытных партиях.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1998\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Увеличенный магазин\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Гранатомёт GP-25\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>Российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался: Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича, и числа «18», означающего ёмкость магазина. Серийно производится с 2001 года, предлагается на экспорт. В 2000 году ГШ-18 принят на вооружение спецподразделений Министерства юстиции РФ, а в 2001 году - на вооружение спецподразделений и отдельных категорий сотрудников МВД РФ. В 2003 году, по результатам конкурса на новый армейский пистолет, способный заменить стоящий на вооружении Пистолет Макарова, принят на вооружение Российской армии. С бронебойными патронами 7Н21 и 7Н31 способен пробивать 8-мм стальной лист на расстоянии 20 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_custom">
		<text>Заказной ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_custom_descr">
		<text>Российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался: Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича, и числа «18», означающего ёмкость магазина. Серийно производится с 2001 года, предлагается на экспорт. В 2000 году ГШ-18 принят на вооружение спецподразделений Министерства юстиции РФ, а в 2001 году - на вооружение спецподразделений и отдельных категорий сотрудников МВД РФ. В 2003 году, по результатам конкурса на новый армейский пистолет, способный заменить стоящий на вооружении Пистолет Макарова, принят на вооружение Российской армии. С бронебойными патронами 7Н21 и 7Н31 способен пробивать 8-мм стальной лист на расстоянии 20 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_worn">
		<text>Изношенный ГШ-18</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_hk416">
		<text>HK416</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk416_descr">
		<text>HK416 - немецкий автомат, созданный фирмой «Heckler&amp;Koch» на основе карабина М4. Первоначально новое оружие должно было стать сменным модулем для установки на любую нижнюю часть ствольной коробки от винтовок M4 или M16, однако позже появились и полнокомплектные автоматы. Название HK416 символизирует преемственность от M4 и M16. Ствольная коробка сделана из сплава алюминия, магазины - из стали (могут также использоваться стандартные магазины для M16). Ствол вывешен в цевье консольно. Автомат имеет планки «Пикатинни», или Daniel Defense, на верхней плоскости ствольной коробки, а также с четырёх сторон цевья, обеспечивая таким образом возможность использования широкого спектра аксессуаров. Многопозиционный телескопический приклад аналогичен по конструкции таковому у M4. Оружие демонстрирует высокую точность и кучность стрельбы. Благодаря высокой модульности и универсальности, HK416 можно подогнать под любой вид боя.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]	Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века - такая же надёжная, точная и мощная, как и оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия, США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Browning Arms, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_alt">
		<text>Browning Hi-Power (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_alt_descr">
		<text>Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века - такая же надёжная, точная и мощная, как и оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия, США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Browning Arms, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty">
		<text>Ржавый Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty_descr">
		<text>Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века - такая же надёжная, точная и мощная, как и оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия, США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Browning Arms, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn">
		<text>Изношенный Browning Hi-Power</text>	 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Karabiner 98 Kurz</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>Во время Второй мировой войны было отобрано некоторое количество винтовок Karabiner 98k с хорошими показателями точности и оснащено оптическим прицелом ZF-39. Эти винтовки использовались нацистской Германией в качестве снайперских. В умелых руках они имели эффективную дальность стрельбы до 1000 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Фашистская Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Mauser\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1935\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_kiparis">
		<text>ОЦ-02 «Кипарис»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_descr">
		<text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н. М. Афанасьевым, Д. П. Плешковым и Н. В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1972\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_worn">
		<text>Изношенный ОЦ-02 «Кипарис»</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l85a2">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_alt">
		<text>L85A2 (Альтернативная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_alt_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_custom">
		<text>Заказная L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_custom_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_modern">
		<text>Модернизированная L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_modern_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A1 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_alt">
		<text>L85A1 (Альтернативная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_alt_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A1 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_custom">
		<text>Заказная L85A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_custom_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A1 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_modern">
		<text>Модернизированная L85A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_modern_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A1 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield, Royal Ordnance, Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1985\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn">
		<text>Изношенная L85A1</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l96a1">
		<text>L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A1 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Accuracy International\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n \n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_worn">
		<text>Изношенная L96A1</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l96a1m">
		<text>L96 AWSM </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1m_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A1 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Великобритания\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Accuracy International\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n \n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. По большому счёту, изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса - снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Z-M Weapons\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_camo">
		<text>Камуфлированная LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_camo_descr">
		<text>Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. По большому счёту, изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса - снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Z-M Weapons\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_custom">
		<text>Заказная LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_custom_descr">
		<text>Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. По большому счёту, изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса - снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Z-M Weapons\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_rusty">
		<text>Ржавая LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_rusty_descr">
		<text>Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. По большому счёту, изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса - снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Z-M Weapons\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn">
		<text>Изношенная LR-300ML</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m16">
		<text>M16A4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_descr">
		<text>M16 (официальное обозначение - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американская автоматическая винтовка калибра 5,56х45 мм, разработанная на базе винтовки AR-15 и принятая на вооружение в 1960-х годах. В 1964 году винтовка M16 официально принимается на вооружение, сменив M14. В 1966 году новой винтовкой вооружаются все американские подразделения во Вьетнаме. Винтовка показала себя крайне ненадёжным видом стрелкового оружия. В целом следует признать, что уже к началу 1970х годов винтовка М16 являлась полноценным боевым оружием, имеющим целый ряд существенных достоинств (ну, и недостатки, разумеется, у неё тоже были). По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АКМ), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами, была более комфортна и удобна в обращении. С другой стороны, М16 требовала гораздо более тщательного ухода, более качественных боеприпасов. По надёжности в особенно тяжелых условиях (загрязнение, запыление) АКМ также превосходил М16. M16 и её варианты до настоящего времени остаются основным вооружением американской пехоты. Это одна из наиболее распространённых моделей стрелкового оружия в мире - было выпущено более 8 миллионов экземпляров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n			  
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_worn">
		<text>Изношенная M16A4</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m16a2">
		<text>M16A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2_descr">
		<text>Штурмовая винтовка M16A2 представляет собой вариант винтовки M16A1, адаптированный под патрон SS109/М855. Отличия от M16A1 следующие: упрочнённый ствол с шагом нарезов 1:7, улучшенные прицельные приспособления, размеченные до 800 м, новые цевьё и приклад из ударопрочного полиамида, заменой режима непрерывного огня на режим с отсечкой очереди после 3-х выстрелов (на вооружении корпуса морской пехоты поступил вариант M16A2 с возможностью ведения непрерывного огня), новый пламегаситель с прорезями только в верхней части (благодаря чему компенсировался увод оружия вверх). Новая винтовка стала комплектоваться лёгкими пластиковыми магазинами на 30 патронов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt Manufacturing Company, FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m24">
		<text>M24 SWS «Green Dragon»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24_descr">
		<text>Снайперская винтовка армии США M24 SWS (Sniper Weapon System - Система Снайперского Вооружения) создана на основе Remington 700 и технически представляет собой магазинную винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. На ней установлен оптический прицел Leupold Ultra M3A 10x40, ствол из специально обработанной нержавеющей стали и регулируемый под стрелка композитный приклад.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1988\n \n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m249">
		<text>M249 SAW</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m249_descr">
		<text>M249 SAW - вариант ручного пулемёта FN Minimi для армии США калибра 5,56х45 мм производства FN Herstal (Бельгия), серийное производство началось в 1980-х годах. Пулемёт поступил на службу многих вооруженных сил ряда стран, среди которых: Австралия, Бельгия, Канада, Франция, Греция, Испания, Италия, Индонезия, Малайзия, Новая Зеландия, Таиланд, Швеция, Соединённое Королевство и Соединённые Штаты Америки (M249 SAW). Оружие в настоящее время изготавливается на заводах FN Herstal.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1984\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4">
		<text>M4A1 RAS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_descr">
		<text>Автомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчётов техники. Несмотря на это, Командование Специальных Операций США (US SOCOM) приняло этот автомат в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, является очень серьёзным достоинством. Основными отличиями М4 от М16А2 являются ствол меньшей длины и выдвижной телескопический приклад.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company, Many others\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n			 
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_worn">
		<text>Изношенная M4A1 RAS</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>В 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 был разработан аналогичный карабин М4А1, отличавшийся возвратом к полностью автоматическому огню вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела. Модификация М4А1, кроме короткого ствола и телескопического приклада, получила сменную рукоятку для переноски и сменный прицел (могут устанавливаться оптический, коллиматорный или ночной прицелы). С технической точки зрения, модели М4 и М4А1 почти не отличаются от соответствующих им вариантов винтовки М16А2 и М16А3.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company, Many others\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_camo">
		<text>Камуфлированная M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_camo_descr">
		<text>В 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 был разработан аналогичный карабин М4А1, отличавшийся возвратом к полностью автоматическому огню вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела. Модификация М4А1, кроме короткого ствола и телескопического приклада, получила сменную рукоятку для переноски и сменный прицел (могут устанавливаться оптический, коллиматорный или ночной прицелы). С технической точки зрения, модели М4 и М4А1 почти не отличаются от соответствующих им вариантов винтовки М16А2 и М16А3.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company, Many others\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_custom">
		<text>Заказная M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_custom_descr">
		<text>В 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 был разработан аналогичный карабин М4А1, отличавшийся возвратом к полностью автоматическому огню вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела. Модификация М4А1, кроме короткого ствола и телескопического приклада, получила сменную рукоятку для переноски и сменный прицел (могут устанавливаться оптический, коллиматорный или ночной прицелы). С технической точки зрения, модели М4 и М4А1 почти не отличаются от соответствующих им вариантов винтовки М16А2 и М16А3.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company, Many others\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_freedom">
		<text>M4A1 с камуфляжем «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_freedom_descr">
		<text>В 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 был разработан аналогичный карабин М4А1, отличавшийся возвратом к полностью автоматическому огню вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела. Модификация М4А1, кроме короткого ствола и телескопического приклада, получила сменную рукоятку для переноски и сменный прицел (могут устанавливаться оптический, коллиматорный или ночной прицелы). С технической точки зрения, модели М4 и М4А1 почти не отличаются от соответствующих им вариантов винтовки М16А2 и М16А3.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company, Many others\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1991\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_worn">
		<text>Изношенная M4A1</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m79">
		<text>M79</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m79_descr">
		<text>M79 - однозарядный 40-мм гранатомёт, принятый на вооружение в 1961 году армией США. Разработан в период 1951-1961 годов американской корпорацией  Springfield Armory. Неофициальное название  - «слоновое ружьё».\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Springfield Armory\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1953\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m98b">
		<text>Barrett M98B «Bravo»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b_descr">
		<text>Высокоточная снайперская винтовка М98В с продольно-скользящим затвором была разработана с нуля американской компанией Barrett Firearms. Используя патроны .338 Lapua Magnum, подаваемые из отделяемого коробчатого магазина, M98B обеспечивает впечатляющую точность и прекрасное останавливающее действие даже на предельной дальности.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Barrett Firearms Manufacturing\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2008\n \n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mosin">
		<text>Винтовка Мосина</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_descr">
		<text>Слегка потёртая винтовка Мосина. 7,62-мм винтовка Мосина обр. 1891/30 производилась в период с 1930 по 1945 годы как стандартное оружие советской пехоты. Также она успешно применялась во время Великой Отечественной войны в роли снайперской с установленным 4-кратным оптическим прицелом ПЕ или 3.5-кратным ПУ.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1891\n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_worn">
		<text>Изношенная Винтовка Мосина</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mossberg590">
		<text>Mossberg 590A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_descr">
		<text>Гладкоствольное ружьё Mossberg 590 было создано американской фирмой O.F. Mossberg &amp; Sons в середине 1970-х как «военизированная» модификация их популярного ружья Mossberg 500. Милитаризация включала упрочнение ряда деталей оружия, установку ствольной накладки-кожуха для защиты рук от ожогов, более стойкое матовое покрытие наружных поверхностей для защиты от износа и коррозии, металлическую спусковую скобу - основание блока УСМ. Mossberg 590 является магазинным гладкоствольным ружьём. Перезарядка при помощи подвижного цевья (помповый), магазин трубчатый несменный, расположен под стволом. Запирание ствола - установленной на завторе качающейся личинкой за казённую часть ствола. Ствольная коробка выполнена из алюминиевого сплава. Предохранитель расположен сверху на задней части ствольной коробки и одинаково удобен как для правшей, так и для левшей.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]O.F. Mossberg &amp; Sons\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1891\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_worn">
		<text>Изношенная  Mossberg 590A1</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp133">
		<text>MP-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_descr">
		<text>MP-133 - российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружьё разработано на базе ружья ИЖ-81 и серийно выпускается Ижевским механическим заводом с 2000 года.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n				
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_rusty">
		<text>Ржавое MP-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_worn">
		<text>Изношенное MP-133</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp153">
		<text>MP-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_descr">
		<text>MP-153 - российское самозарядное гладкоствольное ружьё, в народе называемое «мурка», которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны правопорядка и самообороны, разработано и выпускается серийно на Ижевском Механическом заводе. Ружьё оснащено автоматической затворной задержкой: после отстрела последнего патрона затвор останавливается в крайнем заднем положении, что упрощает и ускоряет последующую дозарядку и сигнализирует стрелку об израсходовании боеприпасов. Ружья MP-153 пользуются довольно значительной популярностью в России благодаря доступной цене, а также неплохой надёжности и живучести. К недостаткам ружья иногда относят несколько больший вес, чем у конкурентов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n					
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_rusty">
		<text>Ржавое MP-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_worn">
		<text>Изношенное MP-153</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp412">
		<text>MP-412 Rex</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>MP-412 Rex - револьвер российского производства под патроны .357 Smith &amp; Wesson Magnum (9х33 мм) и .38 Smith &amp; Wesson Special (9,1х29 мм), разработанный на Ижевском механическом заводе в конце 1990-х. Предназначался для экспорта (REX - Revolver for Export), однако в массовое производство так и не пошёл. Этот новый револьвер ИжМеха отличают две главных особенности - переламывающаяся рамка в духе Смит-Вессонов конца XIX - начала ХХ века, и полимерная рамка, точнее - её нижняя часть вместе с рукояткой. Верхняя часть рамки, удерживающая ствол - стальная. Револьвер имеет отключаемый эжектор, во включенном состоянии выбрасывающий стрелянные гильзы из барабана при открытии рамки (при выключенном эжекторе гильзы только частично выдвигаются из барабана).\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке, со временем добравшись и до Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_alt">
		<text>MP5A3 (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_alt_descr">
		<text>MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке, со временем добравшись и до Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_custom">
		<text>Заказной MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_custom_descr">
		<text>MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке, со временем добравшись и до Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>MP5A3 «Фрезер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке, со временем добравшись и до Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1970\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Опытный образец пистолета-пулемёта, основанный на модели HK MP5A3. Разработанный как следующее поколение, он опережает своего предшественника из-за более высокого калибра, скорострельности и точности.\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn">
		<text>Изношенный MP5A3</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp5sd">
		<text>MP5SD6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт MP5SD был разработан на основе конструкции MP5A2 для использования спецподразделениями армии и полиции. Пистолет-пулемёт MP5SD изготавливается в вариантах с постоянным прикладом - MP5SD2 и складным - MP5SD3, либо же вообще без приклада - MP5SD4. От обычного MP5 оружие отличается наличием интегрированного глушителя. Стрельба ведётся стандартными патронами 9 мм Парабеллум, имеющих сверхзвуковую начальную скорость пули. С целью снижения начальной скорости на уровень дозвуковой в стенках ствола имеются 30 отверстий, которые отводят часть пороховых газов в расширительную камеру глушителя.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1974\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_custom">
		<text>Заказной MP5SD6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_custom_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт MP5SD был разработан на основе конструкции MP5A2 для использования спецподразделениями армии и полиции. Пистолет-пулемёт MP5SD изготавливается в вариантах с постоянным прикладом - MP5SD2 и складным - MP5SD3, либо же вообще без приклада - MP5SD4. От обычного MP5 оружие отличается наличием интегрированного глушителя. Стрельба ведётся стандартными патронами 9 мм Парабеллум, имеющих сверхзвуковую начальную скорость пули. С целью снижения начальной скорости на уровень дозвуковой в стенках ствола имеются 30 отверстий, которые отводят часть пороховых газов в расширительную камеру глушителя.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1974\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_new">
		<text>Новый MP5SD6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_new_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт MP5SD был разработан на основе конструкции MP5A2 для использования спецподразделениями армии и полиции. Пистолет-пулемёт MP5SD изготавливается в вариантах с постоянным прикладом - MP5SD2 и складным - MP5SD3, либо же вообще без приклада - MP5SD4. От обычного MP5 оружие отличается наличием интегрированного глушителя. Стрельба ведётся стандартными патронами 9 мм Парабеллум, имеющих сверхзвуковую начальную скорость пули. С целью снижения начальной скорости на уровень дозвуковой в стенках ствола имеются 30 отверстий, которые отводят часть пороховых газов в расширительную камеру глушителя.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1974\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_worn">
		<text>Изношенный MP5SD6</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990-х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И.Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. В настоящее время, в связи с включением ЦКИБ СОО в состав тульского КБ Приборостроения, выпуском и продвижением ОЦ-33 занимается КБП. В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 отличается улучшенными характеристиками, более простой конструкцией и удобностью в обращении. Имеется возможность установки ПБС и иных аксессуаров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n											
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_rusty">
		<text>Ржавый ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_rusty_descr">
		<text>Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990-х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И.Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. В настоящее время, в связи с включением ЦКИБ СОО в состав тульского КБ Приборостроения, выпуском и продвижением ОЦ-33 занимается КБП. В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 отличается улучшенными характеристиками, более простой конструкцией и удобностью в обращении. Имеется возможность установки ПБС и иных аксессуаров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n											
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_worn">
		<text>Изношенный ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90_descr">
		<text>FN P90 - бельгийский пистолет-пулемёт (персональное оружие самообороны, англ. - PDW), разработанный в 1986-1987 годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей и машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн. Специально для P90 был разработан патрон типа 5,7х28 мм SS190, обладающий высокой пробивной мощностью и низкой степенью рикошетирования. Пуля данного патрона развивает дульную скорость до 715 м/с и способна пробить титан/кевларовый броневой жилет, соответствующий требованиям НАТО CRISAT до 20 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1990\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Принятый на вооружение в 1967 году, пистолет бесшумный ПБ (индекс ГРАУ 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Пистолет использует интегральный глушитель, который уменьшает скорость пули до дозвуковой.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1967\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_custom">
		<text>Модернизированный ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_custom_descr">
		<text>Принятый на вооружение в 1967 году, пистолет бесшумный ПБ (индекс ГРАУ 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Пистолет использует интегральный глушитель, который уменьшает скорость пули до дозвуковой.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1967\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_worn">
		<text>Изношенный ПБ</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>ПКМ Зулуса</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках перехода на систему стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Degtyaryov Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1969\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Увеличенный магазин\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0]Этот пулемёт принадлежал Зулусу. Особенность данного образца заключается в особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификации увеличили массу оружия, хотя для предыдущего владельца это не было проблемой. Также на пулемёте установлен коллиматорный прицел, который позволяет быстро наводить прицеливание на необходимую цель.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pkp">
		<text>ПКП «Печенег»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_descr">
		<text>7,62-мм пулемёт ПКП «Печенег» - российский единый пулемёт, разработанный на основе ПКМ. Предназначен для поражения живой силы противника, огневых и транспортных средств, воздушных целей. Разработан ЦНИИточмаш. В пулемёте применена система принудительного воздушного охлаждения ствола за счёт энергии пороховых газов. Регулируемый газоотводный механизм позволяет эксплуатировать «Печенег» в любых климатических условиях. Ствол имеет наружное оребрение и заключён в металлический кожух. Пороховые газы, выходя из ствола, создают зону разрежения в передней части кожуха. В задней же части кожуха сделаны специальные вентиляционные окна. Таким образом, во время стрельбы вдоль ствола непрерывно прокачивается холодный воздух. Постоянное охлаждение ствола уменьшает рассеивание при стрельбе, а также увеличивает долговечность ствола. В целом, «Печенег» сохранил до 80% процентов общих деталей с ПКМ (ствольная коробка со всеми механизмами, станок), а повышение эффективности огня, по данным разработчиков, составило от 150% при огне со станка до 250% при огне с сошек.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1949\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1949\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Наградной ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Именной Пистолет Макарова, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1949\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_custom">
		<text>Заказной ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_rusty">
		<text>Ржавый ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_rusty_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1949\n
		</text>					   
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn">
		<text>Изношенный ПМ</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pmm">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_descr">
		<text>9-мм пистолет Макарова модернизированный ПММ - российский пистолет, разработанный в начале 1990-х годов в рамках темы НИОКР «Грач». У пистолета усилена рамка и увеличена масса затвора. Патронник ПММ оснащен спиралевидными канавками, что позволяет использовать для стрельбы высокоимпульсные патроны 9х18 мм ПММ. При выстреле давление пороховых газов вдавливает стенки гильзы в три канавки на стенках патронника, удерживая гильзу в патроннике, пока пуля не вылетит из ствола и давление не снизится, после чего гильза экстрактируется и выбрасывается. Максимальное давление в канале ствола пистолета при новом патроне возросло на 15%, что несколько увеличило отдачу. 70% деталей пистолета ПММ взаимозаменяемы с пистолетом ПМ.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ижевский механический завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1990\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pp2000">
		<text>ПП-2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pp2000_descr">
		<text>ПП-2000 - российский 9-мм пистолет-пулемёт, разработанный коллективом конструкторов тульского КБ приборостроения под руководством В.П. Грязева и А.Г. Шипунова. ПП-2000 позиционируется как оружие для подразделений правоохранительных органов, действующих в городских условиях, а также как личное оружие самообороны для отдельных категорий военнослужащих. В 2006 году началось серийное производство ПП-2000 для МВД РФ. Корпус выполнен из высокопрочного пластика. Канал ствола хромирован, также может комплектоваться глушителем, коллиматорным и оптическим прицелом, на крышке ствольной коробки серийных ПП-2000 установлена универсальная прицельная планка.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2006\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Numerous\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1941\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_new">
		<text>Модернизированный ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_new_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Numerous\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1941\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_camo">
		<text>Камуфлированный ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_camo_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Numerous\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1941\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_old">
		<text>Старый ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_old_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Numerous\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1941\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ppsh41_rusty">
		<text>Ржавый ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn">
		<text>Изношенный ППШ-41</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначенный обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. Будучи устаревшим на сегодняшний день в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американским АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачисток закрытых пространств от мутантов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Южная Африка\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Hilton R. Walker\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1981\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_aim">
		<text>Модернизированная Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_aim_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначенный обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. Будучи устаревшим на сегодняшний день в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американским АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачисток закрытых пространств от мутантов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Южная Африка\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Hilton R. Walker\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1981\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo">
		<text>Камуфлированная Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначенный обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. Будучи устаревшим на сегодняшний день в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американским АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачисток закрытых пространств от мутантов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Южная Африка\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Hilton R. Walker\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1981\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_custom">
		<text>Модифицированная Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_custom_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначенный обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. Будучи устаревшим на сегодняшний день в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американским АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачисток закрытых пространств от мутантов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Южная Африка\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Hilton R. Walker\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1981\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_nimble">
		<text>Заказная Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_nimble_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначенный обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. Будучи устаревшим на сегодняшний день в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американским АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачисток закрытых пространств от мутантов. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Южная Африка\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Hilton R. Walker\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1981\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Данный модифицированный образец, по некоторой информации, принадлежал долговцу с позывным «Танк», о котором мало что известно.\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_rusty">
		<text>Ржавая Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_worn">
		<text>Изношенная Armsel Protecta</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа используется для повышения огневой мощи пехоты в условиях городского боя. Применялся в некоторых локальных конфликтах, например, войне в Чечне. Камеры барабана переднего заряжания образованы шестью нарезными стволами, идентичными используемым в подствольных гранатомётах. Предназначен для борьбы с противником в укрытиях и ведению огня по площадям. Полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>													 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках перехода на систему стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Degtyaryov Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1969\n
		</text>														 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rpd">
		<text>РПД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpd_descr">
		<text>7,62-мм ручной пулемёт Дегтярёва (РПД) - советский ручной пулемёт, разработанный в 1944 году под патрон 7,62х39 мм. РПД стал одним из первых принятых на вооружение образцов оружия под патрон образца 1943 года. С начала 1950-х и до середины 1960-х он являлся основным оружием поддержки уровня отделения, а затем стал постепенно заменяться на РПК, оказавшимся более предпочтительным с точки зрения унификации. Впрочем, РПД до сих пор находится на складах армейских резервов. Как и многие другие образцы советского вооружения, РПД широко поставлялся на экспорт, в дружественные СССР страны, а также выпускался за рубежом, например, в КНР под обозначением Тип 56. Некоторые фирмы США, такие как DC Arms, выпускают модернизированные РПД. Модернизация включает телескопический приклад, цевьё с планками «Пикатинни», эргономичные сошки и пластиковую рукоятку.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Degtyaryov Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1969\n
		</text>															 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Простота, прочность, низкая стоимость и эффективность РПГ-7 сделало его самым популярным безоткатным противотанковым орудием в мире. В настоящее время он выпускается в разных модификациях девятью странами и состоит на вооружении более 40 стран мира.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Degtyaryov Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1958\n
		</text>														 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>7,62-мм ручной пулемёт Калашникова (РПК) - советский ручной пулемёт, созданный на основе автомата АКМ. Принят на вооружение советской армии в 1961 году. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием. Ручной пулемёт РПК был принят на вооружении в армиях более 20 стран. В некоторых странах производятся его варианты или копии. Например, в Югославии выпускались ручные пулемёты «системы Калашникова» 72В1 под патрон 7,62x39, которые отличались оребрением части длины ствола, и 72АВ1, имевшие металлический приклад.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Vyatskiye Polyany Machine-Building Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1961\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_worn">
		<text>Изношенный РПК</text>													 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках перехода на систему стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Vyatskiye Polyany Machine-Building Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1961\n				
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_worn">
		<text>Изношенный РПК-74</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_saiga12s">
		<text>Сайга-12С</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_descr">
		<text>Сайга-12С - вариант исполнения ружья со складывающимся пластмассовыми прикладом, рукояткой управления огнём (по типу автомата АК) и цевьем охотничьего типа. Длина ствола составляет 580 или 680 мм. Прицельные приспособления - мушка и целик (либо регулируемая прицельная планка по специальному заказу) расположены над газоотводной трубкой.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n					   
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_worn">
		<text>Изношенная Сайга-12С</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_scar">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal, FN America\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>										
	</string>															  
	<string id="st_wpn_scar_custom">
		<text>Камуфлированный FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_custom_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal, FN America\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>
	</string>																  
	<string id="st_wpn_scar_new">
		<text>Новый FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_new_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal, FN America\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2004\n
		</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_scar_worn">
		<text>Изношенный FN SCAR-H</text>																	  
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия, Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1975\n
		</text>																  
	</string>																  
	<string id="st_wpn_sig220_custom">
		<text>Заказной SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_custom_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия, Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1975\n
		</text>
	</string>																	 
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 «Альпиец»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия, Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1975\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Увеличенный магазин\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.\n			 
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty">
		<text>Ржавый SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия, Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1975\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn">
		<text>Изношенный SIG P220</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG SG550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1986\n
		</text>														
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_camo">
		<text>Камуфлированный SIG SG550</text>														
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_camo_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1986\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_custom">
		<text>Заказной SIG SG550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_custom_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1986\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_rusty">
		<text>Ржавый SIG SG550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_rusty_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1986\n
		</text>														
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper">
		<text>SIG SG550-1 Sniper</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>Снайперский вариант популярной швейцарской автоматической винтовки. SG 550-S является золотой серединой между снайперской винтовкой и автоматом, имея сильные стороны обоих типов оружия. С другой стороны, он также страдает от недостатков, таких как недостаточная останавливающая способность и точность стрельбы (для снайперской винтовки) и отсутствие режима автоматического огня. Тем не менее, остаётся одним из излюбленных вариантов оружия в ЧЗО среди наёмников и сталкеров-мастеров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1986\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>														
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SIG SG550 «Arrow»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1986\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки и выпущен явно не вчера, но хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана и её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков.\n
	 
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn">
		<text>Изношенный SIG SG550</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SIG SG552 Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками «Пикатинни» для установки дополнительных аксессуаров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Швейцария\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1998\n					 
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_worn">
		<text>Изношенный SIG SG552 Commando</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1945\n
		</text>													 
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern">
		<text>Модернизированный СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern_descr">
		<text>Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Swiss Arms AG\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1945\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_worn">
		<text>Изношенный СКС-45</text>											  
	</string>
	
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы с мутантами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Franchi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1979\n
		</text>										  
	</string>															  
	<string id="st_wpn_spas12_custom">
		<text>Заказной SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_custom_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы с мутантами.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Franchi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1979\n
		</text>
	</string>														 
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>Модернизированный SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы с мутантами. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Италия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Franchi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1979\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Механизмы на данной модели незначительно модернизированы, детали плотно подогнаны друг к другу, благодаря чему удалось существенно увеличить убойность оружия. Однако не стоит забывать про ослабленную сторону оружия - зазоры в каналах уменьшились, как и ресурс ствола. Ранее принадлежал Муравью.\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_rusty">
		<text>Ржавый SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_worn">
		<text>Изношенный SPAS-12</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>SR-25 - самозарядная снайперская винтовка, разработанная Юджином Стоунером в 1990-е годы на основе конструкции винтовки AR-15. Свыше 60% деталей в конструкции винтовки взаимозаменяемы с AR-15. SR-25 имеет газоотводную автоматику. Ствольная коробка сделана из алюминиевого сплава - из двух частей, которые соединены между собой поперечными штифтами. Ударно-спусковой механизм даёт возможность вести огонь одиночными выстрелами. Винтовка SR-25 оказалась довольно удачной, она обеспечивала высокую точность стрельбы и потому стала популярной как среди гражданских стрелков в США, так и среди полицейских снайперов. В девяностых годах вариант этой винтовки в комплекте с оптическим прицелом и быстросъемным глушителем этой же фирмы был принят на вооружение Сил Специальных Операций ВМФ США под обозначением Mark 11 Model 0 (Mk.11 Mod.0) Sniper Rifle.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Knight's Armament Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1990\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Прицел: %c[ui_gray_2] Leupold Mark 4 прицел\n
		</text>				
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sv98">
		<text>СВ-98</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_descr">
		<text>СВ-98 - российская магазинная снайперская винтовка, созданная в 1998 - 2000 гг. коллективом конструкторов под руководством Владимира Стронского и серийно выпускаемая концерном «Ижмаш». СВ-98 предназначена для поражения появляющейся, движущейся, открытой и демаскированной, незащищённой и снабжёнными средствами индивидуальной бронезащиты живой силы противника на дальности до 1000 м. Винтовка состоит на вооружении и используется подразделениями МВД.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash, Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1998\n \n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>												   
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_custom">
		<text>Заказная СВ-98</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_custom_descr">
		<text>The SV-98 (Snaiperskaya Vintovka Model 1998) is a Russian bolt action sniper rifle designed by Vladimir Stronskiy. It is based on the Record 300 m (328 yd) full bore sport shooting rifle series also made by Izhmash. The rifle has been used in combat during operations in Chechnya.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash, Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1998\n \n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_worn">
		<text>Изношенная СВ-98</text>
	</string>											  
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1963\n
		</text>												 
	</string>															  
	<string id="st_wpn_svd_custom">
		<text>Модифицированная СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_custom_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1963\n
		</text>
	</string>																	 
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВД «Рысь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1963\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n										
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Боковой прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Рукоятка\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Вариант снайперской винтовки СВД штучной сборки. Внешне не сильно отличается от стандартного образца, но в деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.\n				  
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_rusty">
		<text>Ржавая СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_rusty_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1963\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_worn">
		<text>Изношенная СВД</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_svt40">
		<text>СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_descr">
		<text>7,62-мм самозарядная винтовка системы Токарева образца 1940 годов, была принята на вооружение РККА на смену 7,62-мм снайперской винтовке образца 1891/30 гг. в 1940 году. Винтовка работает по принципу отвода газов из канала ствола с коротким ходом газового поршня. Запирание осуществляется перекосом затвора в вертикальной плоскости. Ложа составная. Ударно-спусковой механизм - курковый. Предохранитель блокирует спусковой крючок. Снайперские винтовки СВТ-40 использовались, в основном, для стрельбы по удалённым целям, появляющимся в поле зрения снайпера на короткий срок.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Fedor Vasilievich Tokarev\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1940\n
		</text>						
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_modern">
		<text>Модернизированная СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_modern_descr">
		<text>7,62-мм самозарядная винтовка системы Токарева образца 1940 годов, была принята на вооружение РККА на смену 7,62-мм снайперской винтовке образца 1891/30 гг. в 1940 году. Винтовка работает по принципу отвода газов из канала ствола с коротким ходом газового поршня. Запирание осуществляется перекосом затвора в вертикальной плоскости. Ложа составная. Ударно-спусковой механизм - курковый. Предохранитель блокирует спусковой крючок. Снайперские винтовки СВТ-40 использовались, в основном, для стрельбы по удалённым целям, появляющимся в поле зрения снайпера на короткий срок.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1940\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_rusty">
		<text>Ржавая СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_worn">
		<text>Изношенная СВТ-40</text>														   
	</string>
	
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>ОЦ-03 СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>TОЦ-О3 СВУ является модернизированной версией снайперской винтовки СВД, первоначально созданной для воздушно-десантных войск СССР, но в производство не пошла. Впоследствии, уже в начале 1990-х винтовка была принята на вооружение российского Министерства Внутренних Дел. Разработанная в компактной конфигурации «булл-пап», СВУ оснащена мощным дульным тормозом-компенсатором, снижающим отдачу и громкость выстрела.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1994\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>													 
	</string>														 
	<string id="st_wpn_svu_alt">
		<text>ОЦ-03 СВУ (Альтернативная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_alt_descr">
		<text>TОЦ-О3 СВУ является модернизированной версией снайперской винтовки СВД, первоначально созданной для воздушно-десантных войск СССР, но в производство не пошла. Впоследствии, уже в начале 1990-х винтовка была принята на вооружение российского Министерства Внутренних Дел. Разработанная в компактной конфигурации «булл-пап», СВУ оснащена мощным дульным тормозом-компенсатором, снижающим отдачу и громкость выстрела.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1994\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>																 
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>ОЦ-03 СВУ-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы - самый компактный вариант из семейства винтовок СВУ и СВД. Её уникальной особенностью является автоматический режим стрельбы, добавленный по требованию МВД РФ. Хотя, в целом, данное оружие не предназначено для ближнего боя, автоматический режим огня оказывается полезен в экстренных случаях, когда снайпер оказывается обнаружен противником. Обратной стороной уменьшенных габаритов является сниженная точность и скорость полёта пули. Чтобы компенсировать сильную отдачу при автоматической стрельбе, СВУ-А комплектуется интегрированным глушителем-пламегасителем, который также является эффективным дульным тормозом. \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1963\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Этот экземпляр винтовки ранее принадлежал Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».\n
		</text>											
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_worn">
		<text>Изношенная ОЦ-03 СВУ</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz194">
		<text>ТОЗ-194</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_descr">
		<text>ТОЗ-194 - российское помповое ружьё, разработанное в середине 1990-х годов на основе конструкции ружья ТОЗ-94. Производится на Тульском оружейном заводе. Ружье не самозарядное, перезарядка осуществляется подвижным цевьём. Трубчатый магазин расположен под стволом. Цевьё и пистолетная рукоятка пластиковые, приклада нет. Прицел открытый, не регулируемый. Преимуществами ТОЗ-194 по сравнению с базовой ТОЗ-94 являются большие универсальность и ёмкость магазина, меньшие габариты и вес.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1990\n					 
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_rusty">
		<text>Ржавый ТОЗ-194</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_worn">
		<text>Изношенный ТОЗ-194</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n
		</text>									 
	</string>														  
	<string id="st_wpn_toz34_custom">
		<text>Заказной ТОЗ-34</text>										 
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_custom_descr">
		<text>Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n
		</text>
	</string>														  
	<string id="st_wpn_toz34_decor">
		<text>Украшенный ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_decor_descr">
		<text>Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n
		</text>
	</string>															 
	<string id="st_wpn_toz34_bull">
		<text>ТОЗ-34 «Bull»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_bull_descr">
		<text>Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Кустарная модификация ружья ТОЗ-34, которая использует «Bull»-патроны. Теперь ружьё способно остановить танк. Выглядит хоть и как украшенный ТОЗ-34, но при ближайшем рассмотрении можно увидеть ствол, сделанный из укникального металла, а приклад - из карбонового волокна. Остаётся загадкой имя кулибина, сделавшего это чудо...\n
		</text>								 
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_mark4">
		<text>ТОЗ-34 «Зубр»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_descr">
		<text>Охотничье ружьё-вертикалка, «Зубр» разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря своей точности и убойной силе. На данную модель установлен оптический прицел «Leupold Mark» переменной кратности. Модель отличается повышенной точностью и убойностью.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>Обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Обрез ТОЗ-34 с отпиленными стволами для улучшения манёвренности. Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_custom">
		<text>Заказной обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_custom_descr">
		<text>Обрез ТОЗ-34 с отпиленными стволами для улучшения манёвренности. Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_decor">
		<text>Украшенный обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_decor_descr">
		<text>Обрез ТОЗ-34 с отпиленными стволами для улучшения манёвренности. Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Tulsky Oruzheiny Zavod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1964\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_rusty">
		<text>Ржавый обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_worn">
		<text>Изношенный обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_rusty">
		<text>Ржавый ТОЗ-34</text> 										 
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_worn">
		<text>Изношенный ТОЗ-34</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_trg_descr">
		<text>Снайперская винтовка производства финской оружейной компании SAKO. TRG-42 - это недоработанная версия существующей винтовки, а полностью разработанная с нуля модель. Стабильно высокая точность стрельбы и надёжность сделали её популярной в стрелковых соревнованиях и военных операциях, требующих снайперской поддержки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Финляндия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Sako\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>												 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="wpn_tt33_descr">
		<text>Культовый советский пистолет ТТ-33 представляет собой усовершенствованную версию полуавтоматического пистолета ТТ-30, разработанного в 1930-м году на замену устаревшему револьверу системы Нагана обр. 1895 года. Несмотря на то, что производство ТТ-33 в России продолжалось с 1933 по 1954 года, некоторые экземпляры до сих пор стоят на вооружении и собираются в странах Третьего мира. Пистолет ТТ отличается простотой конструкции и в силу этого - невысокой себестоимостью производства и лёгкостью в обслуживании. Очень мощный патрон, нетипичный для пистолетов, обеспечивает необычно высокую проникающую способность и дульную энергию около 500 Дж.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1930\n
		</text>										
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_modern">
		<text>Модернизированный TT-33</text>																 
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_modern_descr">
		<text>Культовый советский пистолет ТТ-33 представляет собой усовершенствованную версию полуавтоматического пистолета ТТ-30, разработанного в 1930-м году на замену устаревшему револьверу системы Нагана обр. 1895 года. Несмотря на то, что производство ТТ-33 в России продолжалось с 1933 по 1954 года, некоторые экземпляры до сих пор стоят на вооружении и собираются в странах Третьего мира. Пистолет ТТ отличается простотой конструкции и в силу этого - невысокой себестоимостью производства и лёгкостью в обслуживании. Очень мощный патрон, нетипичный для пистолетов, обеспечивает необычно высокую проникающую способность и дульную энергию около 500 Дж.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1930\n
		</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_tt33_rusty">
		<text>Ржавый TT-33</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_worn">
		<text>Изношенный TT-33</text>												  
	</string>
	
	<string id="st_wpn_type63">
		<text>Тип 63</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type63_descr">
		<text>Тип 63 - китайская автоматическая винтовка, созданная на основе СКС для замены самозарядного карабина Тип 56. Механизм запирания был позаимствован у автомата Type 56 (лицензионный вариант АК). Ствольная коробка - фрезерованная (у оружия раннего выпуска) или штампованная (у позднего выпуска). Вместо неотъёмного магазина СКС применяются секторные магазины на 20 или 30 патронов, однако возможность снаряжения пустого магазина из обойм без отделения от оружия сохранилась. Появилась возможность стрельбы очередями. Снята с вооружения НОАК в 1978 году из-за низкой эффективности.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Китай\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]PRC Government Arsenals\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1963\n
		</text>				 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>UMP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт UMP (Universal Machinen Pistole - универсальный пистолет-пулемёт) был разработан в дополнение к достаточно дорогим MP5 как более дешёвый и в чём-то более современный вариант. Представлен в 1996 году. С патронами .45 ACP он обладает более высоким останавливающим действием, но при этом и более сильной отдачей. Из-за этого для лучшего контроля автоматического огня темп стрельбы был значительно снижен по сравнению с MP5.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>												
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_custom">
		<text>Заказной UMP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_custom_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт UMP (Universal Machinen Pistole - универсальный пистолет-пулемёт) был разработан в дополнение к достаточно дорогим MP5 как более дешёвый и в чём-то более современный вариант. Представлен в 1996 году. С патронами .45 ACP он обладает более высоким останавливающим действием, но при этом и более сильной отдачей. Из-за этого для лучшего контроля автоматического огня темп стрельбы был значительно снижен по сравнению с MP5.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2000\n
		</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ump45_worn">
		<text>Изношенный UMP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12">
		<text>USAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12_descr">
		<text>USAS-12 - автоматическое ружьё, разработанное Джоном Тревором в конце 1980-х годов на основе идей другого американского конструктора Максвелла Атчиссона, создавшего Atchisson Assault Shotgun. USAS-12 использует автоматику на основе отвода пороховых газов из канала ствола с запиранием ствола поворотом затвора. Как и у AAS/AA-12, пластиковый приклад сделан полым для того, чтобы в него при стрельбе откатывалась затворная группа. Данное решение снижает темп стрельбы и уменьшает отдачу. Для обеспечения «двухсторонности» окна гильзоэкстрактора, а также вырезы для рукоятки взведения затвора, имеются на обеих сторонах ствольной коробки. Трёхпозиционный предохранитель-переводчик режимов стрельбы аналогичен таковому у автомата M16. В ствольную коробку интегрирована ручка для переноски.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Южная Корея\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Daewoo Precision Industries\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1989\n
		</text>												
	</string>
	
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>USP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>«Heckler&amp;Koch» USP - самозарядный пистолет, разработанный немецкой компанией «Heckler&amp;Koch». Впервые представлен в 1993 году. Предназначен для вооружения полиции и армии. Отличается высокой живучестью и надёжностью, хорошей точностью стрельбы. Из недостатков можно отметить значительные размеры оружия даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>												
	</string>															  
	<string id="st_wpn_usp_alt">
		<text>Альтернативный USP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_alt_descr">
		<text>«Heckler&amp;Koch» USP - самозарядный пистолет, разработанный немецкой компанией «Heckler&amp;Koch». Впервые представлен в 1993 году. Предназначен для вооружения полиции и армии. Отличается высокой живучестью и надёжностью, хорошей точностью стрельбы. Из недостатков можно отметить значительные размеры оружия даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>
	</string>															  
	<string id="st_wpn_usp_custom">
		<text>Заказной USP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_custom_descr">
		<text>«Heckler&amp;Koch» USP - самозарядный пистолет, разработанный немецкой компанией «Heckler&amp;Koch». Впервые представлен в 1993 году. Предназначен для вооружения полиции и армии. Отличается высокой живучестью и надёжностью, хорошей точностью стрельбы. Из недостатков можно отметить значительные размеры оружия даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n
		</text>
	</string>																	 
	<string id="st_wpn_usp_match">
		<text>USP Match</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_match_descr">
		<text>«Heckler&amp;Koch» USP - самозарядный пистолет, разработанный немецкой компанией «Heckler&amp;Koch». Впервые представлен в 1993 году. Предназначен для вооружения полиции и армии. Отличается высокой живучестью и надёжностью, хорошей точностью стрельбы. Из недостатков можно отметить значительные размеры оружия даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] USP Match - чисто спортивный вариант пистолета. Помимо длинного ствола имел специальный груз около дульной части пистолета, для уменьшения подброса ствола. Ствол имеет полигональную нарезку, а ударно-спусковой механизм оснащается регулировкой на усилие спуска. С 1999 года снят с производства и заменен на USP Elite. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав.
		</text>											
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>USP «Марш»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>«Heckler&amp;Koch» USP - самозарядный пистолет, разработанный немецкой компанией «Heckler&amp;Koch». Впервые представлен в 1993 году. Предназначен для вооружения полиции и армии. Отличается высокой живучестью и надёжностью, хорошей точностью стрельбы. Из недостатков можно отметить значительные размеры оружия даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1993\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Компактный крупнокалиберный пистолет с коротким ходом ствола и облегчённым затвором. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав. Предположительно, является модификацией USP Compact.\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn">
		<text>Изношенный USP45</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1987\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>														  
	</string>
	<string id="st_wpn_val_modern">
		<text>Модернизированный АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_modern_descr">
		<text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1987\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_worn">
		<text>Изношенный АС «Вал»</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vepr12">
		<text>Вепрь-12 «Молот»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr12_descr">
		<text>Вепрь-12 Молот - российский гладкоствольный самозарядный карабин, разработанный на основе конструкции ручного пулемёта Калашникова. Предназначен для охоты, спортивных соревнований (как правило, по практической стрельбе в открытом классе), самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. Является прямым конкурентом ружьям серии «Сайга-12». Гладкоствольные ружья «Вепрь-12» унаследовали общую компоновку и устройство ручного пулемёта РПК с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора, однако затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учетом использования ружейных патронов, а ударно-спусковой механизм лишён автоспуска.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Molot Oruzhie Ltd.\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2003\n
		</text>											   
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vihr">
		<text>СР-3М «Вихрь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_descr">
		<text>СР-3 «Вихрь» - компактный российский автомат, разработанный в климовском ЦНИИточмаш конструкторами А. Д. Борисовым и В. Н. Левченко в 1994 году. Доводился до выпуска конструктором А. И. Ташлыковым и был запущен в серийное производство в 1996 году. Создан на основе бесшумного автомата АС «Вал», с которым унифицирован по основным деталям, что положительно сказывается на производстве и эксплуатации оружия. Устройство СР-3, в целом, аналогично АС «Вал»: газоотводный автомат и запирание ствола затвором на 6 боевых упоров. СР-3М был разработан позднее, отличается возможностью использования глушителя, металлических магазинов на 30 патронов, установки оптических и ночных прицелов, складным влево рамочным прикладом (позаимствованным у АС «Вал»), флажковым предохранителем, выполненным по типу СВД, и новым цевьём.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1995\n
		</text>														 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется, главным образом спецназом, при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1987\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>													 
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_alt">
		<text>ВСС «Винторез» (Альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_alt_descr">
		<text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется, главным образом спецназом, при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1987\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_1pn93">
		<text>ВСС «Винторез» "1PN93"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_1pn93_descr">
		<text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется, главным образом спецназом, при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-6.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1987\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Эта модель была серьезно модифицирована, что привело к увеличению начальной скорости и точности. Оснащен оптическим прицелом 1ПН93.\n
		</text>												 
	</string>															 
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>ВСС «Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется, главным образом спецназом, при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-6.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Тульский Оружейный завод\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1987\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n \n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНО: %c[0,250,250,0] Специальный вариант знаменитой снайперской винтовки ВСС. Эта модель была глубоко модернизирована. Внутренний механизм заменён на улучшенный, что привело к увеличению дульной скорости пули и точности стрельбы. Благодаря этому повышена эффективная дальность и улучшена настильность тяжелых дозвуковых патронов.\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_worn">
		<text>Изношенный ВСС «Винторез»</text>												   
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vityaz">
		<text>ПП-19-01 «Витязь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vityaz_descr">
		<text>Вариант ПП-19 с 30-зарядным секторным магазином под патрон 9x19 мм, разработан в 2004 году. Применяется для вооружения патрульно-постовых служб, ГИБДД, внутриведомственной охраны, и подразделений МВД РФ.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Концерн "Калашников"\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2008\n
		</text>									   
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была создана в тульском КБП (Конструкторском Бюро Приборостроения) на базе малогабаритного автомата 9А-91 в качестве более дешёвой альтернативы специальной снайперской винтовке ВСС «Винторез» калибра 9 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Конструкторское бюро приборостроения\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1994\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_worn">
		<text>Изношенная ВСК-94</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vssk">
		<text>ВССК «Выхлоп»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk_descr">
		<text>«Выхлоп» (Винтовка Снайперская Специальная Крупнокалиберная) - бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка, выполненная по компоновке «булл-пап». Основным назначением ВССК является малошумное и беспламенное поражение легкобронированной и небронированной техники, а также живой силы в индивидуальных средствах защиты (в том числе и тяжёлых бронежилетах) на дальности до 600 метров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]CKIB SOO\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2002\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Глушитель\n
		</text>																	
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vz61">
		<text>Skorpion vz.61</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka Uhersky Brod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1959\n
		</text>
	</string>												  
	<string id="st_wpn_vz61_alt">
		<text>Skorpion vz.61 (Альтернативный)</text>																			
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_alt_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka Uhersky Brod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1959\n
		</text>
	</string>															  
	<string id="st_wpn_vz61_camo">
		<text>Камуфлированный Skorpion vz.61</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_camo_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka Uhersky Brod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1959\n
		</text>
	</string>						   
	<string id="st_wpn_vz61_freedom">
		<text>Skorpion vz.61 с камуфляжем «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_freedom_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka Uhersky Brod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1959\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_rusty">
		<text>Ржавый Skorpion vz.61</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_rusty_descr">
		<text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Ceska zbrojovka Uhersky Brod\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1959\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_worn">
		<text>Изношенный Skorpion vz.61</text>					   
	</string>
	
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличаясь лучшей в своём классе эргономикой, Walther P99 построен по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Рамка пистолета изготовлена из лёгкого полимерного материала. Разработанный для правоохранительных органов и гражданского рынка оружия, пистолет принят на вооружение полицейскими подразделениями ряда стран.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Carl Walther GmbH Sportwaffen\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n
		</text>								
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_custom">
		<text>Заказной Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_custom_descr">
		<text>Отличаясь лучшей в своём классе эргономикой, Walther P99 построен по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Рамка пистолета изготовлена из лёгкого полимерного материала. Разработанный для правоохранительных органов и гражданского рынка оружия, пистолет принят на вооружение полицейскими подразделениями ряда стран.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Carl Walther GmbH Sportwaffen\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1997\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn">
		<text>Изношенный Walther P99</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неопознанное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неизвестный образец оружия. Явно неисправный - нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату. Образец тяжёлый и определённо высокотехнологичный. Судя по всему, оружие не огнестрельное. Наиболее вероятно, что работает с электромагнитными полями. Можно только предполагать, какой разрушительный потенциал оно в себе таит.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Неизвестно\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Неизвестно\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]Неизвестно\n
		</text>				
	</string>
	
	<!-- New -->
	<string id="st_wpn_ash12">
		<text>АШ-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ash12_descr">
		<text>Крупнокалиберный Автомат штурмовой под калибр 12,7 мм (АШ-12), созданный в ЦКИБ СОО для нужд подразделений спецназначения ФСБ России вместе со снайперской винтовкой ВССК. Представляет собой комплекс «оружие-патрон», так как для него в ЦКИБ СОО был разработан новый крупнокалиберный патрон 12,7х55 мм СЦ-130, который обеспечивает высокое останавливающее действие при огневых боестолкновениях на малых дистанциях (в городе, при штурме помещений и т.п.) и снижение вероятности поражения третьих лиц за счет быстрого снижения энергии пули при повышении дальности стрельбы. Первые поставки крупнокалиберных штурмовых автоматов АШ-12 заказчику были осуществлены в конце 2011 года.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Россия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Izhmash\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2010\n
		</text>											
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aug_a3">
		<text>Steyr AUG A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_descr">
		<text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки булл-пап, при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. Модификация AUG A3 оснащена планкой «Пикатинни» взамен интегрированного крепления для оптики более раннего образца, которая позволяет устанавливать на оружии практически любые оптические, ночные, коллиматорные прицелы, а так же прицельные блоки и обычные механические прицельные приспособления. В передней части ствольной коробки вместо складной передней рукоятки также установлены направляющие «Пикатинни», допускающие крепление самых разных передних рукояток, тактических фонарей, лазерных целеуказателей, и даже 40 мм подствольных гранатомётов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Австрия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2014\n
		</text>												  
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mk14">
		<text>Mk 14 EBR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mk14_descr">
		<text>США Navy Mark 14 Enhanced Battle Rifle (Mk 14 Enhanced Battle Rifle, «улучшенная боевая винтовка») - это американская марксманская винтовка, созданная силами специальных операций ВМФ США на основе винтовки М14. Используется рядом спецподразделений ВМФ, в том числе SEAL.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Naval Surface Warfare Center Crane Division\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2001\n
		</text>											
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fal">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_descr">
		<text>FN FAL - это производимая в Бельгии (компанией Fabrique Nationale de Herstal) и одна из наиболее признанных и распространённых автоматических винтовок в мире. FN FAL первоначально разрабатывалась под промежуточный патрон 7,92х33 мм, использовавшийся немцами в течение Второй мировой войны, затем появились прототипы под английский патрон .280 British. Позже винтовка была переделана под патрон 7,62х51 мм НАТО, принятый в качестве единого патрона для стран НАТО. В годы Холодной войны получила прозвище «правая рука свободного мира».\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1953\n
		</text>												
	</string>

	<string id="st_wpn_fort500">
		<text>Форт-500</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort500_descr">
		<text>Гладкоствольное ружьё Форт-500 было разработано в НПО «Форт» МВД Украины в конце 1990-х годов и предназначалось для вооружения сотрудников МВД и служб безопасности Украины. В настоящее время ружьё ФОРТ-500 в ограниченных количествах состоит на вооружении спецподразделений МВД Украины, а также продаётся гражданам этой страны в охотничьем варианте.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Украина\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Fort NGO\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1990\n
		</text>													  
	</string>

	<string id="st_wpn_m82">
		<text>Barrett M82</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m82_descr">
		<text>Barrett M82, в документации Вооружённых сил США M107 - американская самозарядная крупнокалиберная снайперская винтовка, выпускаемая компанией Barrett Firearms Manufacturing и состоящая на вооружении ряда стран мира. Автоматика данной винтовки основана на поворотном затворе. Винтовка относится к классу «антиматериальных», но чаще применяется как оружие против вражеской пехоты.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Barrett Firearms Manufacturing\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n \n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>												  
	</string>

	<string id="st_wpn_remington700">
		<text>Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_descr">
		<text>Винтовки 700 модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 5.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия.\nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1962\n
		</text>													  
	</string>
	
	<string id="st_wpn_remington870">
		<text>Remington 870</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870_descr">
		<text>Remington 870 - это гладкоствольное помповое оружие. Магазин сделан по типу трубчатого и размещается под стволом. Самый распространённый вариант 870 адаптирован под боеприпасы 12-го калибра, иные же разновидности предполагают использование других калибров.\nИспользуется для вооружения силовых структур различных стран, а также для охоты на зверей разных размеров. В 70-х годах прошлого столетия появилась военная версия дробовика, которая отличалась магазином на 7 патронов, установленным штык-ножом, накладками для предотвращения ожогов владельца. Металлические детали снаружи защищены матовым покрытием, которое исключает возможность появления бликов и возникновение коррозии.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1950\n
		</text>											 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_wa2000">
		<text>Walther WA 2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wa2000_descr">
		<text>В 1980-е годы фирма «Walther», подчиняясь общим настроениям, попыталась создать «принципиально новое» снайперское оружие, выпустив оригинальный образец самозарядной винтовки Walther WA2000, скомпонованный по схеме «буллпап». TTX винтовки были многообещающими, но при стоимости около 5000 долларов WA2000 не была нигде принята на вооружение, оставшись интересным примером поисковой разработки. Винтовка выпускалась с 1982 года до ноября 1988 года, а всего было их выпущено 176 единиц, ввиду чего в настоящее время является настоящей коллекционной редкостью. Остальные образцы выпущены сторонними оружейными мастерами из-за большой популярности.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Западная Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Walther GmbH\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1982\n \n
		%c[d_orange] • Увеличена пробивная способность боеприпасов: +5\n
		%c[0,255,255,255]ВСТРОЕННОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n
		%c[d_blue] • %c[0,255,255,255]Оптический прицел\n
		</text>												 
	</string>
	
	<string id="st_wpn_apb">
		<text>АПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_apb_descr">
		<text>АПБ (Автоматический пистолет бесшумный) - это бесшумный вариант пистолета АПС. Он прошёл испытание и был принят на вооружение в 1972 году и сначала использовался спецназом в СССР, а затем эксплуатировался спецподразделениями бывших советских стран. Пистолет широко и с успехом использовался во время конфликта в Афганистане, а также в локальных конфликтах на территории бывшего СССР. Зачастую пистолет с присоединёнными прикладом и глушителем использовался в качестве основного оружия и носился на плечевом ремне. Мало чем отличается от стандартного АПС.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]СССР\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Vytatsky Polyany Machine-Building Plant\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1972\n
		</text>																	
	</string>
	
	<string id="st_wpn_cz52">
		<text>CZ 52</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz52_descr">
		<text>По требованию генерального штаба вооружённых сил Чехословакии в 1946 году на предприятии Ceskoslovenska Zbrojovka (CZ) началась работа по модернизации разработанного Франтишеком Мышкой в 1937 году пистолета калибра 9 мм, который был поставлен на вооружение армии под обозначением CZ 38. На трёх прототипах нового пистолета сначала были исследованы преимущества и недостатки используемого до сих пор патрона 9х19 мм: два прототипа, имевшие обозначения CZ 471 и CZ 481, были оснащены конструкциями затворов системы Браунинг, а третий прототип, названный CZ 482 - имел запирающийся затвор. Это оружие показало наилучшие результаты. Поэтому оно было доработано и под названием CZ 491 подвергнуто в 1949-1950 годах испытаниям.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Чехословацкая Социалистическая Республика\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Jan and Jaroslav Kratochvil\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1952\n
		</text>												
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fnc">
		<text>FN FNC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnc_descr">
		<text>Бельгийский автомат, созданный и выпущенный оружейной фирмой Fabrique Nationale de Herstal в 1976 году для замены устаревшей FN FAL, после неудачи с первым вариантом оружия под малоимпульсный патрон калибра 5,56 мм НАТО FN CAL. Через три года она принята на вооружение бельгийской армией. Впоследствии, в экстерьер винтовки были внесены несущественные изменения: увеличена спусковая скоба и добавлены насечки на рукоятку управления огнём. Вследствие того, что к моменту создания FNC рынок штурмовых винтовок был уже насыщен, этот автомат так и не получил широкого распространения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Бельгия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1979\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_hk417">
		<text>HK417</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk417_descr">
		<text>Автоматическая винтовка Heckler &amp; Koch HK 417 калибра 7,62 мм НАТО разработана на базе автоматической винтовки Heckler &amp; Koch HK416 калибра 5,56 мм. Разработка винтовки НК 417 была начата в 2005 году на основе опыта, полученного войсками международной коалиции в Афганистане и Ираке, где в определенных условиях оружие калибра 5,56 мм показало недостаточную эффективную дальность стрельбы и недостаточное пробивное и останавливающее действие малокалиберных пуль.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2005\n
		</text>											  
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m60">
		<text>M60</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60_descr">
		<text>М60 - американский единый пулемёт, разработанный в послевоенные годы и принятый на вооружение Армии и Корпуса морской пехоты в 1957 году. За недостатки конструкции и внешний вид получил прозвище «свинья». С точки зрения конструкции в основном представлял собой гибрид двух систем немецкой разработки периода Второй мировой войны - автоматической винтовки FG-42 (автоматика перезаряжания с газовым двигателем) и пулемёта MG 42 (лентопротяжный механизм). \n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Saco Defense, U.S. Ordnance\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1952\n
		</text>											
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp7">
		<text>HK MP7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp7_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт Heckler &amp; Koch HK MP7, разработанный в конце 1990-х годов немецкой фирмой Heckler &amp; Koch, по принятой на западе классификации относится к персональному оружию самообороны (Personal Defence Weapon, PDW) и предназначен для вооружения военнослужащих, которым по штату не положены полноценный автомат: экипажам боевой техники, расчётам орудий и т.п., для вооружения которых раньше использовались либо пистолеты, либо пистолеты-пулеметы под пистолетные патроны. Однако массовое использование средств индивидуальной защиты резко ограничило эффективность оружия под стандартный пистолетный патрон.\nВыпуск MP7 был начат в 2001 году, и он стал поступать на вооружение некоторых немецких спецподразделений, а с 2006 года он принят на вооружение всех Вооружённых сил Германии. С 2005 года данный пистолет-пулемёт состоит на вооружении военной полиции Великобритании. Кроме того, он конкурирует с FN P90 за место в системе стандартных вооружений блока НАТО.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]1999\n
		</text>														   
	</string>
	
	<string id="st_wpn_xm8">
		<text>HK XM8</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_xm8_descr">
		<text>Комплекс стрелкового оружия, разработанный совместными усилиями американской оружейной компании АТК (Alliant Techsystems) и немецкой компании Heckler &amp; Koch на базе HK G36. ХМ8 разработан, главным образом, для замены автоматов М16 и М4А1 ввиду меньшей массы и большей надёжности. При использовании новых патронов с лёгкой композитной металлопластиковой гильзой новый автомат обеспечивал экономию массы на 20 % по сравнению с M16.\nНачало производства данного оружия было намечено примерно на 2006 год. В 2004 году автоматы прошли обширные испытания в вооружённых силах США, заслужив положительные отзывы. Несмотря на это, в октябре 2005 года проект был официально закрыт и с 2006 года никаких работ по его развитию не проводилось. Стоимость одной XM8, на момент её испытаний, оценивалась в $700.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия, США\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производство: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch, Alliant Technosystems\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Год: %c[ui_gray_1]2003\n
		</text>
	</string>
	
	
<!-- 
Grenades 
-->
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная противопехотная оборонительная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Из-за значительного радиуса разлёта осколков метать её можно только из-за укрытия.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n		  
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] взрывная сила: %c[ui_gray_1]высокая\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] радиус взрыва: %c[ui_gray_1]4.2 м\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] радиус поражения осколками: %c[ui_gray_1]48 м\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] количество осколков: %c[ui_gray_1]380 (мелкая шрапнель)\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] задержка взрыва: %c[ui_gray_1]~4 секунды\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Советская наступательная ручная граната, относится к противопехотным осколочным ручным гранатам дистанционного действия наступательного типа. Это означает, что она предназначена для поражения личного состава противника осколками корпуса при своем взрыве.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n			   
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] взрывная сила: %c[ui_gray_1]средняя\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] радиус взрыва: %c[ui_gray_1]3,2 м\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] радиус поражения осколками: %c[ui_gray_1]43 м\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] количество осколков: %c[ui_gray_1]240 (мелкая шрапнель)\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] задержка взрыва: %c[ui_gray_1]~4 секунды\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_thermite">
		<text>Термитная граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite_descr">
		<text>Ручная зажигательная граната (или термитная граната), которая интенсивно выделяет тепло при взрыве (2200 градусов по Цельсию) за счёт обильной термической реакции, в которой порошкообразный алюминий реагирует с оксидом железа с образованием потока расплавленного железа и оксида алюминия. Заполняются 600 либо 800 граммами термитной смеси.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n	
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] взрывная сила: %c[ui_gray_1]средняя (термические повреждения)\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] радиус взрыва: %c[ui_gray_1]4.6 м\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] радиус поражения осколками: %c[ui_gray_1]нет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] количество осколков: %c[ui_gray_1]нет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] задержка взрыва: %c[ui_gray_1]~4 секунды\n
		</text>
	</string>
	
<!--
	Melee 
-->
	<string id="st_knife_combat">
		<text>Штык-нож M9</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_descr">
		<text>Большой многоцелевой нож с надёжной прорезиненной рукоятью, часто используемый солдатами США начиная с 1986 года. Острый и в хорошем состоянии. Хоть он и малоэффективен против бронежилетов, но благодаря зазубренному лезвию нож хорошо разрезает плоть, не давая ране закрыться. Это делает его идеальным оружием для добивания раненых животных или же проведения бесшумной атаки на часовых.\n\n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]режет толстую кожу?: %c[ui_green]ДА\n
		</text>						
	</string>
	
	<string id="st_knife_6x4">
		<text>Штык-нож 6Х4</text>
	</string>
	<string id="st_knife_6x4_descr">
		<text>Общевойсковой штык-нож, принятый на вооружение ВС СССР для использования с автоматами АКМ и АК74. Разработан на основе штык-ножа 6Х3; основные изменения были внесены в конструкцию ножен и форму рукояти. В условиях Зоны мало для чего пригоден.\n \n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]режет толстую кожу?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>	
	</string>
	
	<string id="st_knife_hunting">
		<text>Охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting_descr">
		<text>Современный очень крепкий охотничий нож из нержавеющей стали. Качественно обработанное лезвие легко справляется с разрезанием шкур и мягких тканей даже крупных мутантов, из-за чего, помимо разделки, нож отлично подходит для охоты, позволяя легко наносить мутанту обширные кровоточащие раны. Недостаток же заключается в том, что лезвие совсем не рассчитано на пробитие бронежилетов, что сильно сужает спектр применения данного ножа.\n\n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]режет толстую кожу?: %c[ui_green]ДА\n
		</text>							
	</string>
	
	<string id="st_knife_m">
		<text>Военный нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_m_descr">
		<text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ! Стандартный военный нож.
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]режет толстую кожу?: %c[ui_green]ДА\n
		</text>							
	</string>
	
	<string id="st_knife_needle">
		<text>Нож НР-40</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle_descr">
		<text>Этот советский стальной нож обладает 152-мм клинком с большим чойлом под палец, чёрной деревянной рукоятью и S-образной гардой. Гарда обратного типа, поскольку стандартный советский хват ножа - лезвием к себе. Рукоять усилена грубой тканевой накладкой для лучшего удержания. Нож сравнительно небольшой, что не позволяет наносить глубокие раны, однако он способен пробивать бронежилеты.\n \n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]режет толстую кожу?: %c[ui_red]НЕТ\n
		</text>		
	</string>
	
	<string id="st_knife_nr40">
		<text>Уникальный Нож НР-40</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40_descr">
		<text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ! Весьма редкий образец советского армейского ножа исторического и символического значения. Украшен металлической эмблемой ВДВ времён Великой Отечественной войны на деревянной рукоятке. Такими награждают особо отличившихся сталкеров, например за спасение лидера группировки в ходе миссии. Любой сталкер с таким ножом несомненно будет пользоваться уважением в Зоне.\n\n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]режет толстую кожу?: %c[ui_green]ДА\n
		</text>							
	</string>
	
	<string id="st_knife_swat">
		<text>Складной спецназовский нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_swat_descr">
		<text>Складной нож крайне высокого качества, идеально подходящий для разведчика. Это крайне смертоносное оружие и единственный нож в Зоне, одинаково хорошо пробивающий бронежилеты и наносящий серьёзные раны незащищённой плоти. Отличное оружие ближнего боя.\n\n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]режет толстую кожу?: %c[ui_green]ДА\n
		</text>							
	</string>
	
	<string id="st_axe">
		<text>Топор</text>
	</string>
	<string id="st_axe_descr">
		<text>Старый топор, служивший когда-то помощником бывшему жителю здешних мест. Ввиду своей громоздкости практически не используется сталкерами в дальних вылазках.\n \n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]дальность атаки больше, чем у ножа\n
																			  
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_axe2">
		<text>Пожарный топор</text>
	</string>
	<string id="st_axe2_descr">
		<text>Обыкновенный топор пожарного - изготавливается из металла (в основном, из различных видов высококлассной кованой стали) и имеет клинообразное полотно, состоящее из лезвия и кирки. Заострённая сторона лезвия предназначается для разборки и перерубания элементов и деталей деревянных конструкций зданий, вскрытия кровель, окон и дверей горящего сооружения. В умелых руках сталкера может стать орудием возмездия.\n \n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]дальность атаки больше, чем у ножа\n
																			  
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_axe3">
		<text>Охотничий топор</text>
	</string>
	<string id="st_axe3_descr">
		<text>Охотничий топор - орудие, которым пользовались на протяжении тысячелетий для рубки дерева, в качестве оружия и даже в качестве церемониального предмета. Топор имеет много различных форм, но, как правило, состоит из колуна с рукояткой. В Зоне топор может означать как жизнь, так и смерть.\n \n
		%c[ui_gray_3]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]оружие ближнего боя\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]дальность атаки больше, чем у ножа\n														  
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Граната M67</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light_descr">
		<text>Американская ручная осколочная граната. В гранате M67 используется запал М213, отличающийся от стандартного наличием двух предохранительных устройств - обычной чеки с кольцом и проволочной петли, обмотанной вокруг запала и удерживающей рычаг. Благодаря надежному предохранению, позволяющему носить гранату, зацепив рычаг запала за ремень снаряжения, а также небольшим размерам при высокой плотности осколков в зоне поражения гранаты M67 пользовались популярностью у десантников, морских пехотинцев и войск специального назначения.\n\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_flamewerfer">
		<text>Огнемёт</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_flamewerfer_descr">
		<text>Кустарный огнемёт, склонный к частому возникновению неисправностей и имеющий небольшую дальность работы. Крайне причудливый дизайн наталкивает на определённые мысли касательно психической уравновешенности сталкера, который собрал сей агрегат.\n\n</text>
	</string>
</string_table>
