<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!--
Aug x10 5,56
-->
  <string id="st_mag_aug_5.56x45_short">
    <text>10-зарядный магазин для STEYR AUG</text>
  </string>

  <string id="st_mag_aug_5.56x45_short_descr">
    <text>Фирменный 10-зарядный (или 9+1) магазин для винтовок AUG. Изготовлен из полупрозрачного полимера. Производство — Австрия. 

Неясно, кто именно заинтересовался импортом «разрешённых в Калифорнии» магазинов в Зону, но, как и всё, что связано с оружием, им определённо найдут применение здесь. Из положительных сторон — они помещаются в маленькие подсумки.</text>
  </string>

  <!--
Aug x42 5,56
-->
  <string id="st_mag_aug_5.56x45_ext">
    <text>Увеличенный магазин 5.56x45 для AUG</text>
  </string>

  <string id="st_mag_aug_5.56x45_ext_descr">
    <text>Оригинальные 42-зарядные фирменные магазины, произведённые для вариантов AUG в конфигурации ручного пулемёта. Однако ничто не мешает использовать их и с другими вариантами AUG, совместимыми с фирменными «вафельными» магазинами. Изготовлены из полупрозрачного полимера. Производство — Австрия.</text>
  </string>

  <!--
MP5 x40 9mm
-->
  <string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext">
    <text>Увеличенный магазин 9x19 для MP5</text>
  </string>

  <string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext_descr">
    <text>Лёгкий, ударопрочный и исключительно надёжный магазин, совместимый со всеми конфигурациями HK MP5 под 9x19 мм (а также их клонами), использующими стандартные магазины MP5. Обеспечивает увеличенную ёмкость в 40 патронов по сравнению со стандартным 30-зарядным магазином HK. Изготовлен из передового полимерного композита/гранулята с прозрачными окнами с обеих сторон, позволяющими контролировать количество оставшихся патронов. Производство — Босния.</text>
  </string>

  <!--
MP5 x50 9mm
-->
  <string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext50">
    <text>Барабанный магазин 9x19 для MP5</text>
  </string>

  <string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext50_descr">
    <text>Лёгкий, ударопрочный и исключительно надёжный барабанный магазин, совместимый со всеми конфигурациями HK MP5 под 9x19 мм (а также их клонами), использующими стандартные магазины MP5. Обеспечивает увеличенную ёмкость в 50 патронов по сравнению со стандартным 30-зарядным магазином HK. Изготовлен из передового полимера с прозрачным окном на задней стороне, позволяющим видеть оставшееся количество патронов. Производство — США.</text>
  </string>

  <!--
Glock x33 9mm
-->
  <string id="st_mag_glock_9x19_fmjext">
    <text>Увеличенный магазин 9x19 для Glock</text>
  </string>

  <string id="st_mag_glock_9x19_fmjext_descr">
    <text>Увеличенный магазин для Glock, совместимый со всеми стандартными моделями Glock под патрон 9x19 мм. Обеспечивает повышенную ёмкость в 33 патрона по сравнению со стандартными магазинами, изначально предназначался для автоматических версий Glock 18. Производство — Австрия.</text>
  </string>

  <!--
Glock x50 9mm
-->
  <string id="st_mag_glock_9x19_fmjext50">
    <text>Барабанный магазин 9x19 для Glock</text>
  </string>

  <string id="st_mag_glock_9x19_fmjext50_descr">
    <text>Лёгкий, ударопрочный и исключительно надёжный барабанный магазин, совместимый со всеми моделями Glock под патрон 9x19 мм. Обеспечивает повышенную ёмкость в 50 патронов по сравнению со стандартными магазинами. Изготовлен из передового полимера с прозрачным окном на задней стороне, позволяющим видеть количество оставшихся патронов. Производство — США.</text>
  </string>

  <!--
MP5 x40 9mm alt
-->
  <string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext">
    <text>Модифицированный увеличенный магазин 9x18 для MP5</text>
  </string>

  <string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext_descr">
    <text>Лёгкий, ударопрочный и исключительно надёжный магазин, совместимый со всеми модифицированными под 9x18 мм конфигурациями HK MP5 (и их клонами), использующими стандартные магазины MP5. Обеспечивает увеличенную ёмкость в 40 патронов по сравнению со стандартным 30-зарядным магазином HK. Изготовлен из полимерно-гранулированного материала с прозрачными окнами по бокам для визуального контроля боекомплекта. Производство — Босния.</text>
  </string>

  <!--
MP5 x50 9mm alt
-->
  <string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext50">
    <text>Модифицированный барабанный магазин 9x18 для MP5</text>
  </string>

  <string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext50_descr">
    <text>Лёгкий, ударопрочный и исключительно надёжный барабанный магазин, совместимый со всеми модифицированными под 9x18 мм конфигурациями HK MP5 (и их клонами), использующими стандартные магазины MP5. Обеспечивает увеличенную ёмкость в 50 патронов по сравнению со стандартным 30-зарядным магазином HK. Изготовлен из передового полимера с прозрачным окном на задней стороне, позволяющим визуально контролировать остаток боеприпасов. Производство — США.</text>
  </string>

  <!--
Glock x33 9mm alt
-->
  <string id="st_mag_glock_9x18_fmjext">
    <text>Модифицированный увеличенный магазин 9x18 для Glock</text>
  </string>

  <string id="st_mag_glock_9x18_fmjext_descr">
    <text>Увеличенный магазин для Glock, совместимый со всеми модифицированными под патрон 9x18 мм моделями Glock. Обеспечивает повышенную ёмкость в 33 патрона по сравнению со стандартными магазинами, изначально разработан для автоматических версий Glock 18. Производство — Австрия.</text>
  </string>

  <!--
Glock x50 9mm alt
-->
  <string id="st_mag_glock_9x18_fmjext50">
    <text>Модифицированный барабанный магазин 9x18 для Glock</text>
  </string>

  <string id="st_mag_glock_9x18_fmjext50_descr">
    <text>Лёгкий, ударопрочный и исключительно надёжный барабанный магазин, совместимый со всеми модифицированными под патрон 9x18 мм моделями Glock. Обеспечивает увеличенную ёмкость в 50 патронов по сравнению со стандартными магазинами. Изготовлен из современного полимера с прозрачным окном на задней стороне, позволяющим отслеживать количество оставшихся патронов. Производство — США.</text>
  </string>
</string_table>
