<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Consumable Items (Alcohol + Food + Smoke)
-->

<string_table>

<!--< ALCOHOL >-->
	<string id="st_vodka">
		<text>Водка «Nemiroff»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>«Nemiroff» - украинский производитель алкогольных напитков, специализирующийся в основном на поставках водки. Основана в городе Немиров, Винницкой области. Одна из лучших водок в мире и в Зоне, однако злоупотреблять не стоит.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] алкоголь\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_vodka2">
		<text>Водка «Путинка»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka2_descr">
		<text>Следуя странной традиции наименования водочных брендов России по фамилии верховного лидера, «Путинка» впервые пошла в производство после избрания в президенты Владимира Путина. Производится в России из лучшего зерна и кристально чистой воды из сибирских источников. Тройная степень очистки, гладкая текстура, уникальный вкус и многие другие характеристики делают репутацию данному продукту. Пейте в умеренных количествах.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] алкоголь\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_vodka_quality">
		<text>Водка «Столичная»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality_descr">
		<text>Обожаемый русскими напиток, да и многими другими людьми во всём мире. Это русская водка довольно высокого качества. Хранится в военных фляжках или в стеклянных бутылках, но в последних может быть легко повреждена и разбита.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] алкоголь\n
		</text>
	</string>
	
		<string id="st_beer">
		<text>Украинское пиво (500 мл.)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_descr">
		<text>Украинское пиво. Второй, после водки, по популярности напиток в Зоне.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] алкоголь\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_bottle_metal">
		<text>Фляжка с водкой</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal_descr">
		<text>Металлическая фляжка, содержащая немного жидкости, по вкусу напоминающую палёную водку произведённую в Зоне. Судя по зловонию - очень крепкий напиток.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] алкоголь\n
		</text>
	</string>
	
<!-------------------------------------------------------------< FOOD >------------------------------------------------------------->
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Крепкий энергетик (250 мл.)</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Сталкеры часто запасаются ими перед ходкой на длительные маршруты. Обладает бодрящим эффектом, очень пригождается при усталости. Напиток также отрезвляет немного голову после похмелья, а также вызывает выброс адреналина в кровь. Во избежание передозировки рекомендуется не злоупотреблять.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющее действие\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_flask">
		<text>Очищенная вода</text>
	</string>
	<string id="st_flask_descr">
		<text>Военные фляжки предназначены для питья воды небольшими глотками. Произведена и очищена медиками и учёными. Во-первых, вода в сочетании с особым видом спирта кипятится при очень высокой температуре в целях очистки и дезинфекции. Во-вторых, воду охлаждают в холодильниках. В конечном итоге получаем полностью очищенную воду от радиационного заражения. Если вы всё ещё сомневаетесь в её чистоте - можете дополнительно кинуть пару таблеток «Акватабса». Из-за сложного процесса производства и очистки, военные фляжки с водой появляются в ограниченных количествах и продаются сталкерам по умеренной цене. У медиков также есть они в наличии, но они немного дороже, так как идёт наценка за стоимость доставок.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Упаковка старого мяса</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Смесь старого хлеба и слегка испорченного вонючего мяса неизвестного происхождения, завёрнутое в коричневую бумагу. Внешний вид и запах наводит на мысль, что внутри всё уже покрыто плесенью.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_tea">
		<text>Чай Бороды</text>
	</string>
	<string id="st_tea_descr">
		<text>Популярный среди сталкеров горячий чай по рецепту Бороды, настоенный на съедобных сушёных грибах в кипячёной воде (поговаривают, что не радиоактивной) с добавлением сахара. Сталкеры, которые могут позволить покупать данный напиток, часто берут его с собой в длительные ходки по Зоне. Это довольно хороший и относительно здоровый способ оставаться на ногах, когда устанешь или пережидаешь холодные тёмные ночи.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющее действие\n
		</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	<string id="st_tomato">
		<text>Консервированные томаты</text>
	</string>
	<string id="st_tomato_descr">
		<text>Консервированные, нарезанные кубиками помидоры, ввозимые на территорию Зоны на регулярной основе. Судя по сроку годности на дне банки - всё ещё свежие.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_sausage">
		<text>Копчёная колбаса</text>
	</string>
	<string id="st_sausage_descr">
		<text>Колбаса, изготовленная из говядины и свинины. Закопчённая и упакованная в вакуумную упаковку, она может храниться в течение длительного времени. Данная палка колбасы импортирована из России. Такие обычно пользуются спросом среди русской мафии за свой исключительный аромат и вкус.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_corn">
		<text>Консервированная кукуруза</text>
	</string>
	<string id="st_corn_descr">
		<text>Консервированная кукуруза, импортированная из-за Кордона. Можно есть прямо в таком виде из банки, но многие сталкеры добавляют его в свои суповые варева в качестве ингредиента.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_beans">
		<text>Тушёная фасоль</text>
	</string>
	<string id="st_beans_descr">
		<text>Консервированные тушёные бобы, завезённые с Запада. Фасоль, тушёная в томатном соусе, поможет вернуть приятные воспоминания для многих сталкеров.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_chili">
		<text>Бобы «Чили»</text>
	</string>
	<string id="st_chili_descr">
		<text>Консервированные бобы Чили, завезённые с Запада. Весьма популярны в качестве дополнительных ингредиентов во многих блюдах, приготовляемых на территории Зоны Отчуждения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_conserva">
		<text>Рыбные консервы</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Настоящий деликатес для рядового сталкера. Банка всё еще сохранила свою свежесть, судя по дате, поэтому можно не опасаться насчёт отравления.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_tushonka">
		<text>Тушёнка из говядины</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka_descr">
		<text>Тушёнка - это общее название консервов из тушёного мяса, производимая в Советском Союзе и других странах Варшавского договора. Ирония заключается в том, что идея такого продукта пришла в Россию во время Второй мировой войны в форме помощи от Соединённых Штатов. С тех пор различные виды тушёнки стали основным средством долгого хранения мяса, которым пользуется как гражданское население, так и ряды армии. Стоит отметить, что несмотря на длительный срок годности, тушёнка имеет высокую пищевую ценность (за счёт высокого содержания жира) и относительно хороший вкус. Чернобыльская Зона Отчуждения видела много сортов тушёнки. С весны 2013 года рубленное мясо бренда «Абакан» остаётся несомненным лидером среди остальных консервов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_salmon">
		<text>Копчёный лосось</text>
	</string>
	<string id="st_salmon_descr">
		<text>Украинский копчёный лосось. Непонятно, принёс ли кто в Зону цельную рыбину копчёного лосося и сколько он выручил средств за неё, но отдельные нетронутые кусочки переходят от одного сталкера к другому, потому что за них можно выручить неплохую сумму денег. Весьма ценный ингредиент.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_raisins">
		<text>Изюм</text>
	</string>
	<string id="st_raisins_descr">
		<text>Упаковка изюма. Весьма сытный источник питания на скорую руку, помогает восполнить недостатки сахара в крови.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_chocolate">
		<text>Шоколад «Российский»</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate_descr">
		<text>Шоколад из России. Очень редко включается в Зоне, поэтому весьма ценится, хотя на вкус не представляет собой ничего особенного. Возвращает воспоминания из детства, которые иногда помогают заглушить боль, накрепко поселившуюся и окрепшую в суровых условиях неумолимой Зоны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
    <string id="st_chocolate_p">
		<text>Шоколад «Российский» (половинка)</text>
	</string>
    <string id="st_chocolate_p_descr">
		<text>Шоколад из России. Очень редко включается в Зоне, поэтому весьма ценится, хотя на вкус не представляет собой ничего особенного. Возвращает воспоминания из детства, которые иногда помогают заглушить боль, накрепко поселившуюся и окрепшую в суровых условиях неумолимой Зоны. Данная упаковка уже была открыта, а половинка плитки - съедена.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mint">
		<text>Мятные конфеты «Altoids»</text>
	</string>
	<string id="st_mint_descr">
		<text>Очень мятные жевательные конфеты, завезённые с Запада. Весьма освежают и помогают избавить полость рта от радиоактивных частиц, также помогают отогнать сонливость в течение некоторого времени. Жуются сразу по 10 штук лишь потому, что больше в рот не влезет.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_nuts">
		<text>Ореховая смесь</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_descr">
		<text>Ассорти из арахиса, фундука, кешью и миндаля. Весьма хорошая и популярная ореховая смесь. Пищевая ценность довольно высокая. Завезены из Южной Африки.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mineral_water">
		<text>Минеральная вода</text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water_descr">
		<text>Минерализованная вода из украинских минеральных источников. Углеводородная с добавлением кальция.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_mre">
		<text>Сухой паёк</text>
	</string>
	<string id="st_mre_descr">
		<text>Сухой паёк, готовый к употреблению (известный как MRE), является автономным, индивидуальным рационом питания вооружённых сил Соединённых Штатов в полевых условиях, при проведении боевых операций или других сложных условиях, когда нет поблизости источников нормальной пищи. Один сухой паёк может быть использован один раз. Посуда для сухих пайков разработана так, чтобы противостоять сложным и тяжёлым условиям эксплуатации и защитить содержимое от внешнего воздействия окружающей среды. Одна упаковка содержит: первое блюдо и целый ряд других продуктов питания и напитков. Хотя всё это можно употреблять холодным, но в каждую пачку входит Беспламенный Нагреватель (устройство водоактивируемой экзотермической реакции, которая излучает тепло), который помогает разогреть пищу, что делает её намного вкуснее.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] военный рацион\n\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 3 порции в одной упаковке.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ration_ru">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru_descr">
		<text>Завтрак, обед и ужин - всё в одном пакете. Поставляется в полимерных коробках. Данный рацион включает в себя: 2 порции яблочного пюре, 4 салфетки, 1 витаминный напиток (осталось на вкус абрикосовый, желтоватого цвета), 2 таблетки витамина «В», 4 пластиковые ложки, 4 пакета с печеньем (по 10 штук в одном пакете), 3 пакета сахара по 20 грамм, 1 банка тушёнки, 1 банка сыра, 1 банка рыбных консервов, 6 упаковок спичек, 1 банка консервированных овощей, 1 мешочек соли, 3 пачки чая (чёрный), 3 таблетки для разогрева пищи. Полимерная коробка разделена на три секции, каждая соответствует завтраку, обеду и ужину. Корпус защищает от попадания внутрь вредных веществ из окружающей среды.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] военный рацион\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 7 порций в одной упаковке.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ration_ukr">
		<text>Украинский рацион питания</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr_descr">
		<text>Украинский боевой рацион основан на российском аналоге ИРП-Б, состоящий лишь из коммерчески доступных консервов и сушёных продуктов питания, упакованных вместе в тонких пластиковых секциях. Включает в себя: 2 банки каши (гречневая и гречневая с говядиной), 2 банки тушёнки, 1 банка рыбных консервов, 6 пакетов печенья, две пачки с вареньем, 6 конфет, 2 пачки чая, растворимый порошок вишнёвого вкуса, кубик куриного бульона, две пачки с сахаром. Каждая пачка включает пластиковую ложку, сухую и влажную салфетку.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] военный рацион\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 6 порций в одной упаковке.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_bread">
		<text>Свежий хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Свежий хлеб, испечённый женой Шустрого, которая живёт за пределами Зоны Отчуждения. Это было первое дело Шустрого до того, как его бизнес расширился. В настоящее время он снабжает бармена этим хлебом, а не продаёт его сам, как было раньше.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_breadold">
		<text>Старый хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_breadold_descr">
		<text>Давно засохший кусок хлеба. Есть можно, но сложно.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_protein">
		<text>Протеиновый батончик</text>
	</string>
	<string id="st_protein_descr">
		<text>Этот шоколадный батончик с протеином обеспечит организм необходимыми белками и сахаром, которые придадут сил, энергии и тонуса. Полезно в длительных рейдах, когда нет времени поесть нормально. Правда, в Зоне такие шоколадные батончики большая редкость.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] пища\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_water_drink">
		<text>Газированная вода</text>
	</string>
	<string id="st_water_drink_descr">
		<text>Газированная вода для утоления жажды сталкера. Немного взбодрит и придаст сил при сильной усталости.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_drink_crow">
		<text>«Клюв»</text>
	</string>
	<string id="st_drink_crow_descr">
		<text>«Клюв» представляет собой крепкую смесь произведённой в пределах Зоны Отчуждения водки и растолчённых клювов чёрных ворон. Но не каждый клюв пригоден в качестве ингредиента, а только клюв мужских особей, которые находятся в Зоне более 15 лет, так как их клюв более подвержен мутации. Ходят слухи, что такие клювы очень обогащены белком, который вместе с водкой выводит радиацию из организма. Некоторые говорят, что выпивая такую смесь, появляется ощущение растущих крыльев на несколько секунд. Вкус, правда, хуже некуда.\n\n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] напиток\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] алкоголь\n									
		</text>
	</string>
	
<!-------------------------------------------------------------< SMOKE >------------------------------------------------------------->
	<string id="st_cuban_cigar">
		<text>Кубинские сигары</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_cigar_descr">
		<text>Очень ценная кубинская сигара может доставить вам счастье на короткое время, особенно если любоваться на хороший закат. Многие сталкеры подмечали, что курение табака хорошо отгоняет комаров. Кубинские сигары считаются лучшими в мире. Весьма редкий товар.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigarettes_lucky">
		<text>Сигареты «Lucky Strike»</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky_descr">
		<text>Сигареты, привезённые откуда-то с Запада. Некоторые сталкеры, в кругу своих группировок, обменивают их на патроны.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigarettes_russian">
		<text>Сигареты «Пётр I»</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian_descr">
		<text>Самая дешёвая пачка сигарет, встречающихся на территории Зоны. Какой-то дешёвой российской фирмы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigar1">
		<text>Советские сигареты</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1_descr">
		<text>Бюджетная пачка крепких сигарет очень низкого качества. Видимо, уже кем-то начатая, так как сигарет в пачке осталось очень мало. Подлинный аромат СССР был тщательно сохранен.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigar2">
		<text>Советские сигареты</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2_descr">
		<text>Бюджетная пачка крепких сигарет очень низкого качества. Видимо, уже кем-то начатая, так как сигарет в пачке осталось очень мало. Подлинный аромат СССР был тщательно сохранен.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigar3">
		<text>Советские сигареты</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3_descr">
		<text>Бюджетная пачка крепких сигарет очень низкого качества. Видимо, уже кем-то начатая, так как сигарет в пачке осталось очень мало. Подлинный аромат СССР был тщательно сохранен.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hand_rolling_tobacco">
		<text>Табачные листы</text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco_descr">
		<text>Дорогой табак, завёрнутый в упаковку и завезённый с Запада. Без каких-либо дополнительных вредных добавок, так что можно наслаждаться оригинальным вкусом самого табачного листа.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigarettes">
		<text>Сигареты «Marlboro»</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_descr">
		<text>Сигареты, импортированные с Запада. Должно быть, кто-то уже выкурил большую их часть, осталось только несколько штук. Курение поможет стабилизировать психическое состояние и позволит немного забыть о голоде. В Зоне встречаются редко, поэтому весьма ценные.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_tobacco">
		<text>Российский табак</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco_descr">
		<text>Сигареты довольно дорогие и редкие в Зоне, так что наличие табачного сырья позволяет изготавливать собственные сигареты по более низкой цене. Герметичная упаковка из олова гарантирует, что табак будет оставаться свежим в течение нескольких дней или недель, в зависимости от условий хранения.\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] табак\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] отрезвляющий эффект\n
		</text>
	</string>
	
	<!-- unused -->
	<!--
	<string id="st_vodka_1_radiated">
		<text>Putinka vodka (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_large_1_radiated">
		<text>Zhigulevskoye beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_large_2_radiated">
		<text>Ochakovo beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_1_radiated">
		<text>Baltika №3 beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_2_radiated">
		<text>Slavutich Premium beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_can_1_radiated">
		<text>Pripyat beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_can_2_radiated">
		<text>Heineken beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_large_1_radiated">
		<text>Naroch mineral water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_large_2_radiated">
		<text>Leninad mineral water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_can_1_radiated">
		<text>Purified water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_can_2_radiated">
		<text>Mineral water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cocacola_radiated">
		<text>Coca-Cola (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_redbull_radiated">
		<text>Redbull energy drink</text>
	</string>
	<string id="st_guru_radiated">
		<text>GURU energy drink (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_marlboro_radiated">
		<text>Marlboro cigarettes (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_lucky_radiated">
		<text>Lucky Strike cigarettes (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_radiated">
		<text>Cuban cigars (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_1_radiated">
		<text>Cuban cigars (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_wild_drink_radiated">
		<text>Zone-produced liquor (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_smoked_radiated">
		<text>Smoked sausage (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beanz_radiated">
		<text>Baked beans (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_tomatoes_radiated">
		<text>Tomatoes (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_chocolatebar_radiated">
		<text>Chocolate protein bar (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_snickers_radiated">
		<text>Snickers (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mars_radiated">
		<text>Mars (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_2_radiated">
		<text>Trail mix (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beef_radiated">
		<text>Tushenka (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bullheads_radiated">
		<text>Pasta and meatballs (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_sardina_radiated">
		<text>"Pirate" Sardines (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_olivki_radiated">
		<text>Olives (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cheese_radiated">
		<text>"Yantar" processed cheese (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_galet_radiated">
		<text>Biscuits (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_shokolad_radiated">
		<text>"Aljinushka" chocolate (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_batonchik_radiated">
		<text>Chocolate bar (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_jerky_radiated">
		<text>Beef jerky (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_chips_radiated">
		<text>Potato chips (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_hash_radiated">
		<text>Biscuits and hash (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cpcb_radiated">
		<text>Salted crackers (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_juice_radiated">
		<text>Orange juice (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mre_1_3_radiated">
		<text>Army MRE (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mre_1_2_radiated">
		<text>Army MRE (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mre_1_1_radiated">
		<text>Army MRE (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_israeli_radiated">
		<text>Bandage (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_4_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_3_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_2_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_1_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_diazepam_radiated">
		<text>Diazepam (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_psy_complex_radiated">
		<text>Psychodelin (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bio_bandage_radiated">
		<text>Special bandage (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_engine_radiated">
		<text>Anti-hallucinogen (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_cat_eye_radiated">
		<text>Cat's eye (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_medo_radiated">
		<text>Moonshine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mbk_radiated">
		<text>Caffeine pills (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_elite_radiated">
		<text>Elite medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_1_radiated">
		<text>Basic medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_2_radiated">
		<text>Army medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_3_radiated">
		<text>Scientific medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_4_radiated">
		<text>Special medkit (irradiated)</text>
	</string>
	-->
</string_table>
