<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<!-- Description - Factions -->
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>Одиночки</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Одиночки, нейтралы или вольные сталкеры - они предпочитают членству в какой-либо из группировок исследование Зоны в одиночку.\n
		Таких большинство, поскольку членство в группировке отбирает драгоценное время, тем самым уменьшая заработок. Кроме того, некоторые просто по натуре своей склонны к одиночеству и независимости.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: новым игрокам.</text>									  
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Бандиты - представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.\n
		Несмотря на то, что официально правительства Украины и Беларуси держат номинальный контроль над Зоной - это по-прежнему место, в котором царит беззаконие.</text>																																												
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Долг» - военизированная группировка, которая считает Зону со всеми её порождениями явлением, представляющим большую опасность для Внешнего мира. Поэтому каждый долговец считает своей главной целью защиту мира от воздействия Зоны и её распространения.\n
		Давно и яростно враждует с группировкой «Свобода» из-за противоречащих друг другу идеологий.</text>																			
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Свобода» - анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, а потому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями и группировкой «Долг».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>Военные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Военные - агенты СБУ, спецназ, военсталы и солдаты регулярных армейских частей.\n
		Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируют периметр, отстреливают мутантов и отлавливают мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>Учёные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Учёные и экологи - они представляют собой различные экспедиции внутри Зоны, финансируемые правительством Украины, для исследования Зоны, чтобы должным образом использовать её потенциал во благо человечества.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: пацифистам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Наёмники - представители разных слоёв общества и национальностей, которые предлагают свои услуги в качестве солдат удачи почти всем, кто готов выложить круглую сумму.\n
		Тем не менее, неизвестными по-прежнему остаются не только их наниматели на Большой земле, но и их цели в Зоне, ради которых они и помогают отдельным группам наёмников проникать в зону экологического бедствия. Выучке и дисциплине наёмников может позавидовать армия.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Монолит» - фанатический религиозный культ, приверженцы которого считают каждого сталкера, отличного от них, своим заклятым врагом, посягающим на святость Монолита.\n
		Несмотря на уничтожение «О-Сознания» и поредевшие ряды группировки, некоторое время спустя, собравшись с силами, бойцы «Монолита» отбили большинство своих территорий назад.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: только опытным игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>«Чистое небо»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Чистое небо» - независимая исследовательская и несколько военизированная группировка, посвятившая себя изучению Зоны и оберегающая её опасные знания, которые могут попасть не в те руки.\n
		И хотя группировка была почти полностью уничтожена вследствие неудачного и ресурсозатратного прорыва на ЧАЭС, горстке выживших удалось не только спасти ситуацию, но и восстановить «Чистое небо» до состояния, близкого к былому.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: новым игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_renegade">
		<text>Ренегаты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_renegade_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Ренегаты - это самые аморальные сталкеры, которые настолько провинились перед своими группировками и кланами, что их оттуда изгнали и ни под каким предлогом не принимают обратно.\n
		У ренегатов нет ни этики, ни морали, ни законов. Их презирают все сталкеры, а бандиты еле терпят их присутствие.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: только опытным игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_greh">
		<text>«Грех»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_greh_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Грех» - группировка, напоминающая скорее религиозную секту. Её члены верят, что лишь они способны понять Зону, а все другие должны либо присоединиться к ним ради достижения великой цели, либо же сложить головы.\n
		Её адептов описывают как зомбированных, фанатичных или «тёмных сталкеров»-мутантов, которые стремятся превратить весь мир в Зону. И они не остановятся ни перед чем ради достижения своей цели.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: только опытным игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_isg">
		<text>ИИГ</text>
	</string>
	<string id="st_faction_isg_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Интернациональная Исследовательская Группа (ИИГ; ISG, UNISG) - восстановленная через ООН усилиями Соединённых Штатов Америки и вновь направленная в Зону для проведения исследований.\n
		Какими бы ни были её настоящие цели, агенты ИИГ проявляют недюжинную смекалку по части военного дела, разведки и шпионажа. Они сделают всё возможное, чтобы информация об их перемещении внутри Зоны не просочилась на сторону.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: только опытным игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Зомбированные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]М-мачи-и-и-и!!!\n
		Зомбированные - это несчастные сталкеры, чей разум был разрушен в результате воздействия пси-установок или атак контролёра. Обладают лишь основными инстинктами и нападают на всех и вся.\n
		%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: только опытным игрокам.</text>
	</string>
	
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_box_faction_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]%s.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_box_icon_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Портрет Гг.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_map_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Выбор место старта.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_reset_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сброс снаряжения.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_economy_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сложность экономики оказывает большое влияние на жизнь Зоны и различные аспекты, которые влияют на достижения игрока:\n
			\nРазличные аспекты - это цены при покупке и продаже, ремонте и модифицировании снаряжения, редкость хабара, величина денежных наград и зарабатываемой репутации.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Вы можете в любой момент игры настроить подобные параметры.
			\nСм. «"Меню игры" -> "Настройки" -> "Геймплей" -> "Экономика"».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_difficulty_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сложность игрового процесса влияет на аспекты игрока: защита от повреждений, потеря выносливости и переносимый вес - всё это в дополнение к таким аспектам, как жажда и потребность во сне.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Вы можете в любой момент игры настроить подобные параметры.
			\nСм. «"Меню игры" -> "Настройки" -> "Геймплей" -> "Сложность"».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сюжетный режим предлагает игроку погрузиться в несколько сюжетных линий, став их непосредственным участником.\n 
			\nСюжетные линии «Живая легенда», «Смертный грех», «Операция "Послесвечение"» доступны только для группировок Одиночки, «Долг», «Свобода», Учёные, Наёмники и «Чистое небо».\n
			\nДинамические же квестовые линии, напротив, доступны для всех играбельных группировок. В обоих случаях для их начала следует поговорить с лидером Вашей группировки. Удачной дороги, сталкер!
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с режимом «Война группировок».
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с режимом «Выживание».
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с режимом «Жизнь после жизни».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_drx_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Набор динамических квестов, разбросанных по всей Зоне.
			\n Бесконечная реиграбельность; хронология прохождения никогда не будет одинаковой.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с сюжетным режимом.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с режимом «Жизнь после жизни».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Как и в реальности, у Вас есть только один шанс, только одна жизнь.\n
			\n Все сохранения, сделанные при игре за данного персонажа, будут удалены в случае его гибели.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Высокая точность НПС. Противники лучше стреляют по подвижным целям - даже маневрируя трудно избежать пулевых ранений.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Режим, в котором все НПС заменяются зомби.\n
			\nТолпы зомби будут медленно, но верно настигать Вас - будьте готовы! А Вам интересно, сколько Вы сможете продержаться?
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с режимом «Война группировок».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Смерть - это ещё не конец.\n
			\nКак демон Азазель, Вы получите после смерти новое тело - Ваша душа переместится в случайного сталкера, который действительно существует в Зоне.\n
			\nЕсли у Вас есть напарники - Вы станете одним из них. Эта опция хорошо дополнит режимы «Одна жизнь» и/или «Выживание».\n
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]В данном режиме для посещения открыты будут все локации.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с сюжетным режимом.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_warfare_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Данный режим предоставляет функции A-Life полный карт-бланш, который делает события в Зоне по-настоящему динамическими.
			\nФракции, контролирующие территории и базы в Зоне, меняются в зависимости от событий; Соответственно, заменяются и медики, торговцы и техники.\n
			\nВы сможете управлять своей группировкой и помогать её членам захватывать территории.\n
			\n%c[200,150,50,200]• %c[0,150,150,150]Управляйте Вашей группировкой через КПК!
			\n%c[200,150,50,200]• %c[0,150,150,150]Автором перевода и его адаптации для версии 2.4 является av661194.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с сюжетным режимом.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с режимом «Выживание».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_campfire_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]При включении режима сохранения у костров, Вы сможете сохранять игру только находясь рядом с кострами.
			\n%c[200,50,200,50]• %c[0,150,150,150]Все хардкорные режимы сохранений полностью совместимы между собой.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_conditions_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Режим «Агония» не позволит сохранить игру, если Вы:
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Ранены
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Истекаете кровью
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Облучены
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]В бою
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Пережидаете выброс или пси-шторм
			\n \n%c[200,50,200,50]• %c[0,150,150,150]Все хардкорные режимы сохранений полностью совместимы между собой.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_routes_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]По умолчанию многие локации недоступны. Скрытые маршруты могут быть открыты разными способами.
			\nВключение этой опции откроет все уровни после запуска Новой Игры.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_lives_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Дополнительная функция для режима «Одна жизнь», позволяющая установить количество жизней при старте Новой Игры.
			\nКаждый раз в случае смерти Вы теряете одну жизнь.
			\nПосле того, как у Вас закончится запас жизней, все сохранения, сделанные при игре за данного персонажа, будут удалены.\n
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Обязательно должен быть включён режим игры «Одна жизнь».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_regen_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Дополнительная функция для режима «Одна жизнь», позволяющая установить количество дней, необходимых для получения дополнительной жизни.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Пропуск времени путём сна не влияет на условие.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Обязательно должен быть включён режим игры «Одна жизнь».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_timer_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]В режиме «Таймер» Вы можете сохраниться только по истечении определённого периода времени.
			\nКак только Вы сохраните игру, то не сможете сделать ещё одно сохранение, пока не пройдёт отведённое время.
			\n%c[200,50,200,50]• %c[0,150,150,150]Совместим со всеми режимами сохранений.
		</text>
	</string>
	
	<!-- Static Text -->
	<string id="st_mm_new_game_character">
		<text>Персонаж</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_faction">
		<text>Выбор фракции</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_icon">
		<text>Выбор профиля</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_options">
		<text>Режимы</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_inventory">
		<text>Снаряжение</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_loadout">
		<text>Дополнительно</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_name">
		<text>Имя:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_faction_2">
		<text>Группировка:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_money">
		<text>Деньги:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_left">
		<text>Очков имеется:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_used">
		<text>Потрачено:</text>
	</string>
	<string id="ui_st_random_location">
		<text>-Случайная локация-</text>
	</string>
	

	<!-- Description elements -->
	<string id="st_mm_new_game_relations">
		<text>Отношения группировок</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_description">
		<text>Описание</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points">
		<text>Стоимость</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_essential">
		<text>Важное</text>
	</string>
	
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_itm_desc_unknown">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	
	<!-- Options -->
	<string id="st_cap_check_warfare">
		<text>«Война группировок»</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_drx">
		<text>Квестовые линии от DoctorX</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_campfire">
		<text>Сохранения у костров</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_conditions">
		<text>«Агония»</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_timer">
		<text>«Таймер»</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_routes">
		<text>Открытая Зона</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_lives">
		<text>Количество жизней</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_regen">
		<text>Дней для доп. жизни</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_economy">
		<text>Сложность экономики</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_difficulty">
		<text>Сложность игры</text>
	</string>
	
	<string id="st_econ_1">
		<text>Турист</text>
	</string>
	<string id="st_econ_2">
		<text>Мусорщик</text>
	</string>
	<string id="st_econ_3">
		<text>Выживание</text>
	</string>
	
	<string id="st_diff_1">
		<text>Лёгкая</text>
	</string>
	<string id="st_diff_2">
		<text>Средняя</text>
	</string>
	<string id="st_diff_3">
		<text>Тяжёлая</text>
	</string>
	<string id="st_diff_4">
		<text>Хардкор</text>
	</string>
	
	<!--string id="st_diff_1">
		<text>Novice</text>
	</string>
	<string id="st_diff_2">
		<text>Stalker</text>
	</string>
	<string id="st_diff_3">
		<text>Veteran</text>
	</string>
	<string id="st_diff_4">
		<text>Master</text>
	</string-->
	
	<string id="st_off">
		<text>откл.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_min">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_mins">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hour">
		<text>ч.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hours">
		<text>ч.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_day">
		<text>день</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_days">
		<text>дн.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_life">
		<text>шт.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_lives">
		<text>шт.</text>
	</string>
	
	<!-- Buttons -->
	<string id="st_mm_btn_new_game_faction">
		<text>Группировка</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_icon">
		<text>Профиль</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_submit">
		<text>Начать</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_rand">
		<text>Случайно</text>
	</string>
	
	<!-- Discord -->
	<string id="st_hardcore_lives_left">
		<text>Жизней осталось</text>
	</string>
	<string id="st_hardcore_lives_left_single">
		<text>Жизнь осталась</text>
	</string>
	<string id="st_player_dead">
		<text>Убит</text>
	</string>
	<string id="st_main_menu">
		<text>Главное меню</text>
	</string>
	<string id="st_loading">
		<text>Загрузка</text> 
	</string>
	<string id="st_pause_menu">
		<text>Меню паузы</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_freeplay">
		<text>Свободная игра</text>
	</string>
	<string id="st_azazel_lives_possessed">
		<text>Вселений</text>
	</string>
	<string id="st_azazel_lives_possessed_single">
		<text>Вселение</text>
	</string>
	<string id="st_godmode">
		<text>Режим Бога</text>
	</string>
</string_table>
