<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON YANTAR MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_text">
		<text>Коллеге профессора Сахарова срочно требуется помощь. Стоит проведать его.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_about">
		<text>Молодой человек, Вы мне нужны, чтобы помочь одному из моих коллег. Вам стоит немедленно отправляться к нему. Он очень нуждается в Вас и Ваших навыках! Прошу Вас, поспешите.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_finish">
		<text>Всего Вам доброго!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Research Documents Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>Полевые отчёты</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>Говорят, что техника безопасности написана кровью. Пожалуй, в условиях Зоны эта фраза работает на все 110%. Так, например, один из ассистентов профессора Сахарова пренебрёг всеми правилами и инструкциями, отправившись в экспедицию одному без охраны.\n \nКак и следовало того ожидать, не обошлось без происшествий - на него напали мутанты, когда он уже возвращался, из-за чего ему пришлось бросить все свои отчёты.\nТеперь же он отсиживается в лагере с пошатнувшимся рассудком, отказываясь возвращаться за документами.\n \nПо этой самой причине Профессор Сахаров попросил моей помощи в возврате результатов исследований. Необходимо их найти.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>Ах, да, я рад, что Вы здесь. Надеюсь, что Вы сможете нам помочь.\nВидите ли, один из моих исследователей только что вернулся из экспедиции. К сожалению, в неё он отправился самовольно, не предупредив меня и не заручившись необходимым по всем инструкциям сопровождением! Как и следует ожидать, с ним приключилась беда.\n \nОн уже возвращался обратно на базу со всеми полученными данными, как вдруг на него напала стая мутантов, в результате чего он вынужден был спасаться бегством, бросив все свои заметки. Теперь же наш коллега даже и думать не хочет о возвращении туда за своими полевыми отчётами, даже при наличии охраны.\n \nВидите, с кем иногда приходится работать? Полный непрофессионализм и несоблюдение всех необходимых инструкций!\n \nНо я прошу Вас. Помогите, пожалуйста, вернуть эти отчёты. Это не только полевые отчёты, но и наш совместный труд, на которые были потрачены месяцы работы! Месяцы..!\nЯ же с удовольствием готов компенсировать Ваши хлопоты.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_finish">
		<text>Вы и понятия не имеете, как сильно Вы только что помогли нам! Вы сохранили драгоценное время и знания, молодой человек! Пожалуйста, примите это в знак нашей благодарности, а также компенсации за предоставленные неудобства.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Abnormal Measurement Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Неестественные науки</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_0">
		<text>Профессор Сахаров прям-таки не себе от счастья и возможных результатов, которые могут принести его исследования. Включая даже и Нобелевскую премию! Однако без меня у него мало что сейчас получится - он попросил помощи в замерах аномальной активности непосредственно у самого источника, однако сперва нужно забрать оставленный где-то $item_1.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_1">
		<text>Профессор Сахаров прям-таки не себе от счастья и возможных результатов, которые могут принести его исследования. Включая даже и Нобелевскую премию! Однако без меня у него мало что сейчас получится - он попросил помощи в замерах аномальной активности непосредственно у самого источника.\nПора отправляться к аномалии.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_2">
		<text>Профессор Сахаров прям-таки не себе от счастья и возможных результатов, которые могут принести его исследования. Включая даже и Нобелевскую премию! Однако без меня у него мало что сейчас получится - он попросил помощи в замерах аномальной активности непосредственно у самого источника.\nДля начала замеров необходимо использовать  $item_1.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_3">
		<text>Профессор Сахаров прям-таки не себе от счастья и возможных результатов, которые могут принести его исследования. Включая даже и Нобелевскую премию! Однако без меня у него мало что сейчас получится - он попросил помощи в замерах аномальной активности непосредственно у самого источника.\nЧто ж, все данные получены и сохранены, осталось лишь вернуться к профессору и не забыть $item_1.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>А, вот и Вы, молодой человек! Мы Вас уже заждались. Видите ли, мы занимаемся поистине важными исследованиями, способными совершить очередной прорыв! Сами понимаете, не могу разглашать все подробности - всё-таки это, возможно, Нобелевская премия! Однако нам нужен полевой ассистент, которым Вы и будете! Замечательно, не правда ли?\nНаши сканеры аномальной активности, расположенные в одной из аномалий, передают в лабораторию достаточно интригующую информацию, но у нас нет свободных людей, а кто-то должен ещё и снимать показания как здесь, так и в непосредственной близости от источника аномальной активности.\nВот, пожалуйста, этот прибор понадобится Вам для всех необходимых замеров. Пожалуйста, отправляйтесь как можно скорее в переданные Вам координаты и снимите все показатели. Мы будем с нетерпением ждать результатов и Вашего возвращения!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_finish">
		<text>А вот и результаты и Вы - целые и невредимые! Потрясающе! Но что же это я, право...\nПожалуйста, передайте мне прибор с данными - я немедленно вернусь к исследованиям. Вы очень хорошо потрудились. Наука Вас благодарит.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Search Lab X-18 (Dark Valley) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_name">
		<text>Аморальная Чернобыльская Зона</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_text">
		<text>Один из неизвестных источников предоставил научно-исследовательской станции на Янтаре довольно любопытную информацию, касающуюся деятельности одной из лабораторий, расположенных в ЧЗО. Перед этим в запросе профессором Сахаровым, отправленным на получение доступа к архивам информации относительно лаборатории, было отказано на высшем уровне.\nПохоже, тема довольно щепетильная...\n \nТем не менее, профессор хочет, чтобы я отыскал лабораторию и нашёл в ней любые документы, имеющие отношение к проводимым в ней исследованиям и экспериментам.\nЗа предоставленные ему данные он пообещал хорошее вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_about">
		<text>Да, конечно, у меня к Вам есть особо важное поручение.\nНам известно о том, что на территории, известной Вам как Тёмная долина, располагается секретная лаборатория с индексом Х-18, в недрах одного из производственных комплексов.\n \nК сожалению, на запрос информации, имеющей прямое отношение к лаборатории, нами был получен отказ. Однако один из анонимных источников с радостью, хоть и не без скромной платы, поделился с нами интересными данными, согласно которым в Х-18 по-прежнему хранятся документы и отчёты по проводимым в ней исследованиям и экспериментам. Нам бы очень хотелось ознакомиться с ними.\n \nКак Вы думаете, сможете ли Вы проникнуть в лабораторию, найти документы и доставить их нам сюда? Мы обязательно возместим связанные с этой экспедицией риски.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_finish">
		<text>Кто бы мог подумать! Вам действительно это удалось! Позвольте посмотреть?\n \nНевероятно... Не может быть!.. Какой кошмар...\n \nЧто ж... Данные, что Вы предоставили, проливают свет на многие вещи и явления, происходящие в Зоне. Однако я даже не берусь оценивать их моральную сторону... Полагаю, теперь мне известна причина нежелания предоставлять нам доступ к архивам...\nНо Вы же здесь не за тем, чтобы слушать мои тирады, верно? Вот, как я и обещал, Ваше вознаграждение.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Plant Anomaly Scanner (Red Forest) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_name">
		<text>Жажда знаний: установить сканер рядом с аномалией «Симбионт»</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text">
		<text>Профессор Сахаров попросил помочь с доставкой и установкой сканера аномальной активности к аномалии «Симбионт» в Рыжем лесу. Сканер следует поместить рядом с аномалией.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text0">
		<text>Профессор Сахаров попросил помочь с доставкой и установкой сканера аномальной активности к аномалии «Симбионт» в Рыжем лесу.\nДля начала следует получить сканер аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_0">
		<text>Профессор Сахаров попросил помочь с доставкой и установкой сканера аномальной активности к аномалии «Симбионт» в Рыжем лесу.\nНеобходимо доставить сканер к аномалии.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_1">
		<text>Профессор Сахаров попросил помочь с доставкой и установкой сканера аномальной активности к аномалии «Симбионт» в Рыжем лесу.\nnНеобходимо доставить сканер к аномалии.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text2">
		<text>Профессор Сахаров попросил помочь с доставкой и установкой сканера аномальной активности к аномалии «Симбионт» в Рыжем лесу.\nТеперь надо установить сканер в непосредственной близости от аномалии.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text3">
		<text>Профессор Сахаров попросил помочь с доставкой и установкой сканера аномальной активности к аномалии «Симбионт» в Рыжем лесу.\nУстановка завершена. Что ж, теперь следует возвращаться к Сахарову, чтобы обо всём доложить ему.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_about">
		<text>Великолепно! Приступим же немедленно, молодой человек! Пожалуйста, взгляните на этот новый сканер - мы используем подобные устройства для сканирования аномальной активности во время наших научных экспедиций. А одной из по-настоящему интригующих аномалий является так называемый «Симбионт», найденный в Рыжем лесу. Нам от Вас необходимо одно - доставить сканер к этой аномалии и установить его рядом с ней для сбора всей интересующей нас информации. Он несомненно поможет нам узнать больше информации об условиях возникновения подобных аномалий и их природе.\nРыжий лес - достаточно опасное место, но мы надеемся, что столь способный сталкер как Вы с лёгкостью преодолеет преграды на пути научного прогресса! Мы же вознаградим Вас за успешно выполненную работу и Ваши старания для помощи науке.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_finish">
		<text>Всё готово? Да, только взгляните-ка на данные! Спасибо Вам большое за помощь науке, молодой человек. Мы немедленно начнём анализировать поступающие данные!</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_name">
		<text>Наука и бюрократия</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_text">
		<text>Для вступления в ряды учёных следует пожертвовать Сахарову 17,000 рублей - в качестве финансовой помощи в разрешении бюрократических вопросов.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_about">
		<text>Вы знаете... мы обычно не набираем сталкеров в штат вот так с ходу. Для этого требуется долгое и тесное сотрудничество. Однако я уверен, что Вы будете отличным пополнением в нашем научном содружестве. Проблема лишь в том, что подготовка необходимых официальных бумаг - это довольно затратный и долгий процесс. Уверен, Вы в курсе работы бюрократической машины: контракты... лицензии... удостоверения и прочие идентификационные документы...\nНо, скажем так, 17,000 рублей здорово помогут в скорейшем разрешении этих моментов, более того, они предоставят Вам возможность увидеть результаты своих работ на своём веку, а не в каком-нибудь следующем столетии.\nИтак, если Вы готовы пожертвовать эту сумму на благо науки, я помогу Вам в становлении научным сотрудником.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_finish">
		<text>Замечательно! Просто великолепно! Пожалуйста, коллега, чувствуйте себя здесь как дома.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Semenov (Ecog Honcho) Research Hunt Task -->

	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_name">
		<text>Охотники за знаниями</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_text">
		<text>Доцент Семёнов занимается исследованием некоторых видов мутантов и ему хотелось бы заполучить ряд образцов для более детального анализа и исследования в лаборатории.\n \nК сожалению, доцент не располагает необходимыми для этой цели боевыми и охотничьими навыками, равно как и не располагает необходимой для экспедиции охраны.\n \nТем не менее, он предложил мне работу - обеспечить ему сопровождение и охрану, прилагая всю необходимую помощь и поддержку, чтобы учёный мог взять свежие образцы ткани и просканировать тела.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_about">
		<text>Да, Вы знаете, у меня есть проблема, для решения которой мне требуется опытный сталкер или охотник. Вы не могли бы помочь?\n \nВидите ли, я занимаюсь исследованиями и наблюдениями за животным миром Зоны, ну, если мир этот можно назвать животным. Как бы там ни было, мне для более глубокого анализа и исследования требуется ряд определённых особей и их тканей, справиться с которыми мне самому просто не представляется возможным!\nА профессор отказывается предоставлять мне необходимую для экспедиций вглубь Зоны охрану, мотивируя это высокой значимостью других исследований и нехваткой опытных сотрудников.\n \nМне необходимо отыскать, скажем, пять разных особей. Ну и, естественно, Вам необходимо будет помочь нейтрализовать их и обеспечить мою безопасность в течение всей научной экспедиции.\nНе беспокойтесь, я целиком и полностью готов оплатить Ваши услуги.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_finish">
		<text>Просто замечательно! Спасибо Вам большое за помощь. Похоже, я собрал все данные, которые мне были нужны. А вот и Ваша награда...\n \nМилости просим в нашу лабораторию. Нам всегда требуются рабочие руки и знающие головы.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecog Trader) -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>Научный донор</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>Сахаров очень занят проведением ряда экспериментов с использованием образцов тканей фауны Зоны. По крайней мере, он был занят, пока не закончились все доступные материалы.\nТеперь же он нуждается в любой помощи, которая может предоставить ему необходимые образцы.\n \nЯ согласился помочь ему решить эту проблему. «%s» необходимо будет найти и доставить в хорошем состоянии как можно скорее, пока образец сохраняет свою свежесть. В противном случае, Сахаров не примет его.\n \nОсталось лишь найти донора, который предоставит этот самый образец...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>У меня наблюдается острый дефицит необходимых животных материалов, а потому мне срочно нужен опытный охотник для добычи определённых образцов. Могу ли я на Вас рассчитывать?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_about">
		<text>Я проводил ряд особо важных экспериментов в своей лаборатории, связанных со свойствами некоторых представителей фауны.\nК великому сожалению, я не рассчитал свои запасы образцов, необходимых на случай непредвиденных обстоятельств и ответвлений эксперимента - я израсходовал последний доступный материал, что у меня был.\n \nДанные эксперименты представляют огромную значимость для научного сообщества и меня лично, так что я нуждаюсь в пополнении запаса необходимых материалов. Мне требуется «%s».\n \nСразу скажу, что меня мало интересуют подробности получения образцов. Вы вольны отправиться на охоту, приобрести их у торговцев или же других сталкеров. Единственное, что я требую - это своевременность доставки и свежесть материалов. От них не будет толку в эксперименте, если они потеряют свою свежесть.\nКак только Вы соберёте всё, что мне нужно, Вам необходимо будет вернуться сюда как можно скорее. Вы согласны?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_finish">
		<text>Вы только поглядите! Образцы максимально возможно сохранили свою свежесть! Премного Вам благодарен, молодой человек. Просто великолепная работа. Я немедленно продолжу свои эксперименты.</text>
	</string>
	
	<!-- Collect New Artefact Task -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Научный прогресс</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
		<text>Сахаров проводит ряд, с его слов, важных исследований, связанных с артефактами.\n \nК сожалению, профессор имел случай полностью израсходовать материал, необходимый для высокой точности данных. Из-за этого он был вынужден приостановить исследования.\n \nОн попросил найти и предоставить ему артефакт %s. За его доставку он обещал хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>Не поможете ли мне с исследованиями, молодой человек? Денежное вознаграждение не заставит себя ждать.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_about">
		<text>Просто отлично! Вы и не представляете, какую пользу можете принести человечеству!\n \nВ данный момент я провожу ряд важных лабораторных исследований, однако я израсходовал все доступные запасы материала необходимого образца! А без него точность данных и соответствующая выборка просто никуда не годятся!\n \nПрошу Вас, мне срочно требуется артефакт %s, чтобы я мог немедленно вернуться к своим исследованиям и продолжить их.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>Молодой человек, Ваше рвение протянуть руку помощи науке в трудный час просто неоценимо. Как бы я хотел, чтобы здесь было больше подобных Вам людей! Научная лаборатория и лично я благодарим Вас за оказанную помощь.</text>
	</string>

	<!-- Classified Information Task -->
	<string id="classified_information_task_name">
		<text>Потерянное знание</text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_text">
		<text>Совсем недавно в распоряжение учёных попала информация, проанализировав которую, те пришли к выводу, что где-то в Зоне сохранились документы, способные пролить свет на Зону и связанные с ней явления.\n \nК сожалению, ввиду того, что учёным не удалось по всем инструкциям укомплектовать полную группу для нахождения документов, те попросили меня помочь с их проблемой.\n \nНеобходимо достать документы, содержащие секретную информацию, и передать в руки учёным.</text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_about">
		<text>Да, Вы знаете... Недавно нам предоставили некоторую информацию, после анализа которой нам стало известно о существовании важных документов, что содержат крайне засекреченную информацию о Зоне. Они могут помочь нам достичь высоких результатов в ряде наших исследований!\n \nНо, увы, в данный момент большая часть полевых сотрудников занята своими исследованиями, и мы не можем выделить полную группу для поисков документов.\nА тут Вы - просто, не побоюсь этого слова, чудо какое-то!\n \nПрошу Вас, не могли бы Вы нам помочь? </text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_finish">
		<text>Благодарю Вас. С Вашей помощью мы приблизились на ещё один шаг к пониманию Зоны. И хочется верить, что дальнейшая работа пройдёт без эксцессов.</text>
	</string>
	
	<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_name">
		<text>Калибровка пси-шлема</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_text">
		<text>Профессор Сахаров согласился настроить пси-шлем. Он попросил вернуться примерно через двое суток.</text>
	</string>

	<string id="brain_machine_deactivate_name">
		<text>Отключите пси-установку / Лабораторию Мозга, чтобы получить доступ к радару</text>
	</string>
	<string id="brain_machine_deactivate_text">
		<text>Кажется, что пси-установку / Лаборатория Мозга излучают пси-волны, направленные на область радара. Пси-излучения вокруг пси-установку также мешают исследованиям ученых в Янтаре.</text>
	</string>
	
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Peregrine (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_name">
		<text>Специалист по гравицапам, ч.1</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_text">
		<text>Несмотря на огромное количество открытий и достижений в различных областях, учёные в Зоне порой вынуждены работать с тем, что имеют под рукой, и зачастую это же касается и обслуживания их оборудования и защитных костюмов.\nКак рассказал Сапсан, начальство даже приказало перебросить на Янтарь инструменты с военных блокпостов, да только и тех надолго не хватило, а работать им надо - от их успехов напрямую зависит их финансирование, пусть часть оного и оседает где-то в карманах.\n \nСам Сапсан, похоже, не шибко-то и верит в меня, но всё-таки попросил найти ему «%s», чтобы он мог продолжить проводить техобслуживание и настройку научного снаряжения и оборудования.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_about">
		<text>А-а, доброе дело хочешь сделать? Это запросто, приятель. Инструменты мне сейчас нужны, и желательно новые.\nПонимаешь, первое впечатление бывает обманчивым. Вот ты подумаешь, что мы тут ничего не делаем, лишь сутки напролёт снорков истребляем, а оно всё далеко не так! Головастики постоянно какие-то эксперименты проводят, а я - постоянно им с этими экспериментами, а также не слишком удачными результатами, помогаю по технической части: настроить тут, подтянуть там; залатать ССП'шник или «Заслонку»; а то и вовсе кормушку для тушканов зоологам присобачить - вот всё в таком духе.\n \nПроблема только в том, что экспериментов может быть бесчисленное множество, а вот инструментов, обеспечивающих их проведение... да хотя бы базовых - тю-тю, того...\nМне так-то начальство и без того Б/У'шные приволокло недавно... да что там приволокло! Скоммуниздило то, что у наших же на крайних блокпостах и было! Даже не знаю, как ребята там теперь... Нде... Вот, как видишь, потому-то и требуется мне твоя помощь.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Спасибо, что согласился! Многого от тебя пока просить не буду, не хочу грех на душу брать, когда ты в каком-нибудь цеху заброшенном из-за ящика хороших инструментов, не дай бог, на тот свет отправишься. Так что принеси-ка мне для начала простые инструменты для грубой работы. От калибровочных хоть и мало что осталось, но учёным пока благо и этого хватает. Но вот доступа к ним, увы, предоставить не могу, сам понимаешь - приоритеты.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, дружище. Здорово ты нам сейчас помог, да и я вижу, что зря в тебе я сомневался. Э-эх! Уж теперь-то я с хламом разберусь, который тут основательно поднакопился...</text>
	</string>

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_name">
		<text>Специалист по гравицапам, ч.2</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_text">
		<text>Сапсан поблагодарил за помощь в нахождении простого набора инструментов, а потому без лишнего сюсюканья предложил заняться оказанием помощи в устранении дальнейших проблем дальше по списку, которые могут предотвратить «очередной мешок с жижей из светила науки» из-за нарушения герметичности защитного комбинезона в какой-нибудь «газировке»... Да уж, представление такой картины маслом действительно мотивирует если не к помощи, то к скорейшей доставке инструментов, чтобы поскорее выкинуть мысли о кисельном учёном из головы.\n \nЧто ж, для этого надо сообразить Сапсану «%s». За их доставку он также пообещал предоставить услуги профессионала по обслуживанию и проведению модификаций.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_about">
		<text>Спасибо тебе за помощь с базовым набором, брат. Оно может и покажется фигня фигнёй, но жизнь нам твои инструменты здорово облегчили. Ну-с... А дальше у меня по списку тонкая работа: надо привести в порядок ряд детекторов, датчиков, сканеров, да и комбезы глянуть - у парочки из них проблемы с герметичностью возникли. Не хотел бы, я чтобы в лагерь так однажды притащили мешок с жижей или прахом учёного внутри. Бр-р-р, мне и одного раза хватило как-то... аж на пару с Духом неделю синячил, чтобы забыть зрелище сие.\nКх-кхм, так, к делу вернёмся! Готов ли взяться за более серьёзный набор?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Отлично! Значит, сообрази-ка ты мне «%s». Одного такого полного набора мне тут надолго хватит. А я взамен я тебе позволю с ним работать на моей станции, а то и сам тебе профессионально настрою да починю снарягу твою - но это уже, правда, не за бесплатно,  зато качественно!</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Вот порадовал ты меня, приятель, а ещё и жизнь спас какому-нибудь из этих светил науки. Вот, держи, ты это заслужил.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_name">
		<text>Специалист по гравицапам, ч.3</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_text">
		<text>Похоже, Сапсан уже готов на крышу бункера лезть, а то и во всякие лаборатории и пси-установки, лишь бы от него отстали учёные, которые хотят от него результатов, для достижения которых нужны «%s», которых у Сапсана, конечно же, уже не осталось - всё как раз ушло на помощь научной команде лагеря. При наличии таких инструментов Сапсан, как он сам заверил, сможет обеспечить ещё более серьёзную модернизацию снаряжения и оружия, а вдобавок и материально отблагодарит. Пожалуй, стоит их поискать для него.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_about">
		<text>Помнишь, про калибровку тебе говорил? Накрылись, значится, у меня последние профессиональные инструменты, когда Сахарову помогал очередную приблуду от пси-излучения настраивать. Сам понимаешь, учёные - должно быть всё по плану, с тончайшей настройкой и правильным положением звёзд на небе, итить.\nНу, вот теперь у них и сроки горят, видишь ли, из-за меня. А я что? Я техник - не волшебник. Нет, ради бога, инструменты и материалы вперёд - и я не только всякие пси-антенны да оборудование настрою, но и базу эту в полный порядок приведу, да так, что никакие мертвяки больше забор не снесут. А до тех пор мне остаётся только дедовским способом всё чинить: по электронике с втащить кулаком, чтобы заработало, да синей изолентой замотать. Мда...\nБратишка, не выручишь в последний раз, а? Надо бы сообразить инструменты для калибровки. А я тебе что-нибудь в карман положу.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Спасибо, брат! Значит, ещё раз, нужны «%s» - я тогда не только со снарягой твоей сделаю всё, что пожелаешь, но и от этих светил науки отдохну. А то реально уже сил нет этот научный «мат» терпеть... Да какой там! Я уже готов сам лезть отключать всякие эти пси-установки по Зоне, лишь бы перестали зудеть своими лекциями.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Вот от души тебе благодарочка, мужик! Уважил, вот так уважил! Даже не представляешь, как сильно ты помог лично мне, а уж учёным-то..! Теперь-то они меня оставят в покое.</text>
	</string>
	
	
 	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_name">
		<text>В мире животных-мутантов</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_about">
		<text>Видите ли, наши коллеги-зоологи установили на ряде представителей местной фауны устройства слежения, чтобы мы могли получить полную выборку данных о них: их перемещение, повадки, привычки, повседневная жизнь и всё тому подобное. К сожалению, вынужден с прискорбием сообщить, что после одного из недавних выбросов парочка этих маячков перестала исправно функционировать - они по-прежнему передают координаты, но... увы, только их. Об остальных же данных не может быть и речи. Так что Вам необходимо будет найти цель и извлечь устройство вручную, после чего доставить его сюда - другого выхода, к великому сожалению, нет. С другой стороны, Вы сможете заодно помочь обитателям Зоны избавиться от возможной проблемы.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_0">
		<text>Со слов профессора Сахарова, учёные-зоологи занимались исследованиями образа жизни ряда мутантов при помощи прикреплённых к ним устройств слежения. Однако недавний выброс, похоже, повредил их - вместо всех данных учёные получают лишь текущие координаты существа. Данные хоть и записываются на носитель маячка, но единственный возможный способ считать их - это найти мутанта, ликвидировать его и забрать устройство.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_1">
		<text>Поднять устройство с данными, упавшее с мутанта</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_2">
		<text>Вернуть устройство профессору Сахарову</text>
	</string>
	<string id="recover_mutant_data_device_desc">
		<text>Устройство с записывающим носителем, использующееся учёными для сбора данных о представителях местной фауны: их перемещение по Зоне, повадки, привычки и повседневная жизнь. Для начала работы маячка требуется его закрепление на представителе фауны. На данном устройстве наблюдаются царапины, но никаких значимых повреждений не видно.</text>
	</string>
	<string id="recover_mutant_data_device_name">
		<text>Устройство слежения</text>
	</string>
</string_table>
