<string_table>
  <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_name">
    <text>Очистить Лабораторию X16 для экологов</text>
  </string>

  <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_text">
    <text>Профессор Сахаров хочет, чтобы Лаборатория X16 была очищена от мутантов, чтобы его команды могли провести исследования в лаборатории.</text>
  </string>

  <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_about">
    <text>Уважаемый сталкер, у меня есть для вас миссия, если вы готовы к ней. Моим помощникам и исследовательским командам необходимо проверить некоторые аномалии в Лаборатории X16, также известной как Мозговая Лаборатория или Чудо-машина. Согласно последним исследованиям, такие лаборатории, по-видимому, могут содержать очень редкие артефакты. Основная проблема заключается в том, что с тех пор, как машина была выключена, лаборатория стала новым домом для множества мутантов. Это мешает моим исследованиям, и мне нужно, чтобы Лаборатория X16 была очищена от мутантов. Можете ли вы мне помочь?</text>
  </string>

  <string id="yan_stalker_sakharov_task_5_finish">
    <text>Замечательные новости, я отправляю свои исследовательские команды и помощников как можно скорее. Вот ваша награда. До следующего раза, сталкер.</text>
  </string>

  <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_name">
    <text>Очистить подземелья Агропрома для экологов</text>
  </string>

  <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_text">
    <text>Профессору Сахарову нужно очистить подземелья Агропрома от мутантов, чтобы его команды могли проводить исследования.</text>
  </string>

  <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_about">
    <text>Уважаемый сталкер, у меня есть для вас миссия, если вы готовы к ней. Моим помощникам и исследовательским командам необходимо проверить некоторые аномалии в подземельях Агропрома. Согласно последним исследованиям, это место содержит редкие артефакты. Однако, эта местность полна мутантов и очень опасна. Если мои исследовательские команды узнают, что она была недавно очищена опытным сталкером, я думаю, они наберутся достаточно смелости, чтобы провести исследования в этих подземных туннелях. Можете ли вы мне помочь?</text>
  </string>

  <string id="yan_stalker_sakharov_task_6_finish">
    <text>Замечательные новости, я отправляю свои исследовательские команды и помощников как можно скорее. Вот ваша награда. До следующего раза, сталкер.</text>
  </string>

  <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_name">
    <text>Очистить Поляну от мутантов</text>
  </string>

  <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_text">
    <text>Фанат хочет, чтобы Поляна была очищена от мутантов, чтобы одиночки могли в ближайшем будущем установить базу там.</text>
  </string>

  <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_about">
    <text>Слушай, братан: у нас все больше одиночек на Кордоне, и мы хотим расширить базу в сторону Поляны. Это уютное и стратегически важное место, но оно заполнено опасными мутантами. Нам нужна добрая душа, которая сможет очистить различные гнезда мутантов на Поляне. Ты согласен? Конечно же, за такое опасное место мы тебя щедро вознаградим.</text>
  </string>

  <string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_finish">
    <text>О, ты убил всех мутантов на Поляне? Это действительно потрясающие новости, если честно, я не думал, что ты справишься. Это, безусловно, сделает следующие экспедиции на Поляну легче. Кто знает, может быть, мы сможем начать строительство аванпоста там. Вот твоя награда.</text>
  </string>

  <string id="mechanic_explanation">
    <text>Братан, это выглядит так, будто у меня есть свободное время, чтобы чинить твою технику? "Сделай это сам", знаешь такое выражение? Говорят, что это сейчас в тренде в социальных сетях. В любом случае, ты можешь использовать верстак, который находится поблизости, бесплатно. Ты его узнаешь по горящей лампе. Все им пользуются, но никто не выключает свет. Похоже, спасение планеты не является главной заботой большинства сталкеров. \n\n
Ладно, не надо сердиться, дай мне рассказать тебе несколько советов и хитростей.\n
Во-первых, помни, что детали оружия можно менять без верстака и без набора для ремонта, за исключением ствола. Наборы для ремонта, однако, позволяют заменить любую часть оружия новой. Тем временем, наборы для чистки позволяют тебе чистить грязные детали прямо внутри твоего оружия, включая ствол.\n
Теперь, вернемся к верстаку. Там ты можешь ремонтировать оружие и броню с помощью соответствующих наборов для ремонта. Также ты можешь улучшать свою экипировку и создавать новые предметы. Чтобы дать тебе идеи о том, как создавать новые вещи, у меня есть несколько чертежей на продажу, если ты заинтересован.</text>
  </string>
</string_table>
