<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_g36new">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_descr">
		<text>Первоначально винтовка H&amp;K G36 была известна как проект HK-50 в начале 1990-х годов. После отмены проектов G11 и G41 в бундесвере остались лишь устаревшие винтовки G3, и перед Heckler &amp; Koch была поставлена задача разработать новую штурмовую винтовку как для нужд немецкой армии, так и для экспорта. Как итог, новая штурмовая винтовка калибра 5,56x45 мм была принята на вооружение бундесвера в 1995 году, а также нашла применение в руках представителей различных правоохранительных органов по всему миру, включая британскую полицию и ряд полицейских управлений США. Пока что к этой винтовке было очень мало нареканий, наиболее распространённые из которых - это перегрев цевья во время ведения продолжительного огня и обнуление линии встроенного прицела на экспортных вариантах винтовок G36KE. Кроме того, некоторые немецкие солдаты также жаловались на не слишком удачное расположение двойного оптического прицела, а также лёгкость его запотевания в плохую погоду. В остальном же винтовка G36 точна, надёжна и отличается лёгкостью в обслуживании.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1996\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k_descr">
		<text>Вариант G36, исполненный в виде автоматического карабина («K» в названии обозначает «kurz», что, в свою очередь, с немецкого переводится как «короткий»). Отличаясь более коротким стволом, чем у оригинальной версии, карабин обеспечивает лучшую управляемость и отличается меньшим весом, хоть и имеет слабый контроль отдачи и сниженную точность стрельбы, что, тем не менее, не так уж и страшно в целом. Ещё одно заметное отличие G36K - это отсутствие встроенного прицела: вместо оригинальной планки карабин поставляется с механическим прицелом, установленным на планке Пикатинни, также позволяющей установку многих прицелов НАТО. Версия карабина является самой популярной среди всех операторов (будь то военные или правоохранительные органы) и считается существенным улучшением по сравнению с G36.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1997\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c">
		<text>G36C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c_descr">
		<text>Компактная версия автоматической винтовки G36. Отличаясь более коротким стволом, чем у оригинальной версии, G36C предоставляет куда лучшую управляемость и имеет меньший вес, однако точность стрельбы сильно страдает, а слабый контроль отдачи прямо даёт о себе знать. Несмотря на то, что оружие по-прежнему является неплохим выбором для стрельбы на дальние дистанции, лучше всего винтовка проявляет себя в условиях ближнего боя. Компактная версия G36C была результатом работы по оптимизации уже имеющегося карабина G36K, и на сегодняшний день является излюбленным оружием среди оперативников S.W.A.T., оказавшись крайне удобным оружием в условиях городского боя. Данный вариант G36C идёт со своеобразным прицелом, позаимствованным у литовской версии G36, будто бы прямо указывая на то, что это скорее смесь оригинальной G36C и литовской версий, нежели оригинал. Скорее всего, это уже работа кулибиных уже в Зоне.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1997\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_nimble">
		<text>G36L «F34R»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_nimble_descr">
		<text>Крайне странный вариант G36. Похоже, что он использовался бывшим военным литовских вооруженных сил, который уже на ходу вносил личные изменения в конструкцию оружия. Само же оружие очень похоже на G36K, но отличается куда меньшим весом, сниженной точностью стрельбы и заметной отдачей. Затвор винтовки был изменён, чтобы значительно повысить темп стрельбы. Цевьё представляет собой литовскую версию G36K, которая заметно легче и имеет планки Пикатинни, позволяющие установить, помимо всего прочего, подствольный гранатомёт M203. Дальнейшие модификации затронули также и прицельные мушки - так, у этой модификации имеется механический прицел KAC с нанесёнными на него тритиевыми метками: передняя часть отличается повышенным контрастом, чем задняя, что обеспечивает отличный обзор. Если и этого недостаточно, то вместе с KAC установлена и дополнительная планка Пикатинни для крепления дополнительных прицелов. В целом это действительно удивительная модификация G36, хотя, конечно, и достаточно своеобразная.\n \n
		%c[0,255,255,255]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Страна: %c[ui_gray_1]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Производитель: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Разработан: %c[ui_gray_1]1997\n
		%c[0,255,255,255]УНИКАЛЬНОЕ: %c[0,250,250,0]Оружие похоже на G36K, но намного легче. Несмотря на это, не имеет снижения точности или увеличения отдачи. Затвор был лично модифицирован, поэтому скорострельность немного увеличена. Данная модель также поставляется с железными прицелами KAC со встроенными вставками Tritium, передняя часть которых намного выше по контрасту, чем задняя, для лучшего обзора. Сам KAC включает в себя планку Пикатинни для крепления гранатомета M203. Весьма удачная, хотя и немного странная модель оружия G36.\n
		</text>
	</string>
</string_table>
