<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_g36new">
		<text>G36</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_descr">
		<text>Созданная для замены устаревшей модели G3, G36 продолжает устанавливать стандарты в области штурмовых винтовок, демонстрируя беспрецедентную надежность. Легкая, точная и простая в обслуживании, она попала в руки различных правоохранительных органов по всему миру.\n \n
		%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страна: %c[ui_gray_2]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Heckler &amp; Koch\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_k">
		<text>G36K</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_k_descr">
		<text>Созданная для замены устаревшей модели G3, G36 продолжает устанавливать стандарты в области штурмовых винтовок, демонстрируя беспрецедентную надежность. Легкая, точная и простая в обслуживании, она попала в руки различных правоохранительных органов по всему миру. Модель «K» отличается более коротким стволом и цевьем, а также оснащена подавителем вспышек и нижней планкой для крепления тактических аксессуаров.\n \n
		%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страна: %c[ui_gray_2]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Heckler &amp; Koch\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_c">
		<text>G36C</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_c_descr">
		<text>Созданная для замены устаревшей модели G3, G36 продолжает устанавливать стандарты в области штурмовых винтовок, демонстрируя беспрецедентную надежность. Легкая, точная и простая в обслуживании, она попала в руки различных правоохранительных органов по всему миру. Модель «C» отличается укороченным стволом, рукояткой и прикладом, а также наличием пламегасителя.\n \n
		%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страна: %c[ui_gray_2]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Heckler &amp; Koch\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_nimble">
		<text>G36 «СТРАХ»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36new_nimble_descr">
		<text>Созданная для замены устаревшей модели G3, G36 продолжает устанавливать стандарты в области штурмовых винтовок, демонстрируя беспрецедентную надежность. Легкая, точная и простая в обслуживании, она попала в руки различных правоохранительных органов по всему миру. Эта необычная и уникальная модель похожа на G36K, но значительно легче, при этом точность стрельбы не снижается и отдача не увеличивается. Кроме того, затвор был модифицирован для повышения скорострельности.\n \n
		%c[pda_white]ПРОИЗВОДСТВО:\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Страна: %c[ui_gray_2]Германия\n
		%c[d_cyan] • %c[pda_white] Производитель: %c[ui_gray_2]Heckler &amp; Koch\n
		</text>
	</string>
</string_table>
