
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. G.A.M.M.A. RC3</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Байки из Зоны #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>На Затон я пришёл с группой сталкеров. Мы заняли Шевченко и защищали место от бандитов и случайных стай бездомных собак. Однажды я взял задание на ходку в Железный Лес, и чуть не погиб там. Собираясь рассказать товарищам об этом небольшом приключении, я пришёл на Шевченко только для того, чтобы увидеть, как их убивают бойцы Долга. Долговец застрелил одного из них, когда они сами попали под перекрестный огонь наёмников. Мои друзья просто защищали себя и своё место, чёрт подери! С тех пор я охочусь на долговцев, используя винтовки моих павших братьев. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Я пришел на север Зоны, чтобы искать артефакты и разбогатеть! Я понятия не имел, что Монолит вернётся и повторно активирует Выжигатель Мозгов. Я бы отдал всё, чтобы покинуть это богом забытое место и вернуться домой. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>- Будучи известным мошенником, обирающим вас, новичков, до нитки, Сидорович однако подкупает вояк, чтобы они не пошли и не опустошили Кордон, так что, может быть, тебе стоит быть немного более благодарным, - сказал сталкер-ветеран, когда услышал, как новичок в баре «100 рентген» говорит о том, чтобы преподать Сидору «жизненный урок». </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Всё, что я помню, - это тьма и холод, закрадывающиеся в меня, когда я увидел это... Яркий свет, наполнивший меня теплом и заговоривший со мной. «Иди ко мне, ты получишь то, что заслуживаешь». Иногда я вижу изображения пожилого мужчины с бегущими по его лицу слезами, который говорит: «Не уходи, всё будет хорошо». Это был мой отец? В любом случае, теперь это не имеет значения, Монолит нужно защищать от еретиков. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>- Это генерал Таченко, где вы?! Назовите ваши координаты, мы вас эвакуируем, нам просто нужен ваш ответ! Чёрт подери! - генерал Таченко в гневе стукнул кулаком по столу. - Мы только что потеряли целое подразделение, и теперь Свобода почти полностью контролирует Янов! </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Зверобой - это легенда! Этот человек пережил ночное нападение сразу двух химер. Никогда не забуду, как он прихромал на Янов, едва цепляясь за жизнь. Док вылечил его, но он не может вылечить воспоминания о том, как его напарник Лис был растерзан. После этого он перестал заниматься охотой, и, честно говоря, я его не виню. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Ходят слухи о мутировавших лошадях в северных частях Зоны. Я никогда их не видел, но слышал, как другие сталкеры говорили, что они бродят по ночам. Лично я думаю, что если они действительно существуют, то их нужно избавить от страданий. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>- На севере есть место, свободное от радиации и наполненное количеством артефактов большим, чем может унести любой сталкер. Оно называется Оазис, и я собираюсь его найти! - другие сталкеры у костра засмеялись, а один сказал: - Может ты ещё скажешь, что пердёж Хип пахнет сиренью и крыжовником? </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Теперь я понимаю, почему их называют анархистами. У нас была обычная ходка, чтобы доставить медикаменты на базу на Агропроме, когда мы заметили кое-что. На обочине дороги лежала мертвая плоть. Никто из нас не подумал, что это довольно подозрительно, пока не произошел мощный взрыв и свободовцы не напали на нас с целью забрать наши припасы и убить всех выживших. Я не знаю, почему меня пощадили... </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Сегодня я видел Грузовик Смерти по пути на север. Я сначала не поверил своим глазам, но я узнал водителя. Это был сталкер, пропавший несколько месяцев назад, когда снова включился Выжигатель Мозгов. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>- Вот твой артефакт, как и обещал, - сказал сталкер с широкой ухмылкой. - Ух ты, ну и дела! Видишь ли, тот парень, у которого ты забрал его, был вором, который воровал пачки моего чая по ночам, поэтому мы дали ему артефакт, чтобы доставить яйцеголовым у Янова в обмен на пожизненный запас чая. А теперь мы нашли убийцу других одиночек. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Комнату заполнил детский плач. - Что это, блять, такое?! - Хватит болтать, если увидишь, что что-то двигается, стреляй, пока оно не упадет, а после добавь столько же, - сказали наемники. Вскоре после этого плач прекратились, и послышался гневный рёв. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Существует легенда о сталкере, живущем в Рыжем лесу, по имени Ронин Миямото. Парень носит меч вместо ножа. Никто не видел его уже много лет, и большинство думает, что он умер в результате выброса, но некоторые сталкеры сообщают, что находят в лесу тела с гигантскими порезами на груди, слишком тонкими, чтобы быть когтями химеры. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Некоторые говорят, что псевдогиганты - это бывшие преступники, изменившиеся в результате генетических экспериментов, проводимых в лабораториях. Даже если слухи фальшивые, глаза б мои их не видели, не говоря уже о том, чтобы они находились на расстоянии выстрела. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Мы были наготове и ждали, когда цель пройдет через этот район. Мы отслеживали его передвижения неделями. Я спросил нашу снайперскую команду, находятся ли они на позиции, но всё, что мы услышали, было: «Мы благодарим тебя, Монолит...» Я не знаю, что было сказано после этого, потому что всё, что я мог слышать, это пули, крошащие бетон перед нами, и как луч света ударил в новичка рядом со мной. В мгновение ока верхняя половина его тела превратилась в пыль и пепел, заполнившие комнату. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Что ты, блять, имеешь в виду, что кофе нет?! Ты говоришь мне, что ты можешь пронести сюда литры водки, пива, газировки и энергетиков, но не можешь достать грёбаные кофейные зерна в этом богом забытом месте?! </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>- Что привело вас в Зону? - спросил один из сталкеров у костра. Первый сказал о деньгах, второй сказал, что он сбежал из тюрьмы. Последний опустил голову и сказал: - Я ищу своего отца. Он был известным учёным, который пропал без вести в Зоне почти 3 года назад. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Он был в глубоком трансе, прося Монолита поговорить с ним. Именно тогда он услышал его голос. Он говорил таким божественным тоном, что не было никакой возможности отклонить его зов. Монолит поговорил со своим слугой, и исполнит его желания. И если ему суждено погибнуть, он, наконец, станем единым целым с Монолитом. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Ты думаешь, что тебе тяжело только потому, что ты проиграл немного денег в пари? Я приехал сюда, чтобы помочь спасти мир от мутантов Зоны, и Долг назначил меня посудомойкой в «100 рентген». </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>- Мне недостаточно платят за это дерьмо. - Тогда не берись за работу, мне насрать! У меня есть ещё 10 групп, которые более чем готовы взяться за эту работу, так что либо готовься, либо проваливай, - сказал Азиат сомневающемуся наемнику, который начал осматривать свою винтовку. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Ходят слухи, что этот мужик, Стрелок, пытается уничтожить Зону. Даже не знаю, нравится он мне или нет. Да, он отключил Выжигатель Мозгов, но что мы будем делать без Зоны? </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>- Слушайте, в чём заключается работа. Вы, ребята, пойдёте и «освободите» эти медикаменты для нас, а в обмен можете взять что угодно с тел и унцию хорошей ганджи для каждого из вас, кто вернется, - бандит улыбнулся и согласился, зная, что эта работа будет легкой. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Сэр, я видел это своими собственными глазами. У них буквально есть армия, и с каждым днем их становится всё больше. Они организованы, структурированы, и какая бы чертовщина не говорила с ними, она достаточно реальна, чтобы взывать ко мне тоже. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>- Ты проверил здание, Дмитрий? - Да, даже установил растяжку на лестничной клетке и вторую на этаже под нами, чтобы сбить их со следа. - Хорошо, мы можем вздохнуть немного спокойнее. А теперь давай возьмём этого снайпера. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Операции спецназа - это не местная шутка в Зоне. Каждый оперативник находится на одном уровне, если не лучше, с самыми опытными сталкерами. Однажды я видел, как один из них уничтожил целый отряд наемников. Слава Богу, я видел всё это в свой бинокль. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Временами может казаться, что мы ему не нравимся, особенно с теми заданиями, которые он нам дает, но Сахаров действительно заботится о нас. Старик был тут с самого начала Зоны, собирая исследовательские данные, и иногда это означает, что мы должны брать на себя рискованные миссии. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Я видел достаточно убийств. Я провел годы здесь, в Зоне, подвергаясь воздействию радиации, и всё ради сокровищ, которые я никогда не смог бы забрать домой. Я собрал свои вещи, ушёл, чтобы вернуться на юг, и устроил милую маленькую кухню. Сталкеры, бандиты, чёрт, даже вояки иногда заходит перекусить и выпить чего-нибудь холодного. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>- Просто бросьте его в Воронку, и поторопитесь. Я видел в сети, что Сахаров сообщил яйцеголовым о возможном пси-шторме сегодня, - сразу же после этих слов над головой пролетела волна ворон. Сталкеры бросили тело на полпути и побежали в безопасное место. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Это просто глупое название. Деревня Кровососов была уничтожена много лет назад, просто успокойтесь. В этой башне есть большой тайник с артефактом, и мы собираемся его достать. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>- Сэр, почему вы стреляете в зомби? Командование дало нам четкие приказы - захватить цель и подготовиться к эвакуации. - Когда-то это были люди, у которых были надежды, мечты, работа и всё остальное, что есть у нас. Теперь они просто ходячие трупы, живущие в постоянной боли и страданиях. Это судьба хуже смерти, и если это случится со мной, я надеюсь, что ты поступишь так же. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>- Какого чёрта ты делаешь, чувак? - Медитация помогает очистить разум перед битвой и помогает мне смириться с тем, что я никогда больше не увижу дом. Убийство - это то, чего нам всегда говорили не делать на Востоке, но я пришел сюда не по своей воле. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>- Субъект был усыплен и готов к инъекции. Бедняга, должно быть, сделал что-то действительно плохое для них, чтобы нам дали подопытного человека. - Во время ярости заключенного предметы начали подниматься в воздух и разбиваться об окно смотровой площадки. - Испытание прошло успешно, - сказал ученый. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Не плюйте на свои линзы, это не поможет при запотевании. Перестань быть скупой задницей и либо купи что-нибудь получше, либо собирай меньше хлама, если не можешь контролировать свое дыхание. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Тот, кто сказал вам, что Монолит - просто сумасшедшие лунатики, просто глуп, как и их собственные изречения. У них больше структуры и организации, чем у Долга или военных. У них есть звания, ритуалы и они безумно хорошо вооружены. Именно их приверженность Монолиту, который они охраняют, делает их такими страшными «лунатиками». </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Всё шло гладко, пока мы не услышали металлический звон пули, пробившей шлем сержанта, а затем мы услышали выстрел винтовки. Вот тогда-то мы и поняли, что попали в беду. Мы понятия не имели, откуда раздался выстрел и как далеко стрелок был на самом деле. Всё, что мы знали, это то, что мы будем легкой добычей, если останемся на месте. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>- Гранаты недешевы, но они могут означать разницу между жизнью и смертью. Термит - это моя фишка, когда дело доходит до расчистки помещений, - он прошептал это, небрежно бросая гранату в окно соседнего здания. Запах горящей плоти всё ещё преследует меня. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>- Мой дедушка воевал во Второй Мировой. - Вау! Как и мой! На самом деле, это его ППШ. Он будет рад увидеть ещё одну насечку на прикладе, когда я вернусь домой. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Мужчина остановился после того, как поднялся на вершину холма в поросшем травой поле. Как только он это сделал, 3 вертолета пронеслись мимо него на полной скорости. - Да пребудет с вами милость Божья, - сказал он, продолжив идти дальше. - Я заработал достаточно, чтобы уйти на пенсию пораньше. Я просто хотел бы, чтобы друзья, которых я завел в Зоне, пошли со мной. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Было приятно отдохнуть у костра и впервые за несколько недель по-настоящему расслабиться. Мы так долго были в бегах, что я забыл, каково это - спать более 4 часов. Я зажег сигарету, которую берёг ещё до нашей поездки. Увидев азарт на их лицах в тот момент, я забыл об ужасах, которые мы только что пережили. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Я помню времена, когда в Зону приезжали только местные жители. Теперь, похоже, все хотят заявить о своих правах в Зоне. Чёрт возьми, даже Организация Объединенных Наций сейчас пытается принять участие в этом бедламе. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Лесник был здесь ещё до инцидента, до Зоны, когда этот лес был мирным и приятным местом для посещения. Зона даже одарила его способностью разведывать идеальные тропы за то, что он так хорошо ухаживал за лесом. Теперь старик чинит оружие и ждет, когда Зона «потребует свою цену» за его подарок. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Чего не говорят вам, когда вы собираетесь сюда, так это того, как сильно вы будете скучать по мелочам, которые считали само собой разумеющимися. Ветер, дующий тебе в лицо, запах цветов, и больше всего мне не хватает одного - видеть лица людей, проходящих мимо. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>- Что случилось с Бродягой и остальными членами его группы? Я слышал, что он основал свою собственную фракцию бойцов Монолита, которые «проснулись». - Чувак, я знаю не больше, чем ты. Я никогда даже не слышал про этого парня, но если я увижу кого-то в броне Монолита, я не собираюсь проверять, «проснулся» он или нет, я буду стрелять. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>- Почему эти яйцеголовые хотят, чтобы мы принесли эти «драгоценные артефакты», но не дают нам приличного детектора, чтобы найти эти чёртовы штуки?! - Ну, может быть, тебе стоит перестать ожидать, что тебе что-то подарят, и купить один самому. Нет никакой гарантии, что вы вернетесь, так зачем им давать незнакомцу приличный детектор? </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>- Я знаю, что мы не должны спрашивать, но всё ли в порядке? Ваши поставки боеприпасов и взрывчатки удвоились, и вы заказали достаточно оружия, чтобы вооружить буквально армию, - мужчина не сказал ни слова, просто передал портфель, набитый рублями. Когда он ушел, я услышал, как он что-то прошептал... какую-то чушь про монолит. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>- Да, я могу починить это, я раньше был инженером за пределами Зоны. - Что, чёрт подери, привело тебя сюда? - спросил мужчина. - Ну, я когда-то был отцом, но какие-то головорезы убили мою дочь, и я просто сорвался. Я помню лишь красную пелену, и следующее, что я вижу - это мёртвые тела и их останки повсюду. Я мало что помню, кажется, я спокойно сидел рядом с каким-то бедным пацаном, пока он истекал кровью, и читал ему любимую сказку своей дочери. </text> 
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Я скучаю по нему каждый день. Я всё ещё не охотился за артефактами после его смерти. Просто слишком больно думать о том, как бы он разволновался, когда мы увидели бы точку на детекторе. Я похоронил его с нашим детектором, фотографией его жены и его ПКМ. Я ношу его нашивку в кармане, чтобы напомнить себе, что всё может закончиться в одно мгновение. Боже, я так скучаю по нему, почему ты должен был забрать его? Он был таким хорошим сталкером. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Ладно, позволь мне уточнить. Ты хочешь, чтобы я отправился не только на территорию Монолита, но в Лиманск. Чтобы убить проповедника Монолита, у которого есть модифицированный Носорог, и вернуться обратно с его книгой? Ты спятил, если думаешь, что я сделаю это менее чем за шестизначную сумму в долларах США. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Тогда нас прижали к насосной станции. Повсюду ренегаты, и повсюду летят пули. Я видел, как парня рядом со мной скосило в ту же секунду, когда он поднял голову, чтобы открыть ответный огонь. Вот тогда-то мы и услышали это. Взрыв за взрывом, сопровождаемый криками нашего некогда заклятого врага. Несколько бойцов из Свободы услышали наш сигнал S.O.S. и пришли нам на помощь. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Если вы думаете, что монолитовцы сошел с ума, позвольте мне рассказать вам о группировке под названием «Грех». Эти психи думают, что Зона должна поглотить весь мир и что это величайшее событие, которое должно произойти с человечеством. Они говорят, что принятие Зоны в качестве подарка - это путь к просветлению. Лично я думаю, что миру было бы лучше без этого места. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Треск счетчика Гейгера перешел от редкого к постоянному, и то, что появилось из воздуха, теперь плавало перед ними. - Это тот результат, который нам был нужен, ребята. Немедленно выдвигаемся на Янтарь, а затем, наконец, покинем Зону. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>ВНЗ Круг раньше был логовом кровососов. Однако, однажды пришел сталкер и вытравил ублюдков, убедившись, что они больше никогда не будут представлять угрозы. Некоторые говорят, что на самом деле он был военным под прикрытием, но я в это не верю. У них не было бы причин торчать на Затоне. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Я помню, когда Поляна была спокойным местом, где можно было отдохнуть в течение дня. Сталкеры и бандиты не думали, что место стоит траты их времени на него. Я бы хотел, чтобы всё так и оставалось: теперь или бандиты пытаются захватить это место, или мутанты хотят построить там новое гнездо. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Я прятался в кустах. Наёмники, очевидно, охотились за теми же документами, что и я. Это было бы долгое противостояние, но они и не подозревали, что я всегда ношу с собой самодельную взрывчатку. Я услышал громкий хлопок, и к тому времени, как пыль осела, я выпрыгнул в окно и побежал. Однако я не ожидал, что целая орда зомби направится на звук взрыва. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Сраные дешевые патроны, как, блять, вам удается клинить Калаш?! Клянусь богом, если я выберусь из этой перестрелки, я расквашу лицо этого жирного ублюдка за такую подставу. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Несмотря на то, профессия курьера часто упускается из виду, она является одной из самых важных и уважаемых профессий в Зоне. Я познакомился с несколькими парнями в «100 рентген», которые раньше занимались поставками туда и обратно для Бороды и его бизнеса по производству чая. Они ушли из Зоны богатыми всего через год. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>- Ого! Классный ПНВ, братан, не могу поверить, что картинка не зеленая или просто черно-белая, какая она обычно бывает. -  Да, это классно, но это не идеально. У него более ограниченный обзор и он не такой яркий, как FLIR или старые модели, но он работает лучше, чем что-либо ещё, в ближнем и среднем диапазоне. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Перестаньте закрывать глаз, когда вы целитесь. Если вы держите глаз закрытым, вы значительно ограничиваете свой обзор и никогда не узнаете, когда кто-нибудь или что-нибудь попытается подкрасться к вам. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>- Это ловушка! - это было всё, что я успел сказать, прежде чем новичок подошел к раненому бойцу Монолита. Через мгновение раздался громкий грохот, и сталкер, стоявший передо мной, разлетелся красной тучей брызг, покрывших комнату. Меня выбросило из здания на крышу машины, припаркованной на дороге. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>- Как вы думаете, здесь будет сигнал? - турист вытащил свой телефон, чтобы сделать снимок для социальных сетей, и это был именно тот момент, когда я понял, что деревня новичков превращается в туристическую ловушку. Когда мы столкнулись со стаей зомби, я позволил одному схватить его, прежде чем воткнуть свой нож Ka-Bar в голову ходячего трупа. Туристу нужна была достойная проверка реальности происходящего. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Торговцам в продовольственном бизнесе, таким как Бармен, Борода и даже Сидорович, удалось дестабилизировать продовольственный рынок в Зоне до такой степени, что дешевле покупать импортную еду, чем готовить для себя. Эти торговцы также являются единственными, у кого есть связи с оптовыми поставками продовольствия в Зону. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Я хочу встретиться с гением, который придумал построить Саркофаг. На практике это было здорово - пытаться сдерживать уровень радиации, чтобы она не распространялась, но всё, что им удалось успешно сделать, - это буквально дать Монолиту бункер для планирования атак. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Однажды я встретил сталкера, который переделал гильзу от пули в зажигалку. Я попытался купить у него эту штуку и даже в шутку предложил принести ему другую гильзу, чтобы он сделал ещё одну, но он отказался. Я видел его не так давно в Янове. Он сказал, что направляется на окраины Зоны через подземный туннель. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Чего бы я только не отдал за теплый душ и хорошую холодную газировку. Это место оказывает на вас такое эмоциональное воздействие, что часто вы пренебрегаете и физическим здоровьем. - Вот, надеюсь, это хоть немного поможет, - сталкер постарше положил странный артефакт рядом с энергетиком, и через несколько мгновений напиток начал остывать. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Бойцы Долга стреляли без остановки. Дело дошло до того, что дым стал таким густым, что они больше не могли видеть цель, и отчётливый запах пороха распространился по всему Ростоку. Что-то было не так: стая диких собак - это одно, но это были зомби, ведомые ничем, кроме непреодолимого голода. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Сталкер медленно снял противогаз. Звук счетчика Гейгера затих, и в последние мгновения своей жизни он испытывал странное чувство спокойствия и умиротворения. Сжимая фотографию своей семьи, он прошептал: - Я не могу дождаться, когда увижу вас снова. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>- Ты настоящая заноза в заднице, ты знаешь это? - сталкера со связанными вместе руками и ногами, как свинью, сбросили с лестницы. - Не волнуйся, мы сохраним тебе жизнь, но просто помни, что Султан рано или поздно всегда заставляет людей говорить. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Тупиковая ситуация между Долгом и Свободой на Кладбище Техники достигла точки кипения, и началась перестрелка. Вид красных и зеленых трассеров заполнил ночное небо. - Сколько их там?! - прокричал сталкер. «Откуда, блять, я это знаю, просто продолжай стрелять!» - подумал я. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Три вертолета быстро прилетели и приземлились как можно скорее, чтобы высадить пехоту. Взвод понятия не имел, что они идут прямо в засаду. Крот в их подразделении сообщил своим союзникам о предстоящем нападении. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Долг договорился о встрече с местными головорезами. Была заключена сделка, по которой бандиты брали взятку от Долга, чтобы прекратить устраивать против них засады в обмен на повторяющиеся выплаты. Они знали, что все они будут привлечены к ответственности, если это будет обнаружено, но им было всё равно. Уже достаточно людей погибло на Свалке. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Это была обычная миссия. Мы должны были пойти и уничтожить стаю мутантов, которые доставляли местным яйцеголовым неприятности. Мы никогда не были на Янтаре, но все мы слышали о пси-установке. Мы не знали, что она вызывала галлюцинации или тот факт, что это место кишит снорками. Я обрел новый уровень уважения к этим яйцеголовым. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Профессор Герман смотрел на светящийся объект с неподдельным изумлением. Он уже потерял надежду на то, что он когда-либо существовал, но прямо сейчас он смотрел на него. «Оазис реален? Как это вообще возможно? Может быть, это принесет мне Нобелевскую премию и лучшее финансирование для этого проекта», - подумал он, всё ещё пребывая в изумлении. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Деревня Копачи - это легкие деньги, Алекс, говорю тебе. Все так боятся радиации, что забывают о бесплатной вещах, которую несут зомби. Если мы отправимся туда, я обещаю тебе, что мы оба вернемся живыми и намного богаче. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Не всегда всё было так плохо, как говорит Сыч. Давным-давно здесь проходил сталкер и серьезно помог проредить популяцию мутантов. К сожалению, это было давно, и, похоже, сейчас мутанты размножаются в рекордных количествах. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Похоже, с каждым годом в Зону приходит всё больше и больше сталкеров. Раньше нас было всего пара сотен бродяг вокруг, и это казалось таким взаимосвязанным. Теперь кажется, что каждый год сюда вливаются тысячи людей, и это только злит Зону. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Когда я стоял там, мне пришла в голову идея оглянуться в последний раз. Я был здесь так долго, что не знаю, смогу ли я снова выбраться наружу, но моё время здесь прошло. Я ушёл без каких-либо крупных богатств или бесценных вещей. Вместо этого я ухожу отсюда, богатый воспоминаниями и историями, чтобы рассказать их своим внукам, когда я их увижу. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>- Сегодня было достаточно кровопролития, и я устал видеть, как вы, дети, умираете, - медиком был старик, который служил военным медиком в Афганистане. Ему было всё равно, из какой фракции были бойцы, он помогал всем, кого мог спасти, и исполнял последнее право тех, кто уже стоял на границе смерти, вводя им морфин. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Мясник считается легендой в южных частях Зоны. Когда он пришел, Свалка кишела мутантами, и местность была негостеприимной для сталкеров. Я не верю рассказам незнакомцев, что он очистил её сам, но у него есть много историй и ещё больше информации об охоте на мутантов. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>- Тут есть охранник, который пропустит вас, просто следуйте за мной. Только в этом году я превратил сотни людей в сталкеров, и сейчас всего лишь май, - все члены отряда достали свои кошельки и вручили солдату запрошенную плату за проход, и после короткого перехода они оказались на Кордоне. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>- Ты ищешь объяснения и рассуждения там, где их нет! А теперь заткнись и стреляй во всё, что войдет в эту дверь, - сказал Матиас, когда петли двери хранилища начали дребезжать и прогибаться. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Эти мелочи, которые всё ещё напоминают нам о том, что мы люди. Мы должны помнить об этом здесь, в Зоне. Жизнь, полная убийств и попыток выжить, может заставить нас забыть, что за маской скрывается другой человек, такой же, как я и ты. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>- Ты знаешь, в чем разница между войной и Адом? Только достойные попадают в Ад. С учетом сказанного разница между войной и Зоной в том, что люди - единственные монстры на войне. - Видишь ли, вот из-за этого дерьма все и начали называть тебя философом, - сказал другой, явно смущенный, сталкер у костра. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>- Я начинаю беспокоиться о тебе и твоей... проблеме. - Да, у меня проблема! Я застрял здесь, в Зоне, и у меня совсем кончилась выпивка! А теперь будь полезен и принеси мне ещё пива, - сказал пьяный сталкер, разбивая пустую пивную бутылку о стену. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Вы слышали об отряде, у которого закончились патроны и они бросился в бой с ножами и топорами? Это была настоящая кровавая баня, повсюду валялись конечности, и кровь буквально текла по улице. Если Зона будет продолжать расширяться, это ли та судьба, на которую мы все обречены? </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>- Идти одному опасно! Возьми это, - сказал сталкер, передав своему другу обойму для его СКС. - Клянусь, если ты произнесёшь ещё одну сраную цитату из игр, я тебя ударю, - ответил другой с улыбкой на лице и услышал смешок в ответ. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Здесь, в Зоне, нет ни бога, ни царей, только мужики... о, и Хип, но она не уйдёт из Деревни Новичков, так что действительно ли она считается? </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Ты мог бы подумать, что животные в Зоне иногда впадают в спячку, но, как и всё остальное в Зоне, правила природы не распространяются на это место. Когда наступает зима, становится немного легче, потому что кровососы оставляют следы ног. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Если кто-нибудь когда-нибудь скажет, что в войне нет симфонии, значит, он никогда не видел боя. Звук стрельбы из пулемётов становится ритмичным, по полю боя топают сапоги, ножи пронзают броню и вонзаются в плоть. Это начинает звучать как музыка, созданная дьявольским оркестром. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>- Лукаш, могу я задать вопрос? - Что случилось, братан? - Какова цена мили? - Хм? - Мы так долго сражались и не добились никаких успехов. Я был со Свободой с самого начала, и я видел, как более тысячи парней шли на смерть, так много, что я уже даже не пытаюсь узнать их имена, в этом нет смысла. Итак, я снова спрашиваю, какова цена мили? - Я... Я думаю, что пришло время нам договориться о мире с наемниками, - сказал Лукаш, тем самым положив конец войне между двумя фракциями. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Сталкер наклонился к другому, который сидел на земле и громко всхлипывал. - Всё в порядке, ты сделал то, что должен был сделать, это была твоя жизнь или его, - сталкер снял маску, полез в сумку и протянул плачущему сталкеру кусочек шоколада. - Не позволяй никому одурачить тебя, мы все были на твоём месте, и любой, кто говорит, что это было легко, - чёртов лжец. Ты никогда не оправишься от этого, но я обещаю, что тебе станет легче</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Я покинул Зону 10 лет назад, но она всё ещё преследует меня. Каждую ночь мне снится та роковая ночь и то, как я обманул смерть. Я до сих пор не понимаю, как мне удалось выжить, но это оставило шрам, который никогда не заживет. На днях соседи, кажется, купили новое ружье, потому что выстрелы прозвучали так близко. Моей жене удалось вывести меня из этого состояния, и когда я пришел в себя, я обнаружил, что прятался за домом, сжимая палку, как будто это была моя винтовка. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Существует распространенное заблуждение, что в Зоне всего несколько сотен сталкеров. Когда они впервые регистрируются в сети, это дает приблизительное число, но на этом куске камня 7 миллиардов человек. Если вы хоть на мгновение подумаете, что в Зоне Отчуждения находится менее тысячи человек, вы просто дурак. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Мы называли его Техасом, потому что он никогда, блять, не затыкался о том, как обстоят дела дома. Он всё рассказывал и рассказывал о жизни «в пустыне на Западе» и о том, как он собирается привезти домой артефакт после того, как разбогатеет. Идиот даже не умел метко стрелять, чтобы спасти свою жизнь, но нам нравилось, что он был рядом, и он умел готовить. Я скучаю по этому парню. Не могу поверить, что он прожил достаточно долго, чтобы увидеть, как его мечта сбылась. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Мы защищали Барьер в течение нескольких часов, все пулемёты перегрелись, а боеприпасы были на исходе. Фанатики просто продолжали прибывать, и им было всё равно, выживут они или погибнут. - Блять, у меня кончились патроны... Братки, я надеюсь, что моя жертва не будет напрасной! - парень был изготовителем бомб, и когда мы увидели, как он выдернул чеку из гранаты, мы знали конечный результат. Он сгорел в адском пламени, и опалённый кратер на дороге - это то место, где эти лунатики застрелили его. В то утро он спас нам жизнь. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Давным-давно я слышал, что «война никогда не меняется», но я в это не верю. Мой отец участвовал в обеих чеченских войнах. В первый раз наша деревня чествовала его как героя и позаботилась о том, чтобы мы были накормлены и не имели забот. Во вторую войну мы были опозорены. Деревня избегала нас и называла моего отца неудачником. Папа был не в порядке до того дня. Что бы он там ни увидел, это изменило его. Мы приехали сюда, сосланные в Зону, как какие-то грязные животные, но здесь мы начали всё сначала. Я делаю всё возможное, чтобы заботиться о нем, и скоро мы собираемся отремонтировать дом на Поляне, чтобы жить там. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Когда полковник вошел в комнату, мы поняли, что что - то не так. Это выдавало его поведение, и витающее в воздухе напряжение можно было спокойно резать ножом. Никто не мог этого предвидеть - когда он вытащил свой ПМ и дважды выстрелил нашему старшему сержанту в голову. После этого он обвёл нас злобным взглядом и спросил: - Кто-нибудь ещё хочет продавать оружие сталкерам? </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>- Ты же на самом деле не веришь, что в центре Зоны есть инопланетный камень, не так ли? - Ты не интересовался мировой обстановкой в последнее время? Ни один бог не позволил бы такому существовать, и что бы ни случилось из-за человечества на Земле, это не могло навлечь на нас Зону! Я пойду с ними, и мы сами разберемся, что делать с ней. Ты можешь пойти со мной или остаться здесь, мне всё равно, - я рад, что не поехал с ним... </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>- Эти болваны думают, что в меня раньше не стреляли! Я был солдатом с 6 лет! - сказал Павлов. Его звали иначе, но никто не знал, как произнести его настоящее имя. Парень однажды сказал мне, что он был ребёнком-солдатом, который жил в месте под названием «Конго». По-видимому, он бежал в Зону и выучил русский язык, пока был здесь. Он кажется крутым, и я бы последовал за ним в любую битву. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>- Перестаньте целиться в голову, цельтесь в основание шеи, и вы сделаете больше попаданий, - охота на людей никогда не была тем, чему я хотел бы обучаться. На самом деле я был пацифистом, но во время оккупации наших людей окружали и убивали, как скот. Тех, кто выступал против, казнили публично. Я скучаю по дому, но я никогда не смогу вернуться. Я всё ещё мечтаю покинуть это место и помогать другим вместо того, чтобы лишать их жизни. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Есть старый мудрый совет о том, чтобы никогда не пить водку из рюкзаков мёртвых сталкеров. Предполагается, что это плохая примета. Но выпивка так часто переходит из рук в руки в Зоне, что невозможно сказать, сколько сталкеров погибло, имея при себе бутылку, которую вы сейчас держите в руках. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Не только Россия или ООН проводят специальные операции в этой Зоне. SAS, GIGN, блять, я даже видел, как агенты Blackwater проходили через Мёртвый Город либо в поисках информации и боеприпасов, либо нуждаясь в медике. Я потянул за несколько серьезных ниточек, чтобы установить считыватель банковских карт в Зоне, но за всё, что им нужно, они всегда готовы заплатить немалые деньги. Этим мы создали прочную репутацию у этих организаций. </text>
	</string>
</string_table>
