<string_table>
	<string id="ui_mcm_menu_bountysquads">
		<text>Bounty Squads Exp</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_title_bountysquads">
		<text>Bounty Squads Expansion</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay">
		<text>Задержка между потенциальным спавном</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_desc">
		<text>Это минимальное количество времени (в игровых часах), которое должно пройти, прежде чем даже будет рассмотрен вопрос о создании отряда головорезов. Это зависит от шанса каждой фракции создать отряд головорезов</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_spawn">
		<text>Время между обновлениями спавна</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_spawn_desc">
		<text>Это количество времени (в реальных секундах) между обновлениями фракции ГГ (главного героя), его репутации и проверки спавна. Это время считается после загрузки игры, поэтому ГГ должен находиться в пределах диапазона связанного уровня от враждебной позиции в течение этого периода времени, прежде чем у отряда головорезов появится шанс заспавниться</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_state">
		<text>Время между обновлениями местоположения ГГ</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_state_desc">
		<text>Это количество времени (в реальных секундах) между обновлениями местоположения ГГ. Отряды головорезов будут повторно нацеливаться на текущую позицию ГГ по прошествии этого времени. Они также отступят, если ГГ находится в «безопасном» месте с ближайшими союзниками</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_base_spawn_chance">
		<text>Базовый шанс спавна</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_base_spawn_chance_desc">
		<text>Это базовый шанс спавна: шанс появления отряда головорезов в данном обновлении, когда ГГ не убил ни одного члена этой фракции. Общий шанс появления отряда головорезов рассчитывается так: (базовый_шанс_спавна * множитель_фракции), где множитель фракции зависит от того, сколько членов фракции умерло из-за ГГ. Рекомендуется держать это значение на низком уровне, так как множитель фракции гарантирует, что отряды за головами будут появляться с большой вероятностью</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_spawn_mult_attacked_increment">
		<text>Увеличение множителя за смерть</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_spawn_mult_attacked_increment_desc">
		<text>Если ГГ особенно агрессивен по отношению к определенной фракции, у этой фракции будет больше шансов послать за ним отряды головорезов. Каждый раз, когда ГГ убивает СТАЛКЕРА, фракция будет увеличивать свой множитель (множитель_фракции) на эту величину, чтобы создать отряд головорезов. Например, если это значение установлено на 0,5, при первом убийстве ГГ члена фракции, множитель увеличится до 1,5. Следующая жертва увеличит его до 2.0 и так далее</text>
	</string>
</string_table>