<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. G.A.M.M.A. 0.9</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Руководство, советы и полезная информация #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>В G.A.M.M.A. вам нужно самим искать и ремонтировать оружие. Европейский Союз и ООН решили прекратить кровопролитие в Зоне и контрабанду вооружения в соседние страны. Ни одна фракция не хочет иметь проблем с частными военными компаниями ЕС и ООН, которые уже действуют в Зоне, поэтому больше никто не продает оружие сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Общее состояние оружия отделено от состояния деталей. Оно отражает чистоту оружия и влияет на скорость износа деталей. Состояние ствола влияет на урон и пробивное действие пули. Состояние других деталей влияет на вероятность заклинивания. Детали можно менять прямо в рюкзаке путем перетаскивания их на оружие.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Собирайте детали оружия, состояние которых 60 процентов и выше, и ремонтируйте их с помощью соответствующих инструментов до идеального состояния (подробнее об инструментах – в информации о каждой детали). Извлечение и установка деталей без набора инструментов загрязняют оружие, что приводит к повышенному износу деталей.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Нет полностью универсальных костюмов. Желательно иметь хотя бы две разновидности снаряжения – для боевых действий и для поиска артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Костюмы и шлемы можно починить, собрав и отремонтировав детали с состоянием выше 50%, а затем заменив их в броне с помощью верстака (щёлкните правой кнопкой мыши на любой набор инструментов, чтобы открыть верстак). Для замены деталей брони вам также понадобится соответствующий ремонтный набор.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Чтобы прогрессировать в G.A.M.M.A., вам необходимо выполнять задания, убивать мутантов, собирать трофеи, сохранять их для выполнения заданий от других сталкеров, получать координаты тайников, находить эти тайники, собирать экипировку и инструменты для дальнейшего ремонта. Выполняйте задания, зарабатывайте репутацию, путешествуйте, торгуйте, улучшайте снаряжение и покупайте более мощные патроны.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Используйте основные медикаменты (стимуляторы, бинты, некоторые препараты), чтобы восстановить своё основное здоровье. Многие основные медикаменты также временно подлечат ваши конечности (жёлтая зона здоровья). Чтобы преобразовать временное лечение в постоянное, используйте препараты для закрепления эффекта лечения (например, ибупрофен). Жёлтые точки в описании медикаментов означают временное лечение, а белые – закрепление эффекта.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Крафт – основа выживания в G.A.M.M.A. Щёлкните правой кнопкой мыши по любому набору инструментов, чтобы «открыть верстак». Так вы сможете получить доступ в меню крафта, где уже разблокированы некоторые рецепты. Не забывайте разбирать ненужные костюмы и оружие, а также предметы, помеченные значком шестерёнки, чтобы собрать нужные компоненты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Зажмите Левый Ctrl при наведении курсора на артефакт или броню, чтобы увидеть максимальные характеристики предмета.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>При доступе к контейнеру (сундуку, телу) удержание клавиши Shift при наведении курсора на предмет быстро переместит его в ваш инвентарь или обратно в контейнер. Если же зажать Shift и навести курсор на предмет в открытом инвентаре, предмет будет выброшен на землю рядом с вашим персонажем.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Боеприпасы могут быть довольно тяжёлыми, но компоненты намного легче: храните именно компоненты и создавайте боеприпасы на ходу с помощью оружейных инструментов. Не забывайте разбирать ненужные патроны на компоненты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Вы можете отметить предметы как «Избранные» или «Мусор» в инвентаре. Для этого нажмите правой кнопкой мыши на предмет и выберите нужный вариант. Избранные предметы всегда будут на самом верху в инвентаре, а мусор – наоборот, внизу. Важно: чем больше отмеченных предметов, тем дольше открывается инвентарь.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Вам не нужны абсолютно все медикаменты, чтобы восстанавливать общее здоровье и лечить конечности. Отметьте самые нужные как избранные для быстрого доступа к ним.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Минеральная вода намного легче, чем фляги, и больше подходит для ношения в рюкзаке. Фляги можно хранить в лагере и использовать для приготовления мяса мутантов. Правильно приготовленное мясо лучше импортируемых в Зону фабричных продуктов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Торговец Наёмников в Мёртвом городе, Аслан, проводит странную лотерею – в обмен на 20 одинаковых нашивок любой фракции Зоны вы можете получить случайный приз.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Подходящие для вашего оружия прицелы, глушители и гранатомёты перечислены в меню «Подробно». Некоторое оружие требует улучшения у механика или на верстаке для возможности установки подствольного гранатомёта или глушителя. Проверяйте список возможных улучшений там же в подробной информации.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Торговцы в основном продают припасы и некоторые аксессуары. Вы можете расширить их ассортимент, улучшая отношения с фракцией торговца. Это основной способ получения доступа к хорошим боеприпасам. Ассортимент изменяется при следующих значениях репутации: 500, 1000, 1500 и 2000. Загляните на вкладку отношений в вашем КПК и нажмите «В цифрах», чтобы проверить ваши отношения со всеми фракциями.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Фракционные торговцы делятся на ВД (Варшавский Договор) и NATO. Это влияет на их ассортимент (в основном на патроны и аксессуары). Фракции NATO: Наёмники, Чистое Небо, Свобода, ИИГ. Фракции ВД: Военные, Одиночки, Долг, Бандиты, Ренегаты, Монолит.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Некоторые торговцы предлагают довольно специфичные вещи. Например, учёные Сахаров и Герман продают плавильню артефактов – специальный набор инструментов, который позволит вам усиливать артефакты и создавать новые, а также утилизировать ненужные артефакты для восстановления зарядов плавильни. На высоком уровне отношений они также продают рецепты экспериментальных блоков питания для экзоскелетов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Экзоскелет – отличная вещь, но только если у вас хватает средств на покупку дорогих экзобатарей... или смелости для сбора их с трупов ваших врагов. Все экзоскелеты можно улучшить для возможности передвижения бегом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Ваш персонаж может устать в конце дня. Для хорошего отдыха необходимо выспаться. Чтобы уснуть, можно использовать снотворное, также поможет водка и калорийная еда. Кофеиновые таблетки, энергетики и другие стимуляторы, наоборот, позволят дольше бодрствовать.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>На вкладке «Достижения» в вашем КПК перечислены все игровые достижения и награды за них. Учтите, что некоторые достижения могут быть недоступны из-за особых требований к ним.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Используйте подходящую амуницию в зависимости от ситуации. Вам понадобятся крупнокалиберные бронебойные патроны, чтобы убить тяжело бронированных сталкеров, в то время как мутанты уязвимы для дроби и экспансивных патронов. С такими патронами тоже можно убить какого-нибудь бандита, но не получится даже легко ранить штурмовика Монолита в экзоскелете «Носорог».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>После улучшения отношений с фракцией до определённого уровня вы будете получать случайные сообщения, в которых вам будет предложено найти посылки в разных местах. Для поиска на нужной локации экипируйте свой RF-ресивер и нажмите кнопку детектора. Спрячьте оружие и с помощью кнопок мыши и клавиши Shift меняйте частоту приёмника, чтобы она соответствовала частоте из сообщения.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>В отмеченных на карте тайниках может находиться что угодно. Неотмеченные же всегда будут пустыми. Содержимое тайника зависит от региона – чем севернее тайник, тем лучше будут вещи. Получать координаты тайников можно, выполняя задания и проверяя трупы и КПК мёртвых сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Охотничий набор не обязательно экипировать в слот рюкзака. Бонусы действуют, даже если его просто носить в инвентаре.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Для большинства рецептов приготовления пищи вам не обязательно иметь топливо в инвентаре. Просто встаньте возле костра и откройте меню комплекта для приготовления еды. Если это не сработает, подойдите поближе к костру.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Артефакты в G.A.M.M.A. всегда зарождаются в плохом состоянии. Вы можете объединять одинаковые артефакты в плавильне, усиливая их свойства.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Некоторые торговцы предлагают довольно специфичные вещи. Например, учёные Сахаров и Герман продают плавильню артефактов – специальный набор инструментов, который позволит вам усиливать артефакты и создавать новые, а также утилизировать ненужные артефакты для восстановления зарядов плавильни. На высоком уровне отношений они также продают рецепты экспериментальных блоков питания для экзоскелетов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Нажатие клавиши Левый Alt во время обыска приведет к автоматическому сбору и разборке всего, что содержится в контейнере. Настроить эту функцию можно в меню конфигурации модов (MCM).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Ношение костюмов другой фракции позволит вам маскироваться под членов этой группировки, если вы не удалили нашивку. Однако не стоит подходить слишком близко и вести себя подозрительно, сталкеры могут заподозрить неладное. Сняв нашивку с костюма, вы избавитесь от маскировки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Радиация будет постепенно ухудшать ваше здоровье и снижать максимальную выносливость. Чем больше вы облучены, тем сильнее эффект, вплоть до невозможности передвигаться и смерти. Для исследования опасных регионов используйте шлемы с высокой защитой от радиации и антирадиационные медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>На севере Зоны чаще встречаются участки с сильным радиационным заражением. Перед отправкой в такие районы обязательно захватите надёжный противогаз или другой шлем с высокой защитой от радиации, а также запаситесь соответствующими медикаментами. Уже на Армейских Складах можно быстро умереть, попав в радиационное пятно без надлежащей защиты или противорадиационного препарата.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Не нагружайтесь до предела, это замедлит вас и в конечном итоге приведет к гибели. Старайтесь периодически продавать, разбирать или оставлять в лагере не нужные прямо сейчас предметы. В качестве тайников можно использовать рюкзаки и ящики, которые продаются у торговцев, а также доступны в меню крафта.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Мутанты в Зоне – это не только ценные для науки части тел, но и мясо, которое можно приготовить в качестве дешёвой и качественной замены покупных продуктов. Самый простой способ приготовления хорошей еды – отварить мясо, чтобы уменьшить его радиоактивность. Если и такой возможности нет, то после еды придётся выводить полученную дозу.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Многим механикам требуются различные инструменты для улучшения оружия и экипировки. Наборы инструментов часто можно найти в тайниках, полученных в качестве награды за выполнение заданий либо при осмотре тел и КПК убитых сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Крайне желательно освоиться с наборами для шитья, тюбиками оружейного масла и клея – эти предметы помогут сохранить ваше снаряжение в отличном состоянии даже в тяжёлых условиях Зоны. Полноценные ремонтные комплекты эффективнее, но при этом они очень тяжёлые, дорогие и редко встречающиеся.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>В разделе «Справочник» вашего КПК хранится много полезной информации. По мере исследования Зоны в справочник заносятся новые статьи и разделы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Артефакты – это самые мощные улучшения для брони, которые могут быть у сталкера. Однако практически все они изначально требуют усиления с помощью Плавильни. Не забывайте проверять максимальные показатели характеристик артефактов, для этого нужно нажать Левый Ctrl при наведении курсора на предмет.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Ранг сталкера имеет восемь различных уровней и может быть повышен при помощи практически любого внутриигрового действия. Высокий ранг может потребоваться для некоторых дополнительных игровых возможностей.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Репутация – это представление о том, как к сталкеру относится его собственная фракция. Репутация может быть улучшена посредством помощи дружественным и нейтральным сталкерам, и может ухудшиться при нанесении им вреда.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Не забывайте спрашивать у сталкеров, нет ли у них для вас заданий. Любой сталкер может заплатить за выполнение какой-либо работы, даже если не является важным персонажем в G.A.M.M.A.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>На арене Ростока проводятся соревнования двух типов: традиционные бои, в которых сталкеры сражаются друг с другом за деньги, и испытания, в которых они пытаются убить различных мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Панель «Доска объявлений» вашего КПК специально предназначена для поиска и получения заданий от ближайших сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Холод, Спора и другие важные персонажи Чистого Неба многое знают об истории фракции. Они расскажут о судьбе группировки, как им удалось выжить, и, возможно, поручат вам новые задания.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Свобода закрепилась на станции Янов в окрестностях Юпитера после того, как Шульга ушёл сражаться с возрождающимся Монолитом. Многие сталкеры, ранее покинувшие Свободу, позже вернулись, чтобы помочь с обороной этого форпоста.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Мощный пси-барьер препятствует проходу через Рыжий Лес в северные регионы. Приобретите на Янтаре у профессора Сахарова пси-шлем, чтобы иметь возможность пройти дальше.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Ночью или под проливным дождём гораздо проще остаться незамеченным. Однако вы рискуете столкнуться со свирепыми ночными мутантами.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Если вы недостаточно устали, чтобы заснуть, вам поможет снотворное, а также сытная еда или алкоголь. Сон исцеляет ваши конечности, но не влияет на общее здоровье.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Носите с собой обеззараженные качественные продукты, воду или энергетические напитки. Многие медицинские препараты вызывают голод, сонливость и жажду. Не забывайте также сравнивать цены на продукты у разных торговцев.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Если игра становится слишком сложной, можно скорректировать некоторые настройки баланса. Для этого после загрузки сохранения откройте главное меню, перейдите в Настройки, затем в «Геймплей», и далее в подменю «Сложность игры».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>На базах фракций обычно работают медики, которые могут за небольшую плату вылечить вас и помочь избавиться от радиации. Они также продают различные медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Мясник на Свалке постоянно скупает части тела мутантов по хорошим ценам. Многие сталкеры могут поручить вам найти конкретные образцы за ещё большие деньги.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Всегда носите с собой обычный или налобный фонарик и задумайтесь о приобретении прибора ночного видения. Ночи в G.A.M.M.A. могут быть весьма тёмными и опасными. Можно также использовать химические источники освещения (ХИС), которые светят не только в руке, но и будучи брошенными на землю.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Собирайте все патроны независимо от их типа. Складывайте их в лагере – возможно, уже завтра они вам понадобятся. И даже если нет, вы всегда можете разобрать их на компоненты и с помощью оружейных инструментов изготовить нужные вам боеприпасы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Хорошая пси-защита очень важна для продвижения вглубь Зоны. Как минимум задумайтесь о приобретении таблеток пси-блокады – никогда не знаешь, когда столкнёшься с контролёром.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Слушайте Зону и анализируйте то, что слышите. Звуки доносятся из-за холмов и сквозь густые заросли кустарника. Вовремя услышанный шорох может предупредить вас о внезапной атаке.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Не выбрасывайте свой пистолет, найдя что-то помощнее. Это лёгкое, быстрое, простое в обращении и обслуживании оружие, которое может спасти жизнь в определённых ситуациях. Пистолетные патроны .45 Hydrashock и .357 HP крайне эффективны против мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Торговцы и лидеры будут давать вам более сложные задания по мере того, как вы будете улучшать отношения с их фракциями. Такие задачи зачастую хорошо оплачиваются.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Изучайте свойства всех найденных артефактов и усиливайте самые перспективные с помощью Плавильни. Многие артефакты помогут вам добраться до ранее недоступных зон или найти артефакты получше.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Если врагов значительно больше и они лучше вооружены, лучшим решением будет отступить. Так вы не только спасёте свою жизнь, но и сэкономите деньги и медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Если в вас стреляют: сохраняйте спокойствие, считайте выстрелы и атакуйте, когда враг перезаряжается.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Всегда носите с собой что-нибудь для остановки кровотечения. Медик может относительно недорого залечить ваши раны, но только если вы не истечёте кровью по пути к нему.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Большинство сталкеров предпочитают искать артефакты в южных частях Зоны, но опытные знают, что лучшие места находятся в Рыжем Лесу и севернее. Однако немногие выживут там без подготовки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Если вы столкнулись с контролёром, постарайтесь, чтобы какой-нибудь объект блокировал его обзор (дерево, камень, стена). Если он вас не видит, то не может взять под контроль.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Стимуляторы весьма полезны. Они вылечат вас намного быстрее, чем аптечки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Обезболивающие снижают получаемый урон, а также останавливают кровотечение. Используйте их, прежде чем кинуться в смертельный бой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>MP7 и P90 — это лёгкие пистолеты-пулемёты с минимальной и хорошо контролируемой отдачей, их даже можно держать одной рукой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>RF-ресивер поможет вам найти то, что скрыто от глаз. Вы можете менять частоту приёмника с помощью ЛКМ, ПКМ, Shift ЛКМ/ПКМ и Alt ЛКМ/ПКМ. Для настройки частоты вторая рука должна быть свободна.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Не забывайте проверять КПК умерших сталкеров, в них часто бывает полезная информация. Если КПК заблокирован, попробуйте попросить кого-нибудь из разбирающихся в технике взломать его.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Для сталкера уши – это вторая пара глаз. Прислушивайтесь к звукам, издаваемыми аномалиями: иногда так можно понять, где начинается аномальная зона.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Покидая свой лагерь, берите с собой как можно меньше вещей, чтобы получилось собрать больше ценностей для продажи торговцам.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Включайте свой детектор артефактов как можно чаще. Вы удивитесь, сколько в Зоне на самом деле артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Быть подлым и вероломным сталкером может быть выгодно с экономической точки зрения, но рано или поздно враги захотят от вас избавиться. Охотники придут за вами, даже если пытаться залечь на дно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Запоминайте звуки, издаваемые мутантами. Если поймёте, кто именно к вам подкрадывается, сможете выбрать наилучший способ справиться с ситуацией.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Ходят слухи, что тяжело бронированный сталкер с определённым набором артефактов в одиночку выпотрошил целый полк солдат Монолита, используя только топор.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Всегда носите с собой хотя бы один магазин бронебойных патронов для любого имеющегося у вас оружия. Мутанты обычно не носят броню, но враждебные сталкеры – совсем другое дело.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Мясник – практически легенда в южных частях Зоны. Когда он пришёл на Свалку, там кишмя кишели мутанты, и в целом местность была негостеприимна для сталкеров. Я не сильно верю рассказам некоторых о том, что он расчистил тут всё в одиночку, но он действительно многое чего знает об охоте на мутантов и не прочь рассказать желающим.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Наборы для изготовления медикаментов используются для создания лекарств из предметов, которые вы бы в противном случае выкинули или продали. Создание медикаментов с помощью набора позволяет хорошо сэкономить и иногда даже помочь в критических ситуациях.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Перетащите отремонтированные детали на оружие, чтобы заменить их. Это снизит вероятность клина, но после такой замены внутрь попадёт немного пыли. Не забывайте смазывать и чистить оружие после замены деталей.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Состояние ствола влияет на урон и пробивное действие пули. Старайтесь не использовать сломанное оружие. С помощью набора для чистки вы сможете почистить ствол, если его состояние выше 60 процентов. Для этого щёлкните правой кнопкой мыши по оружию и выберите пункт «обслужить детали». Если состояние ствола ниже 60%, используйте ремонтный комплект для полной замены на запасную деталь.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>В разделе «Справочник» вашего КПК хранится много полезной информации. По мере исследования Зоны в справочник заносятся новые статьи и разделы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Собирайте детали оружия, состояние которых 60 процентов и выше, и ремонтируйте их с помощью соответствующих инструментов до идеального состояния (подробнее об инструментах – в информации о каждой детали). Извлечение и установка деталей без набора инструментов загрязняют оружие, что приводит к повышенному износу деталей.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Включайте свой детектор артефактов как можно чаще. Вы удивитесь, сколько в Зоне на самом деле артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Фантомы наносят урон вашему пси-здоровью. Если пси-здоровье опустится до нуля, вы умрёте, даже если физически остались невредимы. Чтобы убить фантома, достаточно одного выстрела из любого оружия.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>В Зоне появились неизвестные сталкеры в красно-зелёном камуфляже с незнакомыми нашивками. Говорят, они вооружены до зубов, используют продвинутое снаряжение и в целом крайне опасны.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Чтобы включить ЛЦУ на вашем оружии, зажмите кнопку фонарика (по умолчанию L). ЛЦУ помогает при стрельбе от бедра, также пистолеты и некоторые винтовки с ЛЦУ имеют альтернативный хват для прицеливания.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Курение позволяет снизить уровень радиоактивного облучения, а костры, кроме помощи в приготовлении пищи, медленно восстанавливают общее здоровье, если находиться рядом. Не забывайте брать в поход спички.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>ПНВ позволяет ориентироваться в темноте и при этом не выдавать свою позицию ярким светом. Чтобы включить ПНВ, экипируйте прибор в соответствующий слот и зажмите клавишу ПНВ (по умолчанию N). Короткие нажатия N – для регулировки яркости прибора.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>При хороших отношениях с группировкой у торговцев появляются в продаже батареи и блоки питания для экзоскелетов, а также рецепты экспериментальных блоков питания.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Есть вопросы? Загляните в каналы #faq и #чаво Discord-сервера G.A.M.M.A. – discord.com/invite/stalker-gamma</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Закрытие поставок оружия в Зону отчуждения ударило по бизнесу Шустрого, известного сталкера на Скадовске, ранее продававшего уникальные образцы вооружения. Теперь Шустрый предлагает свои разработки только в обмен на серийные образцы, и не принимает оружие в плохом состоянии.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>У Военных и Чистого Неба есть собственные сюжетные линии, доступные нейтральным и дружественным сталкерам. Группировка ИИГ также выполняет в Зоне свою особую миссию.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Шкуры мутантов весьма прочны и неплохо защищают практически от всех опасностей Зоны. Однако найти шкуру непросто, особенно с минимальными повреждениями. Починить их нельзя, поэтому цените подобные находки и при возможности используйте для улучшения защиты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Лидер Свободы Лукаш иногда транслирует в общую сеть просьбу помочь с отражением атаки на Барьер (Армейские Склады). В этой миссии можно получить множество трофеев и дополнительную награду.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>В G.A.M.M.A. вам нужно самим искать и ремонтировать оружие. Европейский Союз и ООН решили прекратить кровопролитие в Зоне и контрабанду вооружения в соседние страны. Ни одна фракция не хочет иметь проблем с частными военными компаниями ЕС и ООН, которые уже действуют в Зоне, поэтому больше никто не продаёт оружие сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Бронепластины, радиоактивные артефакты, улучшенные модули и шкуры мутантов имеют множество полезных свойств, но вы не сможете вставить в свою броню несколько одинаковых улучшений. Исключением являются некоторые перковые артефакты, навыки которых складываются.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Для включения/выключения отображения FPS вызовите меню Reshade (по умолчанию клавиша Home), перейдите на вкладку Settings и снимите/поставьте соответствующую галочку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Бинокль (после улучшения), а также некоторые прицелы могут иметь встроенный ПНВ. Чтобы его включить, нажмите M.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Торговцы в Зоне часто продают и скупают разные категории товаров по разным ценам. Так, Мясник может предложить хорошую цену за ваши охотничьи трофеи, техники скупают любые аксессуары к оружию, а медики продадут препараты с хорошей скидкой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Для переключения на подствольный гранатомёт нажмите соответствующую клавишу (по умолчанию V). Эта же клавиша позволяет переключаться между прицелами, если их несколько, или на альтернативный вид при прицеливании, если оружие это позволяет.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_102">
		<text>Без надлежащего снаряжения (спального мешка и покрывала) всегда есть шанс проснуться раньше намеченного. Если вы спите на «свободных» кроватях, обязательно спите дольше, чем необходимо. Общие кровати неудобны, а другие сталкеры могут быть шумными, так что есть вероятность недосыпа из-за неблагоприятной обстановки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_103">
		<text>Вы можете заменить найденные костюмы других фракций на броню вашей группировки у лидера фракции. К сожалению, равноценная замена в арсенале есть не всегда, и некоторые костюмы обменять не получится.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_104">
		<text>Избавиться от побочных эффектов некоторых медикаментов (потемнение в глазах, плавающая камера) вам помогут стимуляторы, снимающие головокружение. К ним относятся таблетки кофеина, энергетики, глюкоза, Геркулес и т.п.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_105">
		<text>Сталкеры часто оставляют часть снаряжения на будущее в укромных местах, а также иногда находят чужие тайники. Они готовы передать вам координаты в обмен на помощь в решении различного рода проблем. Тайники на севере обычно богаче, чем южные, а зелёная отметка означает гарантированное наличие инструментов в вашей будущей находке.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_106">
		<text>Хранить вещи в тайниках безопасно: их не украдут другие сталкеры, и даже если тайник в какой-то момент будет помечен и наполнен, дополнительные предметы появится поверх тех, которые вы хранили ранее.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_107">
		<text>Инструменты для калибровки оружия и снаряжения довольно редки, а в Зоне так и вовсе считаются раритетом. Любой техник заплатит вам за них приличную сумму, но искать придётся в тайниках в северной части Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_108">
		<text>Поговаривают, что некоторые машины в Тёмной Лощине ещё на ходу. Неизвестно, кто их оставил, но двери остались не запертыми. Вы можете завести двигатель, нажав «6».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_109">
		<text>Грех — опасная группа культистов, которая долгое время плела интриги в тёмных уголках Зоны. Они научились использовать некоторые свойства Зоны и Ноосферы, и теперь культисты Греха гораздо более живучие, чем обычные сталкеры.</text>
	</string>
</string_table>