<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. G.A.M.M.A. 0.9.4</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Руководство, Лор и Истории №</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Оружие нужно ремонтировать, чтобы продвигаться вперед, так как его нельзя купить у торговцев. Действительно, ЕС и ООН решили положить конец кровопролитию в Зоне, а также контрабанде оружия из Зоны в соседние страны, пытаясь ограничить трафик оружия. Ни одна фракция не хочет иметь проблем с частными военными компаниями, оплачиваемыми этими организациями, так как ЧВК уже кишат в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Состояние оружия отдельно от состояния его частей. Состояние оружия показывает, насколько оно чистое, и влияет на скорость износа частей. Состояние ствола влияет на урон и пробитие боеприпасов. Состояние других частей влияет на частоту заклинивания оружия. Части можно менять прямо в поле, перетаскивая их.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Собирайте части оружия с состоянием выше 60%% и ремонтируйте их с помощью соответствующего инструмента до 100%% (проверьте детали части). Перемещение частей внутрь и наружу оружия будет делать его грязнее.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Ограничение трафика оружия?! Скажите это политикам, когда перед вами будет орда Монолитовцев! Почему они думают, что Монолит вернулся после всех этих лет?! К черту ЕС и ООН!» - Ильич Попов, Ветеран Одиночка.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Броню и шлемы можно ремонтировать, собирая и ремонтируя части с состоянием выше 50%% и заменяя их в меню верстака (щелкните правой кнопкой мыши по любому набору инструментов, чтобы открыть верстак). Вам нужен соответствующий ремонтный комплект.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Чтобы быстро продвигаться, выполняйте задания, убивайте мутантов, собирайте их части, сохраняйте эти части для выполнения заданий сталкеров, собирайте координаты тайников, посещайте эти тайники, добывайте жирный лут, получайте ящики с инструментами, ремонтируйте жирный лут. Выполняйте задания, зарабатывайте репутацию, спите, посещайте торговцев, покупайте новые блестящие боеприпасы для вашего сочного лута.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Используйте простые предметы для лечения, такие как аптечки или бинты, чтобы вылечить ваше основное здоровье. Они также временно исцелят ваши конечности (желтые HP). Чтобы превратить временные HP в постоянные HP для ваших конечностей (желтые в белые HP), используйте пост-лечебные предметы (например, Ибупрофен, с белыми точками в описании).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Крафт жизненно важен для выживания. Щелкните правой кнопкой мыши по любому набору инструментов, чтобы "открыть верстак". Оттуда вы сможете получить доступ к меню крафта, где большинство рецептов уже разблокировано. Обязательно разбирайте броню и оружие, которые вам не нужны, а также мусорные предметы с маленькой шестеренкой на значке, чтобы собирать предметы для крафта.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Удерживая левую клавишу Ctrl на предмете, вы увидите его характеристики, как если бы он был отремонтирован до максимального состояния.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>При доступе к контейнеру (сундук, тело и т.д.) удерживание клавиши Shift при наведении на предмет быстро переместит его в ваш инвентарь.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Боеприпасы могут быть довольно тяжелыми, но разобранные части патронов очень легкие: сохраняйте эти части и крафтите патроны на ходу с вашим набором оружейника. Обязательно разбирайте все ненужные боеприпасы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Вы можете щелкнуть правой кнопкой мыши и отметить некоторые предметы как "Избранные", а другие как "Мусор". Это даст вам легкий доступ к важным предметам, которые всегда будут на вершине каждого инвентаря. С мусором наоборот: он всегда будет внизу инвентаря.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Вам не нужны все медицинские предметы для лечения вашего тела. Отметьте самые важные из них как избранные для легкого доступа.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Минеральная вода гораздо лучше по весу, чем фляги, чтобы утолить жажду. Держите фляги в основном тайнике для приготовления пищи из мутантов, которая лучше, чем импортные товары, чтобы наполнить живот.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>«Привет, Сталкер, ты здесь новенький, да? Никаких навороченных боеприпасов для тебя, мы пока тебе не доверяем... Вижу, у тебя есть тот старый ППШ от твоего деда, не так ли? Вот немного патронов 7,62х25, это все, что ты получишь на сегодня. Теперь иди охоться на этих мутантов и сделай Зону безопаснее.» - Петренко</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>«Какого черта ты имеешь в виду, что нет кофе?! Ты хочешь сказать, что мы можем ввозить литры водки, пива, газированной воды и энергетиков, но я не могу получить чертовы кофейные зерна в этом богом забытом месте?!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Торговцы в основном будут продавать припасы и некоторые аксессуары. Вы можете увеличить уровень их поставок, выполняя задания для фракции торговца. Пороговые значения репутации: 500, 1000, 1500 и 2000. Это основной способ обеспечить постоянный приток хороших боеприпасов. Проверьте вкладку отношений вашего КПК и "показать число", чтобы проверить свою репутацию со всеми фракциями.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Торговцы либо из стран Варшавского договора (ВД), либо НАТО. Это повлияет на тип продаваемых ими припасов (в основном патроны и модули). Фракции НАТО: Наемники, Чистое Небо, Свобода, UNISG. Фракции ВД: Военные, Одиночки, Долг, Бандиты, Ренегаты, Монолит.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Некоторые торговцы продают очень специфические предметы, такие как проф. Сахаров и Герман. Они продают Плавильню Артефактов, специальный набор инструментов, который позволяет вам усиливать и создавать артефакты (и разбирать артефакты, чтобы пополнить запас плавильни). Они также продают рецепты блоков питания экзоскелетов на высоком уровне снабжения.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Поддержка экзоскелета в рабочем состоянии — это затратное дело, так как вам часто нужно покупать дорогие батареи в большом количестве... Или вы можете забрать их с трупов ваших врагов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Ваш персонаж устанет к концу дня. Вы должны спать, чтобы восстановить свою энергию. Вы можете спать только тогда, когда достаточно устали. Использование снотворного позволит вам принудительно заснуть. Выпивка водки или пива также может помочь вам заснуть. Химическая зависимость и несварение желудка являются частыми побочными эффектами.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Ваше состояние на время может быть уменьшено, если ваш персонаж устанет. Попытайтесь выспаться хотя бы несколько часов в день. Вы также можете использовать энергетические напитки, но ваш персонаж упадет, как только действие напитка закончится.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Понемногу ешьте и пейте в течение дня, чтобы оставаться в форме. Состояние вашего персонажа может значительно ухудшиться, если он очень голоден или обезвожен. Имейте в виду, что, если вы будете есть и пить, как лошадь, вы будете носить с собой лишний вес... Попробуйте консервы, которые хороши на пару дней.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>«Мы были заброшены этими богатыми ублюдками на юге... Но зона полна всякого дерьма, и мы знаем, как его использовать. Пусть игра начнется.» - Член Чистого Неба</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Не перегружайтесь. Перегрузка сильно повлияет на ваше состояние и не позволит вам бежать или прыгать. Если вы перегружены, попробуйте уменьшить количество носимого инвентаря или купите экзоскелет.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Если вам нужно нести много вещей, используйте рюкзак, чтобы увеличить переносимый вес. Рюкзаки можно найти или купить в Зоне. Не забывайте выкладывать ненужные вещи в свой тайник.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Не стоит увлекаться медикаментами, чтобы оставаться на ногах. Химическая зависимость может убить вас через пару дней. Используйте еду и сон, чтобы поддерживать свое здоровье в лучшем состоянии.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>«Мы вернем себе контроль над Чернобылем и используем его силу, чтобы доминировать над миром!» - Солдат Монолита.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Собирайте данные о мутантах, такие как биометрические измерения, данные о вскрытии, химические анализы, анатомические зарисовки... Продайте их в Научную Лабораторию. Профессора заплатят вам хорошую цену за результаты ваших исследований.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Включите радиоприемник (H), чтобы привлечь внимание мутантов и сталкеров. Это может быть полезно для засады. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Преимущества фракций зависят от силы самой фракции. Некоторые артефакты становятся доступными только тогда, когда вы помогаете определенной фракции захватить контроль над Зоной.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Чем больше вы спите и отдыхаете в одном месте, тем больше вероятность того, что вы будете атакованы ночью. Смена местности — это хорошая идея.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Снимая радиацию, не вынимайте свою противорадиационную сыворотку, если это не последняя мера, иначе вы будете выведены из строя на несколько часов. Используйте йод или облучение с кристаллами или артефактами вместо этого.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Сильное облучение вызывает различные эффекты на вашем теле, такие как усталость, обезвоживание, голод и изменение вашего зрения. Постарайтесь как можно быстрее избавиться от радиации, иначе вы можете умереть.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Артепакты могут быть использованы для улучшения вашего здоровья и сопротивляемости, но они также могут вызывать некоторые негативные эффекты, такие как радиация. Найдите баланс между улучшениями и их побочными эффектами.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Многие механики требуют базовые, продвинутые и экспертные наборы инструментов для выполнения определенных улучшений оружия и снаряжения. Такие предметы часто можно найти в тайниках, получаемых в качестве наград за выполнение задач.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Лучше ознакомиться с швейными наборами, оружейным маслом и тюбиками клея — эти предметы помогут сохранить ваше снаряжение в отличном состоянии в полевых условиях на более длительное время. Полные ремонтные комплекты более мощные, но также реже встречаются, тяжелее и дороже.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Кладбище грузовиков — это огромное кладбище радиационно загрязненных сельскохозяйственных, гражданских и военных транспортных средств. Это отличное место для укрытия тайника, где внимательный сталкер может найти множество ценных вещей среди обломков.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Артефакты — это самые мощные приспособления для брони, которые может иметь сталкер. Не забывайте проверять их максимальные характеристики, нажав Левый Ctrl при наведении на них.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Ранг имеет восемь разных уровней и может быть повышен почти в любой игровой активности. Некоторые функции могут требовать достижения высокого ранга, прежде чем они станут доступными или полностью разблокированными.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Репутация отражает, как сталкер воспринимается своей фракцией. Она приобретается и теряется в зависимости от того, помогаете вы или вредите другим сталкерам, не являющимся врагами.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Не забывайте спрашивать у обычных сталкеров, есть ли у них работа. То, что они не занимают важные должности, не означает, что они не готовы заплатить вам за выполнение их грязной работы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Арена в Ростоке предлагает два типа соревнований: традиционные бои, где сталкеры сражаются друг с другом за денежные призы, или испытания, в которых они пытаются убить все более сложных мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Войдя в панель "Доска задач" на вашем КПК, вы сможете искать и брать задания у ближайших сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>У таких ключевых персонажей Чистого Неба, как Холод, Спор и других, можно расспросить об их истории. Это поможет пролить свет на общую выживаемость их фракции... и может дать вам новые задания.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Свобода полностью заняла станцию Янов на Юпитере после того, как Шульга ушел сражаться с возродившимся Монолитом. Многие сталкеры, ранее покинувшие Свободу, вернулись, чтобы помочь укрепить ее позиции.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Сильный псих-барьер не даст вам пройти через Красный лес и дальше на север. Получите псих-шлем от Сахарова, чтобы иметь возможность пройти.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Гораздо легче остаться незамеченным, путешествуя ночью или в сильный дождь. Однако существует риск столкнуться с опасными ночными мутантами.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Если вы недостаточно устали, чтобы заснуть, употребление пива и водки или использование снотворных поможет вам заснуть. Сон исцелит ваши конечности, но не восстановит основное здоровье.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Полезно сравнивать цены на чистую, здоровую пищу у барменов и носить с собой немного. Не забудьте взять что-то, чтобы утолить жажду.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Если вам становится слишком сложно, попробуйте снизить уровень сложности через меню прогресса. Вы можете получить доступ к этому меню, нажав F1 в главном меню после загрузки игры.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>На базах фракций обычно есть медик, который может исцелить вас и удалить радиацию за небольшую плату. Вы также можете купить лекарства по более низким ценам, чем в других местах.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>У экологов никогда не бывает достаточно частей мутантов, особенно редких видов. Эти части могут принести хорошую цену, а ученые могут поручить вам найти конкретные образцы за еще более высокую плату.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Всегда носите с собой фонарик и подумайте о покупке очков ночного видения, вы никогда не знаете, когда окажетесь ночью далеко от безопасного места.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Берите каждую пулю, независимо от типа, и складывайте их в тайник, возможно, завтра они вам понадобятся. А может и нет, но все равно берите их; разборка принесет вам части для создания патронов, которые можно использовать с набором оружейника.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Инвестиции в защиту от псих-атак принесут вам успех в Зоне. По крайней мере, подумайте о покупке псих-блокирующих таблеток, вы никогда не знаете, когда столкнетесь с контролером.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Доверяйте своим ушам. Звук распространяется через холмы и густые кусты. Слабый, но знакомый звук может быть всем, что вам нужно, чтобы подготовиться к внезапной атаке.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Не выбрасывайте свой пистолет, оставьте его на всякий случай. Легкий, простой в обращении и дешевый в обслуживании, если вы позаботитесь о своем пистолете, он обязательно позаботится о вас, особенно .45 Hydrashock или .357 HP пистолеты против мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Торговцы будут давать вам более сложные задачи по мере повышения вашей репутации с их фракциями. Хотя они хорошо оплачиваются, они также более опасны, чем остальные, и проверят ваши навыки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Подумайте о том, чтобы сохранить некоторые из найденных артефактов, их свойства могут открыть дверь к получению новых артефактов в будущем.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Если вас значительно превосходят числом и вооружением, подумайте о побеге. Это не только спасет вашу жизнь, но и сбережет ваши деньги и лекарства.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Если по вам стреляют: сохраняйте спокойствие, считайте выстрелы и атакуйте, когда противник перезаряжается.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Всегда носите с собой что-то, что может остановить кровотечение. Медик может недорого залечить ваши раны позже, но только если вы не истечете кровью по пути к нему.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Большинство сталкеров предпочитают охотиться за артефактами в южных частях Зоны, но опытные сталкеры знают, что лучшие места находятся к северу от Красного леса. Однако мало кто долго выживает в таких местах, будучи неподготовленным.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Если вы столкнулись с контролером, постарайтесь найти объект, который закроет его обзор (дерево, камень, стена). Если он вас не видит, он не может вас контролировать.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Стимпаки очень полезны. Они лечат вас гораздо быстрее, чем аптечки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Обезболивающие стимуляторы дают очень ценное снижение урона, а также контроль кровотечения. Используйте их перед тем, как броситься в бой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>MP7 и P90 отличные автоматы для ближнего боя, с высоким уроном и скорострельностью. Не забывайте о пистолетах-пулеметах, даже если вы предпочитаете пистолеты или винтовки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Радиоприемник RF поможет вам найти предметы, находящиеся далеко и спрятанные от вас. Вы можете изменять частоту радиоприемника с помощью ЛКМ, ПКМ, Shift + ЛКМ/ПКМ и Alt + ЛКМ/ПКМ, держа другую руку свободной.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Не забывайте проверять КПК погибших сталкеров, в них можно найти полезную информацию. Если у вас нет доступа к ним, попробуйте попросить кого-то, кто разбирается в технике, взломать их для вас.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Прислушивайтесь к звукам аномалий: иногда слух может лучше указать на местоположение аномалии, чем зрение.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Берите с собой как можно меньше вещей, чтобы на обратном пути вы могли собрать больше трофеев и продать их торговцам.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Держите детектор артефактов включенным как можно чаще в аномальных зонах. Вы будете удивлены, насколько часто артефакты встречаются в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Быть подлым и предательским сталкером может быть выгодно экономически, но в конце концов те, кто вас ненавидит, захотят избавиться от вас. Даже если вы заляжете на дно, вас будут преследовать.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Запоминайте звуки, издаваемые мутантами. Знание того, что подкрадывается к вам, поможет лучше справиться с ситуацией.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Слухи говорят, что сильно бронированный сталкер с определенными артефактами успешно зарубил целый полк зомбированных солдат Монолита, используя только топор.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Всегда носите с собой обойму бронебойных патронов для любого оружия, которое у вас есть. Мутанты могут не носить броню, но враждебные сталкеры носят.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Мясник считается легендой в южных частях Зоны. Когда он пришел на Свалку, она была наводнена мутантами, и местность была непригодна для сталкеров. Я не верю историям, что он расчистил её в одиночку, но он действительно знает много о охоте на мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Наборы для изготовления лекарств используются для создания собственного лекарства из предметов, которые вы бы в противном случае выбросили, и при этом экономят много денег.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Перетащите отремонтированные части на оружие, чтобы заменить их. Это уменьшит вероятность заклинивания оружия, но немного запачкает его. Просто не забудьте почистить оружие после замены частей.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Состояние ствола влияет на урон и пробивную способность пуль. Не используйте сломанные пушки. Щелкнув правой кнопкой мыши по оружию и выбрав "обслуживание частей", вы можете очистить ствол, если его состояние выше 60%%, используя подходящий чистящий набор. В противном случае используйте ремонтный набор для прямой замены ствола.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Состояние оружия отделено от состояния его частей. Состояние оружия показывает, насколько оно чистое, и влияет на скорость износа частей. Состояние ствола влияет на урон и пробивную способность боеприпасов. Состояние других частей влияет на частоту заклинивания оружия. Части можно заменять в полевых условиях, перетаскивая их.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Собирайте части оружия, состояние которых выше 60%%, и ремонтируйте их до 100%% с помощью подходящего инструмента (проверьте детали части). Перемещение частей внутрь и наружу оружия сделает его грязнее.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Нажатие клавиши LAlt на экране добычи автоматически соберет и разберет все предметы. Поведение системы добычи можно настроить в меню настроек мода (MCM).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Броню и шлемы можно отремонтировать, собирая и ремонтируя части, состояние которых выше 50%%, и заменяя их в меню верстака (щелкните правой кнопкой мыши любой набор инструментов, чтобы открыть верстак). Вам понадобится подходящий ремонтный набор.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Грех — это опасная группа культистов, которые долгое время плели заговоры в темных уголках Зоны. Они освоили определенные аспекты Зоны и Ноосферы, что сделало их намного более устойчивыми, чем обычные люди.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Используйте основные лечебные предметы, такие как аптечки или бинты, чтобы восстановить основное здоровье. Это также временно вылечит ваши конечности (желтое ХП). Чтобы преобразовать временное ХП в постоянное ХП для ваших конечностей (желтое в белое ХП), используйте постлечебные предметы (например, ибупрофен с белыми точками в описании).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Крафт жизненно важен для выживания. Щелкните правой кнопкой мыши любой набор инструментов, чтобы "открыть верстак". Оттуда вы можете получить доступ к меню крафта, где большинство рецептов уже разблокированы. Обязательно разбирайте ненужные доспехи и оружие, а также мусорные предметы, на значке которых есть маленькая шестеренка, чтобы собрать материалы для крафта.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Удерживание клавиши Left Ctrl на предмете покажет его характеристики, если он будет отремонтирован до максимального состояния.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>При доступе к контейнеру (ящику, телу...) удерживание клавиши Shift при наведении на предмет быстро переместит его в ваш инвентарь или обратно в контейнер.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Боеприпасы могут быть довольно тяжелыми, но разобранные части патронов очень легкие: сохраните эти части и создавайте боеприпасы на ходу с вашим набором оружейника. Обязательно разбирайте все ненужные боеприпасы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Вы можете щелкнуть правой кнопкой мыши и отметить некоторые предметы как "Избранное", а другие как "Мусор". Это даст вам легкий доступ к важным предметам, которые всегда будут находиться в верхней части каждого контейнера. С мусором наоборот: он всегда будет находиться внизу инвентаря.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Вам не нужны все медицинские предметы, чтобы лечить свое тело. Отметьте самые важные как избранные для быстрого доступа.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Минеральная вода намного лучше с точки зрения веса, чем фляги, чтобы утолить жажду. Держите фляги в основном тайнике, чтобы готовить мясо мутантов, которое лучше, чем импортные продукты, чтобы насытиться.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>"Привет, Сталкер, ты здесь новенький, да? Никаких тебе крутых патронов, мы тебе пока не доверяем... Вижу, у тебя есть старый ППШ от дедушки, да? Вот немного патронов 7.62x25, это все, что ты сегодня получишь. А теперь иди охоться на этих мутантов и делай Зону безопаснее." - Петренко</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>"Что, черт возьми, ты имеешь в виду, что нет кофе?! Ты хочешь сказать, что мы можем импортировать литры водки, пива, газировки и энергетических напитков, но не можем привезти сюда чертовы кофейные зерна в этом Богом забытом месте?"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Торговцы в основном продают припасы и некоторые аксессуары. Вы можете увеличить уровень их поставок, выполняя задания для фракции торговца. Пороговые значения доброй воли: 500, 1000, 1500 и 2000 очков доброй воли. Это основной способ обеспечить постоянный доход от хороших боеприпасов. Проверьте вкладку "Отношения" в своем КПК и выберите "показать числа", чтобы проверить свою добрую волю со всеми фракциями.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Торговцы принадлежат либо к ВД (Варшавский Договор), либо к НАТО. Это влияет на то, какие именно припасы они продают (в основном патроны и модификации). Фракции НАТО: Наемники, Чистое Небо, Свобода, UNISG. Фракции ВД: Военные, Одиночки, Долг, Бандиты, Ренегаты, Монолит.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Некоторые торговцы продают очень специфические предметы, такие как профессор Сахаров и Герман. Они продают Плавильню Артефактов, специальный набор инструментов, который позволяет вам усиливать и создавать артефакты (и разбирать артефакты с его помощью, чтобы пополнить мощность плавильни). Они также продают рецепты для экзоскелетов на высоком уровне поставок.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Обслуживание экзоскелета требует больших затрат, так как вам часто нужно покупать дорогие экзо-батареи в большом количестве... Или вы можете забрать их с холодных тел ваших врагов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Оружие необходимо ремонтировать для прогресса, так как вы не можете купить его у торговцев. Действительно, ЕС и ООН решили положить конец кровопролитию в Зоне, а также контрабанде оружия из Зоны в соседние страны, пытаясь ограничить торговлю оружием. Ни одна фракция не хочет иметь проблемы с большим количеством частных военных компаний, оплачиваемых этими организациями, так как ЧВК уже ползут по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_102">
		<text>У вас есть шанс проснуться рано без надлежащего снаряжения для сна (спальный мешок и коврик). Если вы спите на "бесплатных" кроватях, убедитесь, что спите дольше, чем планировали. Они неудобные, и другие сталкеры могут шуметь, так что вы можете проснуться раньше времени.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_103">
		<text>Убедитесь, что используете соответствующие боеприпасы для каждой цели. Сильно бронированных сталкеров легче убить патронами с большим калибром, в то время как мутанты ненавидят патроны с полым наконечником и картечь. Последние могут сработать на обычном бандите, но не на Монолите в экзоскелетах Носорог.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_104">
		<text>Как только вы получите немного доброй воли с какой-либо фракцией, вы будете получать случайные сообщения, в которых говорится, что нужно найти какие-то посылки в определенных местах. Чтобы найти их, возьмите RF-приемник и нажмите клавишу детектора. Уберите оружие и начните менять частоту RF-приемника, чтобы она совпадала с частотой из сообщения, используя кнопки мыши и клавишу Shift.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_105">
		<text>Тайники должны быть помечены, чтобы в них что-то было. Непомеченные тайники всегда будут пустыми. Содержимое тайника привязано к карте, на которой они появляются: чем дальше на север находится тайник в Зоне, тем лучше добыча.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_106">
		<text>Хранить вещи в тайниках безопасно: их не будут обыскивать другие сталкеры, и даже если тайник будет помечен в какой-то момент, содержимое появится в тайнике поверх того, что вы ранее сохранили.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_107">
		<text>Для приготовления пищи вам не обязательно нужен уголь, просто встаньте рядом с костром и откройте меню приготовления с помощью набора для готовки. Если это не сработает, подойдите ближе к костру.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_108">
		<text>Артефакты появляются в "плохом" состоянии, они почти бесполезны, только слегка изменяя реальность вокруг себя. Однако, вы можете усилить их, соединив два артефакта одного типа с помощью Плавильни Артефактов, которую можно купить у профессора Сахарова, чтобы сделать их намного сильнее и в конечном итоге бросить вызов законам физики...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_109">
		<text>Грех — это опасная группа культистов, которые долгое время плели заговоры в темных уголках Зоны. Они освоили определенные аспекты Зоны и Ноосферы, что сделало их намного более устойчивыми, чем обычные люди.</text>
	</string>
</string_table>
