<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- (Mercenary Guide) at the merc base -->
<!-- (Mercenary Trader) at the merc base -->
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
		<text>Хай, чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
		<text>Могу задать и тебе вполне резонный вопрос: а тебе какого хрена надо?\nЧего, язык в жопу укатился от ответа? Для «своих» работаю я. Услуги проводника и торговца. Знаю короткий и безопасный маршрут до Мёртвого города.</text>
	</string>

	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
		<text>Напомни ещё раз, куда ведут маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
		<text>У тебя что, дырка в башке? Один Мёртвый город - и 8,000 бумажных друзей.</text>
	</string>

	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
		<text>Я хочу попасть в Мёртвый город.</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
		<text>Лады. Готовься к увлекательной прогулке по канализации... Глядишь, так и на новый противогаз накоплю.\n \nТак, ладно, деньги приготовил?</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
		<text>Ага, вот. %c[d_orange][8,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
		<text>Пожалуй, я передумал.</text>
	</string>

	
<!-- Pilot (Loner Guide) -->
	<string id="meet_guid_zat_0">
		<text>Привет. Кем будешь?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_1">
		<text>Проводник Лоцман к твоим услугам. Здесь не очень много мест, куда могу провести, но зато это будет быстро и безопасно. Проведу в Припять и или на её окраины через Гарика, или же сам лично проведу в окрестности «Юпитера».</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_zat_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_list_1">
		<text>В Припять через Гарика - 4,000 руб,\nОкраины Припяти через Гарика - 5,000 руб,\nОкрестности «Юпитера» - 2,000 руб.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_zat_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_2">
		<text>Припять. %c[d_orange][4,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_3">
		<text>Окраины Припяти. %c[d_orange][5,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_4">
		<text>Окрестности «Юпитера». %c[d_orange][2,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>

	<string id="stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Ну, хех, прозвище я своё не за просто так получил. Я вожу только безопасными тропами. Во мне нет ничего такого, чтобы гоняться за артефактами или собачиться с бандитами, так что... Как грится, от каждого по его способностям, каждому - по его труду, верно?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Ладно, забудь об этом.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Расскажи о «жарке».</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Если видишь перед собой мерцание как будто над асфальтом в жаркий летний день - это «жарка». Когда что-либо в неё попадает, в этой точке начинает бить языками исключительно горячего пламени... Сначала считали, что это связано со струями природного газа, но в последнее время об этой теории, похоже, забыли.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Расскажи о «газировке».</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>В этой аномалии безостановочно происходят странные химические процессы. Их результат - кислота, разъедающая кожу, а также ядовитые газы, с равным успехом разъедающие легкие. Однако «газировку» легко заметить на открытой местности, гораздо хуже - когда неожиданно находишь её в тёмном тоннеле.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Расскажи об «электре».</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>Очень интересная аномалия, которая накапливает в себе изрядный заряд статического электричества. В принципе, сталкеры пользуются тем, что металлические предметы заставляют «электру» разрядиться. Они бросают болт и пробегают, пока она не накопила новый заряд. Я же предпочитаю обходить, потому как заряд у неё накапливается слишком быстро.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Расскажи о гравитационных аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Как правило, они находятся в состоянии покоя. Их можно заметить по видимым искажениям объектов, находящихся за ними. Обнаружив такую, лучшим решением будет обойти издалека. Все три известные разновидности мгновенно срабатывают, как только что-то их касается:\n«Трамплин» вышвыривает все из себя, причём порой - на значительные расстояния.\n«Воронка» работает по обратному принципу - втягивает и сжимает с жуткой силой, чтобы через несколько секунд вновь разбросать.\n«Карусель» же поднимает жертву над землёй, раскручивает и разрывает в клочья... Крайне неприятная судьба.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Стоит помнить, что возле аномалий зачастую либо крайне горячо, либо воздух полон ядовитых газов. Бывает, что и просто высокий радиационный фон. Я, пожалуй, не буду упоминать пси-поля. Кхм-кхм. Но вообще всё зависит от самих аномалий - «жарка» ли это, «газировка», «электра» или, не доведи судьба, что-то из гравитационных. Бывают ещё и подвижные, но о них - разговор особый.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Расскажи об аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Расскажи о подвижных аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Я лично наблюдал только «комету» и «теслу». Первая - это огненный шар около метра в диаметре, жар от которой ощущается на большом расстоянии, могу тебя уверить. Вторая - это то, что можно описать словами «шаровая молния». Безусловно, шар, и, безусловно, электрической природы. Обе аномалии активно передвигаются, но, как правило, по замкнутым траекториям. Внимательный сталкер без труда может пройти мимо них, главное - не отвлекаться.</text>
	</string>
	
<!-- Gonta -->
	<string id="gonta_about_himself_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_himself_1">
		<text>Я - Гонта, капитан охотничьей группы. По заказу отстреливаем мутантов, но можем и живьём взять - учёным для экспериментов, или, бывает, понадобится кому четвероногий друг экзотической породы... Как говорил Зверобой, каждому зверю своя пуля.</text>
	</string>
	
	<string id="gonta_about_mutants_0">
		<text>Расскажи об охоте на мутантов.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1">
		<text>Ну, я не самый опытный охотник... Но о стайных животных рассказать могу. Плоти и кабаны, слепые псы и псевдособаки, снорки, тушканы... Кто там ещё... В принципе, могу рассказать и о кровососах.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1111">
		<text>Расскажи о кабанах и плотях.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11111">
		<text>Ну, плоти - самые безобидные из мутантов. Стараются держаться подальше от сталкеров, но будут защищаться, если на них напасть. Опаснее будет, если среди плотей попадётся кабан. Трехсоткиллограммовый зверь - это тебе не игрушки.\nСтарайся во время охоты не оказаться на пути его разбега... Используй инерцию. Сам понимаешь, такая туша мгновенно развернуться не может. Уворачиваешься от него - и дробью, дробью в бока или зад. В голову старайся не стрелять - она почти бронированная.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1112">
		<text>Расскажи о слепых псах и псевдособаках.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11121">
		<text>Поодиночке не так опасны, но в плотно сбитой стае являют собой огромную опасность. Атакуют только в том случае, когда они голодны. Проблема лишь в том, что голодны почти всегда. Если охотишься на стаю - пытайся бить с возвышенности, иначе тебя просто сомнут. Особенно, если в стае будут матёрые псевдособаки - эти ненамного живучей слепых псов, но гораздо хитрее и опаснее. Если на месте одной вдруг появляется целая стая, помни: те, что атакуют тебя - фантомы. Настоящая псевдособака будет держаться подальше, лишь изредка подбегая, чтобы укусить. Вот её и пытайся вычислить - как только настоящая умрёт, то её фантомы тут же растворятся.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1113">
		<text>Расскажи о снорках.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11131">
		<text>Остатки человека... Один снорк - небольшая опасность для сноровистого охотника: ждёшь, когда он на тебя прыгнет, и в полёте всаживаешь в него заряд дроби. Плохо, когда их несколько - тогда приходится просто бить по ним с максимум скорости и реакции, уворачиваясь от прыжков. Они это знают, а потому предпочитают по одному не нападать.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1114">
		<text>Расскажи о тушканах.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11141">
		<text>Ужас охотника. Самое глупое, что можно сделать - это недооценить их из-за малого размера. Они безумно быстрые, юркие и всегда стайные животные. Когда десятки маленьких клыков рвут тебя на части, то мигом перестаёшь недооценивать и начинаешь палить из всего, что есть. И тут понимаешь самое страшное - по ним очень трудно попасть. Поэтому я советую всем сталкерам всегда носить с собой заряженный дробовик - низкая кучность позволяет перебить в 2-3 выстрела если не всю стаю, то большую её часть.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1115">
		<text>Расскажи о кровососах.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11151">
		<text>Почти идеальные охотники с прекрасным камуфляжем. Когда они маскируются - их почти не видно. Если идёшь на кровососа, то старайся его спугнуть - когда он в движении, то его можно легко заметить. Помни: кровосос пытается зайти к своей жертве со спины, оплетая ее загривок своими щупалами. Блин, мерзость... Если не повезло, и нарвался на нескольких кровососов - всегда контролируй, кто у тебя за спиной. А ещё лучше, если прислонишься к чему-нибудь крепкому, чтобы они пытались атаковать лишь спереди и с фланга.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1116">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>

	
<!-- Owl (Loner Trader) -->
	<string id="owl_story_0">
		<text>Расскажи про эту «тихую гавань».</text>
	</string>
	<string id="owl_story_1">
		<text>Был тут сталкер странный - оказался майором СБУ. Помог неплохо да плюс некоторые опасности отвел. А недавно тут опять всё полетело в трубу - пси-установка на Янтаре и «Выжигатель» снова заработали.\nНа ЧАЭС же кипиш какой-то, а до неё рукой подать: сначала отряд опытных сталкеров пропал, потом, как я слышал, другой отряд напоролся на «Монолитовцев» в районе Лесопилки.\nПосле недавней неразберихи с вояками и их вертолётами люди вообще разбрелись, чем только воспользовались мутанты: теперь плодятся, носятся по всей округе и вплотную к нашему корыту подходят.\nВ общем, место это теперь точно не для зелёных, учти это.</text>
	</string>
	<string id="owl_story_2">
		<text>Тем не менее, посудину ещё не потопили. Есть что-нибудь ещё, о чём мне следует знать?</text>
	</string>
	<string id="owl_story_3">
		<text>Люди с Большой земли теряют своих детей, мужей и братьев, и им, конечно, не безразлична их судьба. А когда кому-то бывает плохо - мне бывает хорошо. Видишь ли, ко мне много обращается сталкеров, которые желают покинуть Зону, пока они на коне. Да только проблема не в том, чтобы в Зоне не сгинуть, а в том, чтобы из неё уйти: фанатики, мутанты, зомби и ещё до чёрта всего - всё это зачастую становится для сталкеров-«счастливчиков» последним в их жизни.\nЕсли тебе случайно «повезёт» найти тела сталкеров после подобных свиданий, то я подкину неплохих деньжат за их КПК, причём без лишних вопросов. Ну что, мы поняли друг друга?</text>
	</string>
	<string id="owl_story_4">
		<text>Подобрать любые найденные на телах сталкеров, которые мрут как мухи на севере Зоны, их КПК и  пригнать к тебе. Думаю, я всё понял.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_owl_zat_0">
		<text>Найдутся ли данные о схронах?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat_1">
		<text>Найти-то всё можно, а деньги у тебя есть? Восьмёрка за наводку, не меньше.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
		<text>У меня есть деньги на покупку тайника %c[d_orange][8,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_0">
		<text>Самописцы с вертушек интересуют?</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_1">
		<text>Конечно. Давай посмотрим, что ты там нашёл.</text>
	</string>

	
<!-- Beard (Loner Barman) -->
	<string id="boroda_story_0">
		<text>Бородой, значит, величают?</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_1">
		<text>Совершенно верно. Как понимаю, ты тут новенький в наших кругах?</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_2">
		<text>Угадал. Решил вот увидеть известный «Скадовск» воочию. Не растолкуешь, чем тут можно заняться?</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_3">
		<text>А чего не рассказать, расскажем! Тут после ухода Султана стало не так напряжно в окрестностях заниматься поисками артефактов. На юг если пойдёшь, в сторону цехов подстанций или станции переработки отходов, то будь аккуратнее: наёмники там всем заправляют - парни хоть и адекватные, но по-своему опасные.\n \nАртефакты какие найдёшь, то неси сюда - останешься с хорошим настроением и наваром.\nЕсли ты по части охоты, то мутанты разные забредают, так что сафари себе организовать тут не проблема.\n \nГлавное - когда ты на судне, то будь человеком и всё будет хорошо. Иначе за борт выкинем без разговоров.\n \nЧто ж, если больше ничего не интересует, то я, пожалуй, вернусь к своим делам. Удачи тебе, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_4">
		<text>И тебе не хворать.</text>
	</string>

	<string id="devushka_boroda_help_0">
		<text>Ну что, ребятня, встречай Деда Мороза и Снегурочку! Мы вам подарков тут приволокли. Надеюсь, мы не опоздали?</text>
	</string>
	<string id="devushka_boroda_help_1">
		<text>Ха-ха, шути-шути, сейчас мы тебе химеру в сани запряжём, в путь-дорожку.\nДа, всё в порядке, ребята, вы очень вовремя. А вот вам обоим - за труды и беспокойство.</text>
	</string>

	
<!-- Noah (Loner Honcho) Character Description -->
	<string id="noah_start_dialog_0">
		<text>Мужик, ты берега попутал что ли - палить куда попало?! Ты ж меня чуть не положил тут!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_1">
		<text>А на кой хрен ты вообще сюда припёрся? Вали давай отсюда, не трать моё время попусту.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_2">
		<text>Ладно, ты не кипятись так. Может, тебе помощь нужна какая? А вообще, не мог бы ты ответить на пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_3">
		<text>Ну, давай, только не нервируй.</text>
	</string>

	<string id="noah_start_dialog1_0">
		<text>Меня кое-что интересует...</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_1">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_2">
		<text>Откуда у тебя эта собака?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_7">
		<text>Это? Лесси. Славная сука... Если бы не она, меня бы давно сожрали во сне. Проклятые мутанты... Ненавижу! Только глаз сомкнёшь - а они уже рядом, тянут когти, клыки, щупала...</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_8">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_9">
		<text>А щенки-то у неё откуда, если она здесь постоянно рядом с тобой торчит?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_3">
		<text>Почему ты живешь на этой посудине?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_10">
		<text>Это «Ковчег»! Запомни. Если хочешь жить, запомни! Когда пойдёт Волна, будь рядом. Здесь - у тебя есть шансы выжить... Сюда не пробьётся ни один мутант.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_11">
		<text>Чего..? Какая к чёрту волна, ты откуда вообще это взял?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_12">
		<text>Потому что эти твари следят за мной днём и ночью. Ты не понимаешь... те снорки с южного плато шли за мной прямо до «Ковчега»! Я-то опытный охотник и знаю, что им бы нахрен не сдалось ползти за жратвой такое расстояние. Но здесь что-то нечисто... мне кажется, что у них появился разум. Коллективный. А то, может, и протекторат какой выискался, не знаю... и мои догадки только подтвердились недавним нападением этих тварей на баржу.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_13">
		<text>Ладно, это Зона, здесь может быть всё что угодно. Но в том случае, если твои догадки верны, мы находимся сейчас в глубокой заднице.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_4">
		<text>Почему ты не доверяешь людям?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_14">
		<text>Придёт время - сам узнаешь.</text>
	</string>

	<string id="noah_start_dialog1_5">
		<text>Пожалуй, я пойду.</text>
	</string>

	<string id="tasks_noah_dialog_0">
		<text>Тебе нужна какая-нибудь помощь, Ной?</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_1">
		<text>Есть у меня пара забот:</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_2">
		<text>Принести новый дробовик.</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_5">
		<text>Мой мне совсем не нравится, но вот если бы ты притащил мне что-нибудь вроде «Сайги»... но я не знаю, можно ли достать подобное оружие в Зоне. Но зато я видел парочку бандитов с «Протектами», принеси мне такой ствол, а?</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_3">
		<text>Разобраться со снорками на «Южном плато».</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_6">
		<text>Пора с этими тварями кончать, они хотят меня убить день и ночь. У-у-ух! Просто питают неистовую ненависть ко мне, и я чувствую это. Каждую ночь я слышу дыхание какой-нибудь из этих тварей, которая ползает недалеко от баржи, выжидает и вынюхивает...\nЧтобы добраться до плато, тебе придётся воспользоваться аномалией-телепортом, я отметил тебе её на карте. Она недалеко от сгоревшего хутора.</text>
		</string>

	<string id="tasks_noah_dialog_4">
		<text>Извиняй, я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="task_1_noah_done_0">
		<text>Держи свою «Протекту»:</text>
	</string>
	<string id="task_1_noah_done_1">
		<text>Отлично, спасибо. Теперь эти твари трижды подумают, прежде чем сюда сунуться.</text>
	</string>

	<string id="task_2_noah_done_0">
		<text>Завалил я этих снорков, много их там было. И почему они на тебя охотятся?</text>
	</string>
	<string id="task_2_noah_done_1">
		<text>Не знаю... я периодически ходил туда и подчищал тварей, но теперь у меня времени нет - нужно следить за щенками. Спасибо.</text>
	</string>

	

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Расскажи про здешнюю жизнь.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Обширная тема. Я лучше на конкретные вопросы поотвечаю.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Чем здесь занимаются сталкеры?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Дружище, себя спроси. За стенами «Скадовска» они исследуют местность, ищут артефакты... отстреливаются от того, что пытается их сожрать. А на корабле в основном пьют, болтают да отдыхают перед следующей вылазкой. Правда, бывает по-другому: когда выброс шибает, тогда сидим здесь все тихонько да и вспоминаем тех, кто до укрытия когда-то не добежал.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>Что привело сталкеров к центру Зоны?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Забавный вопрос... Одних привело желание найти «клондайк артефактов», других - слухи про «Оазис», ну, а третьи - в поисках «Исполнителя желаний». Да и не забывай про банальные жадность с любопытством... У каждого есть причина. Думаю, и у тебя своя нашлась.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Как ты здесь оказался?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Пришел с Глухарём, когда «Выжигатель» отключился, но тебя ведь не это интересует, так? Мой основной бизнес - артефакты: всякой мелочи за пределами Зоны уже предостаточно, а настоящих ценителей и денежных клиентов интересует редкий товар. Вот я и решил организовать лагерь для сталкеров там, где ещё можно найти что-то ценное. А что хочет сталкер, когда вернется с хабаром? Выпить и поговорить - всё это есть здесь, на «Скадовске».</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>Что ты думаешь про бандитов?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>Как сказать... Я, в принципе, не против, если кто-то забредает на «Скадовск». Пока ведёт себя по-человечески... В конце-то концов, полных ублюдков не так уж много, а часть из них - вообще бывшие сталкеры. Кто знает? Вдруг такой решит бросить тёмные дела до того, как поймает пулю... Это Зона - здесь всякое бывает.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>А, ладно. Забудь.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Как скажешь.</text>
	</string>

	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Здоров, сталкер. Я пока занят... Давай потом поболтаем, лады?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
		<text>Ну, что тебя привело сюда? Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Ну привет! Нужна помощь?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Даров.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Так, давай посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Сейчас посмотрим...\nТю... С таким-то здоровьем? Ну, мне тогда, видимо, нужна путевка в морг...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Я буду с тобой честным: ты, конечно, можешь воспользоваться аптечкой или двумя, и всё будет нормально, но я могу решить большую часть твоих проблем, скажем, за 1,850 рублей. У меня есть очень хорошая сыворотка, которая поставит тебя на ноги в кратчайшие сроки. Однако все эти светящиеся радиоактивные частицы всё равно останутся в твоём теле. И здесь одной сывороткой не обойтись.\nЕщё 1,480 рублей сверху, и я выведу всё это дерьмо из каждого твоего отверстия за несколько часов. Итак, что ты решил?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>Что?! Всё настолько плохо?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
		<text>Хорошо, держи свои деньги и приступай к работе. Здоровье важнее денег.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
		<text>Окей, выведи только радиацию. Раны я и сам себе перевязать смогу.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
		<text>Знаешь что, док? Лечи себя сам!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
		<text>Один момент, пожалуйста... Да, теперь всё должно быть нормально. Ты можешь идти.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
		<text>Ну, ты не умрёшь от слабого радиоактивного излучения. По крайней сейчас. Но я не несу никакой ответственности, если ты истечёшь кровью до смерти. Удачи, друг!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
		<text>Как хочешь, товарищ. Потом не вини меня, если вдруг перестанешь быть живым.</text>
	</string>

	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Сталкер. Уже виделись.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Не помню... Ладно, что тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Сталкер. Просто сталкер.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Ты всё-таки понял и пришёл в Ковчег!!!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>Не твоё дело.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>А, это ты... Что надо?</text>
	</string>

	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Это ты правильно зашёл! Подлатать пушку - дело нужное. А если захватил с собой бутылочку-другую, то я тебе любую модификацию устрою. Хоть парашют на дробовик пришью!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Есть водка. Будешь?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Завязал, больше не пью. Когда «Изделие №62» увидел, то думал - всё, белка хватила, так-то... Слишком много проблем из-за бухла. Да и здоровье уже и так не то...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Держи ещё бутылку.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Есть третья бутылка, если надо ещё.</text>
	</string>

<!-- Nimble -->
		<string id="player_inquiry">
		<text>Я хотел бы улучшить оружие.</text>
	</string>
	<string id="nimble_response">
		<text>Хорошо, какое оружие ты хочешь улучшить? И кстати, даже не думай давать мне сломанную пушку для работы. Каждая деталь и само оружие должны иметь состояние не менее 90%, если ты правда хочешь с ними что-то сделать.</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_0">
		<text>Пистолет.</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_0">
		<text>Оружие ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_0">
		<text>Винтовка.</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_0">
		<text>Снайперская.</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_1">
		<text>Какой именно пистолет?</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_1">
		<text>Какое именно оружие ближнего боя?</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_1">
		<text>Какая именно винтовка?</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_1">
		<text>Какая именно снайперка?</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_1">
		<text>Пистолет 1911 с улучшенной убойной силой [ 50 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_2">
		<text>Пистолет 1911 с улучшенной скорострельностью [ 70 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_3">
		<text>Дигл [ 50 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_4">
		<text>USP [ 30 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_1">
		<text>Protecta [ 30 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_2">
		<text>SPAS-12 [ 30 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_3">
		<text>ТОЗ-34 [ 45 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_4">
		<text>МП5 [ 65 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_2_1">
		<text>G36 [ 45 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_2_2">
		<text>Гроза [ 45 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_2_3">
		<text>ПКМ [ 100 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_2_1">
		<text>DVL-10 Urbana [ 45 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_2_2">
		<text>DVL-10 Saboteur [ 45 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_2_3">
		<text>СВУ [ 45 000 RU ].</text>
	</string>
	<string id="convo_exit">
		<text>Знаешь, забудь.</text>
	</string>
	<string id="convo_back">
		<text>Повтори, какое оружие ты можешь улучшить?</text>
	</string>
	<string id="nimble_rant_missing_gun_and_money">
		<text>Если ты правда пришел сюда, чтобы попросить меня улучшить оружие, которого у тебя с собой нет, за деньги, которых у тебя нет, то тогда я Лукашенко, и я тебя щас арестую.</text>
	</string>
	<string id="nimble_rant_missing_gun">
		<text>Ты думаешь, они у меня на заднем дворе растут? Возвращайся, когда у тебя правда будет оружие.</text>
	</string>
	<string id="nimble_rant_missing_money">
		<text>Как, черт возьми, я смогу купить запчасти, если ты не даешь мне денег? Вернись с деньгами, и тогда мы поговорим.</text>
	</string>
	<string id="player_acknowledge">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
</string_table>
