<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Jammin -->
	<string id="kb_unjam">
		<text>Перезарядить, Убрать клин, Убрать PDA</text>
	</string>
	<string id="ui_st_misfire">
		<text>Оружие дало осечку!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_jam">
		<text>Оружие заклинило!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_superjam">
		<text>Оружие сильно заклинило!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_nothing">
		<text>Это оружие не клинит.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_unjam">
		<text>Заклинивание оружия устранено</text>
	</string>
	<string id="ui_st_functional">
		<text>Оружие готово к стрельбе</text>
	</string>
	<string id="ui_st_oldjam">
		<text>Из-за плохого состояния оружие заклинило. Перезаряди его.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_unjam_fail">
		<text>Оружие сильно заклинило - сначала разряди магазин, а затем передёрни затвор.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_parts_damage">
		<text>Внутри оружия что-то сломалось.</text>
	</string>
	<string id="st_news_parts_alreadygood">
		<text>Эта запчасть не требует замены.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_heat1">
		<text>, но оно немного нагрелось.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_heat2">
		<text>, но оно нагрелось!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_heat3">
		<text>, но оно сильно нагрелось!</text>
	</string>
	
	<string id="st_unjam">
		<text>убрать клин</text>
	</string>
	<!-- Messages -->
    <string id="st_news_parts_success">
    	<text>%c[d_green]Запчасть успешно заменена.</text>
    </string>
    <string id="st_news_parts_fail">
    	<text>%c[d_red]Такая же запчасть, но в лучшем состоянии, уже установлена на оружии.</text>
    </string>
    <string id="st_news_parts_incompatible">
    	<text>%c[d_red]Эта запчасть не совместима с данным оружием.</text>
    </string>
    <string id="st_news_parts_barrel">
    	<text>%c[d_red]Ствол нельзя сменить в полевых условиях.</text>
    </string>
    <string id="st_news_parts_rusty">
    	<text>%c[d_red]Невозможно разобрать это оружие в полевых условиях, так как оно слишком ржавое.</text>
    </string>
    <string id="st_news_dis_items">
    	<text>%c[d_red]Для разборки требуется подходящий инструмент.</text>
    </string>
	<string id="st_news_fieldstrip">
		<text>Демонтированные запчасти:</text>
	</string>
	<string id="st_news_cleaned">
		<text>Очищенные запчасти:</text>
	</string>

	<!-- MCM -->
	<string id="ui_mcm_menu_wpo">
		<text>Weapon Parts Overhaul</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_title">
		<text>Настройка аддона Weapon Parts Overhaul</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_profanity">
		<text>Ненормативная лексика при клине</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_profanity_desc">
		<text>Включает ругательства игрового персонажа при заклинивании оружия</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_profanity_timeout">
		<text>Кулдаун на ненормативную лексику</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_profanity_timeout_desc">
		<text>Добавляет небольшой кулдаун на ругательства если включено. Используйте, если не любите веселье</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_profanity_language">
		<text>Язык ненормативной лексиски</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_jamchance">
		<text>Коэффициент шанса клина</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_jamchance_desc">
		<text>Шанс оружия заклинить снова.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_superjam">
		<text>Включить сильное заклинивание</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_superjam_desc">
		<text>Включает (или отключает) надоедливые сильные клины. Это те клины, для устранения которых нужно предварительно полностью разрядить оружие.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_simplejam">
		<text>Извлечение магазина при сильном клине</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_simplejam_desc">
		<text>Если включено, при нажатии перезарядки (по умолчанию R) с сильно заклинившем оружием, магазин будет извлечён. Больше не придется возиться в инвентаре.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_threshold">
		<text>Порог состояния оружия при котором начинают повреждаться запчасти</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_threshold_desc">
		<text>Состояние оружия при котором есть шанс повредить запчасти. Чем меньше, тем хуже должно быть состояние оружия, чтобы запчасти начали повреждаться.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_cleancoef">
		<text>Множитель очистки оружия техником</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_cleancoef_desc">
		<text>Настройка множителя цены при чистке оружия у техника.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_verbosity">
		<text>Детализированность уведомлений о клине</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_verbosity_desc">
		<text>Есть три уровня детализированности уведомлений о клине:\nБазовые: только уведомления о клине оружия из-за плохого состояния (те, что вшиты в игру).\nВажные (рекомендуется): кроме базовых, также будут уведомлиния при обычном клине и при его устранении .\nВсе: кроме важных, также подсказки при серьезном клине, когда для его устранения нужно сначала разрядить оружие, а также уведомления о повреждение запчастей оружия.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_minpart">
		<text>Минимальное состояние запчастей оружия для его продажи</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_minpart_desc">
		<text>Минимальное состояние ВСЕХ запчастей оружия для возможности его продажи. Если запчасть в оружии имеет состояние ниже данного, то его нельзя будет продать. Для отключения, установите значение на 0.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_fun">
		<text>Уровень веселья</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_title">
		<text>Weapon Parts Overhaul</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_eng">
		<text>Английский</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_rus">
		<text>Русский</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_verbosity_none">
		<text>Базовые</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_verbosity_normal">
		<text>Важные</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_verbosity_full">
		<text>Все</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_no">
		<text>Долг</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_yes">
		<text>Одиночки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ofc">
		<text>Свобода</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_debug">
		<text>Отладочный режим</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_debug_desc">
		<text>Для разработчиков! При включенном режиме отладки в консоль выводится дополнительная информация</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_babymode">
		<text>Детский режим (без клина) </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_babymode_desc">
		<text>Отключает функционал заклинивания оружия. Если вам это нужно... Зачем вы вообще тогда установили этот аддон?</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_newdrops">
		<text>Включить альтернативные значения состояния демонтируемых запчастей</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_newdrops_desc">
		<text>Для определения значения состояния демонтируемых из оружия запчастей, используется новая формула. На шанс демонтировать запчасти в хорошем состоянии влияет состояние оружия и скрытый вес. Усложняет игровой процесс. Отключите, чтобы использовать старый метод.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_newdropschance">
		<text>Шанс демонтировать запчасти в хорошем состоянии по альтернативной формуле</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_degradation">
		<text>Ухудшение состояния оружия при использовании во время дождя</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_wpo_degradation_desc">
		<text>Множитель скорости поломки вашего оружия во время дождя</text>
	</string>
	<string id="st_field_strip">
		<text>демонтировать запчасти</text>
	</string>
	<string id="st_field_strip_fail">
		<text>Из этого оружия больше нечего демонтировать.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_missing">
		<text>В оружии отсутствуют некоторые запчасти.</text>
	</string>
	<string id="article_wpo">
		<text>Обслуживание оружия WPO</text>
	</string>
	<string id="article_wpo_text">
		<text>
%c[pda_green]Частые вопросы%c[ui_gray_1]\n \n
\n1. Почему мое оружие заклинивает при 100% состоянии?
\nО. Скорее всего какие-то запчасти оружия повреждены. Проверьте их состояние.
\n2. Как убрать клин?
\nО. Нажмите на кнопку перезарядки. Или правой кнопкой мыши по оружию в инвентаре и выберите команду "Убрать клин".
\n3. Почему ухудшается состояние оружия при замене запчастей?
\nО. Вам нужно заново смазать оружие. При замене запчастей общее состояние оружия не может упасть меньше 60%. Используйте швейцарский нож, чтобы уменьшить этот эффект, или же верстак, чтобы полностью нивелировать его.
\n4. Почему техники не чинят оружейные запчасти?
\nО. Запчасти нужно ремонтировать самостоятельно. Вы можете купить зачасти у техников, или использовать ремонтные наборы. Это одна из фишек аддона Weapon Part Overhaul. \n \n
Weapon Part Overhaul радикально меняет процесс обслуживания оружия в Stalker Anomaly. Внимательно прочтите это руководство, чтобы быть в курсе всех изменений.\n \n

%c[pda_green]I. Оружейные запчасти и их обслуживание%c[ui_gray_1]\n
\n• Теперь легче поддерживать общее состояние вашего оружия (шкала состояния к которой вы привыкли). Восстановление общего состояния оружия у механика обходится на 60% дешевле. Все предметы для обслуживания оружия намного эффективнее.
\n• Оружейным запчастям также нужно обслуживание. Вы можете увидеть состояние запчасти, наведя на неё курсор мыши.
\n   • Цвет значения состояния запчасти указывает на следующее:
\n%c[d_red]   •  Запчасть сломана
\n%c[d_orange]   •  Запчасть повреждена, и не может быть очищена
\n%c[pda_yellow]   • Запчасть может быть очищена%c[ui_gray_1]
\n• Все запчасти, кроме ствола, могут быть демонтированы с оружия без его разборки.
\n• Оружейные запчасти могут быть заменены путём перетаскивания их на оружие. %c[d_red]УЧТИТЕ, ЧТО ЭТО УХУДШАЕТ СОСТОЯНИЕ ВАШЕГО ОРУЖИЯ ЕСЛИ ОНО ВЫШЕ 60%. Используйте швейцарский нож, чтобы уменьшить этот эффект. %c[ui_gray_1] 
\n• Запчасти оружия также можно заменить на верстаке, если у вас есть нужный ремонтный набор. Это не использует его заряд. %c[pda_yellow]Таким образом можно заменить ствол.
\n \n
%c[pda_green]II. Заклинивание оружия и повреждение запчастей%c[ui_gray_1]\n
\n• Запчасти имеют 5 ступеней повреждения: %c[d_red]сломан%c[ui_gray_1], %c[d_red]поврежден%c[ui_gray_1], %c[d_orange]изношен%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]загрязнен%c[ui_gray_1], %c[d_green]испачкан%c[ui_gray_1]
\n• Чем больше повреждены детали, тем выше шанс клина оружия.
\n• Есть три типа клина: осечка, клин, и сильный клин.
\n• Осечка и клин могут быть исправлены простым передергиванием затвора.
\n• При сильном клине, нужно сначала извлечь магазин для его устранения.
\n• Состояние ствола не влияет на шанс клина. Однако плохое состояние ствола снижает урон оружия вплоть до 50%
\n• Запчасти оружия начинают повреждаться при стрельбе, если оно имеет состояние хуже 85% (это значение можно изменить в %c[pda_yellow]MCM: Порог состояния оружия при котором начинают повреждаться запчасти%c[ui_gray_1]) 
\n• При стрельбе из оружия во время дождя, его состояние будет ухудшаться гораздо быстрее.
\n• Стрельба длинными очередями вызывает перегрев, который приводит к клинам и более быстрому ухудшению состояния оружия.
\n \n
%c[pda_green]III. Изменения экономики%c[ui_gray_1]\n
\n• С помощью чистящего набора можно почистить грязные оружейные запчасти (у которых состояние выше 60%)
\n• С помощью ремонтного набора можно отремонтировать сломаные оружейные запчасти, %c[pda_yellow]в том числе и ствол.%c[ui_gray_1]
\n• Техники будут продавать случайные оружейные запчасти с серьезной наценкой.
\n• Оружейные запчасти с состоянием выше 60% могут быть отремонтированы напильником, шомполом или мультитулом.
\n• Оружейные запчасти с состоянием выше 10% могут быть отремонтированы только очень дорогим ремкомплектом, который иногда можно встретить в продаже.
\n \n По всем остальным вопросам, пишите arti#3278 в Discord. Я слишком ленив чтобы читать комментарии на Moddb.
</text>
	</string>
	<string id="st_partskit">
		<text>Комплект для ремонта оружейных запчастей</text>
	</string>
	<string id="st_partskit_descr">
		<text>Высокотехнологичный набор инструментов, который включает микро-напильники, металлическую эпоксидную смолу для холодной сварки, установку с электролизной ванной, целую кучу смазочных материалов, бензиновые дистилляторы и другие растворители. С помощью этого набора можно превратить двигатель Лады в Феррари, не говоря о том, что можно сотворить с обычными запчастями. Он не сможет восстановить разве что только ржавые до состояния пыли куски металлолома. Однако, этот набор крайне сложно собрать в Зоне, поэтому техники продают его в очень ограниченном количестве.\n\n</text>
	</string>
<!-- Info -->
	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="st_damage_missing">
		<text>отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_damage_0">
		<text>сломан</text>
	</string>
	<string id="st_damage_1">
		<text>поврежден</text>
	</string>
	<string id="st_damage_2">
		<text>изношен</text>
	</string>
	<string id="st_damage_3">
		<text>загрязнен</text>
	</string>
	<string id="st_damage_4">
		<text>испачкан</text>
	</string>
	<string id="st_damage_5">
		<text>обслужен</text>
	</string>
	<string id="st_wpo_replace_parts">
		<text>обслужить запчасти</text>
	</string>
	<string id="st_wpo_replace">
		<text>отремонтировать</text>
	</string>
	<string id="st_wpo_clean">
		<text>очистить</text>
	</string>
	<string id="st_wpo_remove">
		<text>демонтировать</text>
	</string>
	<string id="st_name_trigger">
		<text>спусковой механизм</text>
	</string>
	<string id="st_name_spring">
		<text>возвратный механизм</text>
	</string>
	<string id="st_name_barrel">
		<text>ствол</text>
	</string>
	<string id="st_name_bolt_carrier">
		<text>продольно-скользящий затвор</text>
	</string>
	<string id="st_name_bolt">
		<text>затвор</text>
	</string>
	<string id="st_name_gas_tube">
		<text>газ-блок</text>
	</string>
	<string id="st_name_extractor">
		<text>экстрактор</text>
	</string>
	<string id="st_name_ejector">
		<text>эжектор</text>
	</string>
	<string id="st_name_pump">
		<text>помповый механизм</text>
	</string>
	<string id="st_name_hammers">
		<text>ударник</text>
	</string>
	<string id="st_name_chock">
		<text>чок</text>
	</string>
	<string id="st_name_all">
		<text>все</text>
	</string>
	<string id="st_name_issues">
		<text>[СОСТОЯНИЕ]</text>
	</string>
</string_table>
