<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
<!-- Butcher -->
<!-- hunter_gar_trader_task_common_trophy -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_title">
		<text>Найти обычные части мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_descr">
		<text>Мясник попросил меня принести части мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_job_descr">
		<text>Мясо - не единственная часть мутантов, которая может быть ценной. Некоторые сталкеры ценят определенные части мутантов как трофеи или талисманы удачи. Ну, например, красивое ожерелье из клыков псевдодога или пушистый кошачий хвост, свисающий с пояса. Любой может выследить мутанта и носить его части как символ достижения, но для создания исключительно эффектных предметов требуется настоящее мастерство! - Принеси мне несколько трофеев, и я сделаю из них несколько стильных аксессуаров. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_trophy_finish">
		<text>Ты принес отличные материалы. Молодец, охотник.</text>
	</string>
<!-- hunter_gar_trader_task_common_hide -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_title">
		<text>Найти обычные шкуры мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_descr">
		<text>Мясник попросил меня принести шкуры мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_job_descr">
		<text>Погода становится все холоднее и холоднее ... Мутанты в Зоне научились противостоять опасностям местной погоды, выращивая теплый мех. Пора собирать шкурки! Кроме того, шкуры не только согревают, но и имеют много полезных функций вроде ремонта поврежденной брони или предоставления защиты от аномалий! Принеси мне несколько шкур и получи награду.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_hide_finish">
		<text>Видишь, снимать шкуру с мутантов не так уж и сложно, да, охотник?</text>
	</string>
	<!-- hunter_gar_trader_task_psy_dog_fur -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_title">
		<text>Лучшая шкура - найти шкуру пси-собаки</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_descr">
		<text>Мясник попросил меня найти шкуру пси-собаки для Мясника.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_job_descr">
		<text>Есть существо, которое обитает глубоко в сердце Зоны. Оно довольно редкое, и немногие сталкеры переживают встречу с ним. Его вой замораживает вашу кровь, а его глаза заглядывают в ваш разум и душу! Это существо называется пси-собака, существо и красоты, и смерти с уникальным серебристым мехом. Самая лучшая шкура, о которой мечтают многие охотники. Принеси мне шкуру пси-собаки, охотник.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_psy_dog_fur_finish">
		<text>Она у тебя есть? Да! Одна из лучших шкур, которые я когда-либо видел в своей жизни. Вот твоя плата, охотник, и еще кое-что, что я нашел в свое время и не очень-то мне пригодилось.</text>
	</string>
	<!-- hunter_gar_trader_task_arszi_fetch_beak -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_title">
		<text>Легенды Зоны - Найти мутировавший клюв вороны для Мясника</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_descr">
		<text>Мясник попросил меня принести мутировавший клюв вороны.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_job_descr">
		<text>О Зоне существует много легенд. Но есть только некоторые, которые интересуют нас, охотников. Волшебный мутированный клюв старшей вороны - одна из этих легенд. Некоторые сталкеры полагают, что если из него сделать отвар и выпить, то временно приобретешь сверхъестественные способности. Это значит, что есть сталкеры, которые за это неплохо заплатят. Принеси мне мутированный клюв старой вороны.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_beak_finish">
		<text>Так это и есть тот легендарный клюв. Действительно, он выглядит по-другому. Вот твоя плата, охотник.</text>
	</string>
	<!-- hunter_gar_trader_task_bloodsucker -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_title">
		<text>Изысканные украшения</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_descr">
		<text>Мясник попросил меня принести ему челюсть кровососа.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_job_descr">
		<text>Говорят, что кровососы - редкость. Ну, это не совсем так. Люди не слишком часто видят их, потому что большинство сталкеров не переживают встречи, чтобы рассказать об этом... На самом деле кровососы кишат повсюду. Днем они прячутся, а ночью выходят на охоту. Я могу сделать исключительно изысканные  украшения, используя их челюсти. Собери мне несколько челюстей кровососа и будь осторожен во время охоты! Если ты их не видишь, это не значит, что они тебя не видят...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_bloodsucker_finish">
		<text>Отлично! Надеюсь, они не попробовали тебя во время охоты. Вот твоя плата, охотник.</text>
	</string>
	<!-- hunter_gar_trader_task_chimera -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_title">
		<text>Лучший охотник</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_descr">
		<text>Мясник попросил меня принести трофей с химеры.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_job_descr">
		<text>Раньше люди боялись животных, потом животные боялись людей. Но все снова изменилось, когда появилась Зона ... В Зоне нет охотников и добычи, а есть только охотники. Сегодня ты охотник, а завтра, возможно, станешь жертвой. Есть существо, абсолютный охотник, Химера. Вершина эволюции. Достаточно ли ты храбр, чтобы столкнуться с окончательным испытанием в качестве охотника? Если да, то выследи химеру и принеси мне пару трофеев. Я буду ждать твоего возвращения!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_chimera_finish">
		<text>Самый лучший трофей, который ты мне принес! Вот твоя награда, мастер-охотник, и еще кое-что из моих старых запасов, что мне не очень-то пригодилось. Ты это заслужил!</text>
	</string>
<!-- Fanatic -->
<!-- esc_2_12_stalker_fanat_task_meat -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_title">
		<text>Еда для новичков</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_descr">
		<text>Фанат попросил меня добыть припасы</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_job_descr">
		<text>С каждым днем прибывает все больше и больше новичков, и из-за этого в Деревне Новичков не хватает припасов. Я хотел бы попросить тебя пойти и принести немного мяса, чтобы мы могли помочь нуждающимся новичкам с горячей едой.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_meat_finish">
		<text>Зпасибо, друг, вот твоя плата за помошь!</text>
	</string>
<!-- Wolf -->
<!-- esc_2_12_stalker_wolf_task_night -->
	<string id="igi_task_text_night_title">
		<text>Ночной террор на Кордоне - Уничтожить мутантов.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_night_descr">
		<text>Волк попросил меня уничтожить опасных ночных мутантов.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_night_job_descr">
		<text>Тоже не можешь уснуть? Может, и к лучшему. Послушайте, я только что получил сообщение от нескольких испуганных новичков, что они слышали странные звуки в этом районе. Судя по описанию, это какой-то опасный ночной мутант. Я хочу, чтобы ты нашел источник звуков и выследил его ради безопасности деревни! </text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_night_finish">
		<text>Спасибо за твою тяжелую работу, Деревня Новичков пока в безопасности ... Вот твоя награда.</text>
	</string>
<!-- Sakharov -->
<!-- yan_stalker_sakharov_task_mutant_parts_specimen_monster_common -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_title">
		<text>Сбор образцов мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_descr">
		<text>Сахаров попросил меня собрать несколько образцов мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_job_descr">
		<text>У нас закончились обычные образцы мутантов. Хотя нашим приоритетом являются исследования редких гуманоидных мутантов и артефактов, нас по-прежнему интересуют изменения, происходящие в местной дикой природе. Помимо личной заинтересованности, мы еще можем узнать об уникальных путях эволюции животных, взятых в Зоне. Несколько видов животных демонстрируют перспективные способности, которые мы можем использовать для разработки новых лекарств или просто больше узнать о самой Зоне. Хотите помочь науке? Все, что вам нужно сделать, это принести мне образцы!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_common_finish">
		<text>Спасибо, молодой человек! Вот ваша награда.</text>
	</string>
<!-- yan_stalker_sakharov_task_mutant_parts_specimen_zombie -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_title">
		<text>Сбор образцов зомбированных гуманоидов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_descr">
		<text>Сахаров попросил меня принести несколько образцов зомби</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_job_descr">
		<text>В Зоне много уникальных феномеонов. Нас особенно интересуют эффекты, связанные с пси-излучением, такие как способность, которую проявляют некоторые мутанты или аномалии. С другой стороны, результат этих эффектов поражает. Жертвы этих эффектов все еще &quot;живы&quot; в некотором смысле, хотя они не должны быть. Это меняет многие теории о самой &quot;жизни&quot;. Как вы уже могли догадаться, я говорю о так называемых &quot;зомбированных&quot; людях, но я нахожу этот термин весьма ненаучным. Я всегда жажду изучать биологические процессы, которые происходили в них после того, как мозг стал сильно поврежден при контакте с высоким уровнем выбросов пси-излучения. Пожалуйста, принесите мне образцы!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_zombie_finish">
		<text>Это действительно печально, закончить так... О да, вот ваша награда.</text>
	</string>
<!-- yan_stalker_sakharov_task_mutant_parts_specimen_humanoid -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_title">
		<text>Сбор гуманоидных образцов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_descr">
		<text>Сахаров попросил меня принести несколько гуманоидных образцов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_job_descr">
		<text>Зона изменила жизнь, какой мы ее знаем. Не только для животных, но и для людей тоже! Существует значительное количество сообщений о сильно мутировавших людях, обладающих новыми, захватывающими способностями. Контроль над разумом, сверхчеловеческая сила, регенерация и многое другое. Нас больше всего интересуют образцы этих мутировавших людей, или, если можно так выразиться, гуманоидных мутантов. Естественно, их любопытный интеллект делает их гораздо более грозными, чем свиньи или собаки, к которым привыкли менее опытные сталкеры. Это, конечно, опасная просьба, но если вы принесете мне образцы, вы действительно станете богатым сталкером!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_humanoid_finish">
		<text>Очаровательно! Эти образцы могли бы открыть дверь для науки за гранью воображения. Ваша награда, как и было обещано!</text>
	</string>
<!-- yan_stalker_sakharov_task_mutant_parts_specimen_mutant_rare -->
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_title">
		<text>Сбор редких образцов мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_descr">
		<text>Сахаров попросил меня принести несколько редких образцов мутантов</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_job_descr">
		<text>В Зоне существуют мутировавшие животные, которых можно считать высшими хищниками. Лишь очень немногие сталкеры переживают контакт с ними, что делает их очень редким экземпляром для нас. Ходят слухи, что некоторые из них могут выжить даже в самых суровых условиях, таких как высокая радиация или контакт с аномалиями. Я хочу научно доказать, правдивы эти слухи или нет. В зоне возможно многое, что даже я тогда счел бы ненаучным ... Это будет опасная миссия. Принесите образец, вы будете хорошо вознаграждены, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_arszi_fetch_monster_rare_finish">
		<text>Мы редко можем работать с такими превосходными образцами. Они хранят так много тайн, которые нужно раскрыть! Вот ваша награда.</text>
	</string>
</string_table>