<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="igi_task_text_arszi_scout_title">
		<text>Разведка</text>
	</string>
<!-- Cold -->
<!-- mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность на Болоте.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_arszi_scout_descr">
		<text>Холод попросил меня разведать область на Болоте.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>Слушай, мне нужен кто-то, кто проведет разведку. Все, что тебе нужно сделать, это проверить некоторые заброшенные здания на Болоте и доложить мне. Повторяю, это разведывательная миссия! Не пытайся быть героем, ты нужен мне живым! На этот раз убийство не принесет никакой дополнительной награды! Если встретишь сопротивление, беги и доложи мне! Эта информация очень поможет нам спланировать наши дальнейшие действия и уберечь себя от опасности в Болоте</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_arszi_scout_finish">
		<text>Так, что ты нашел? Вижу ... Спасибо за работу, вот твоя награда!</text>
	</string>
<!-- Fanatic -->
<!-- esc_2_12_stalker_fanat_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность вокруг Деревни Новичков</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_arszi_scout_descr">
		<text>Фанат попросил меня разведать местность в районе Деревни Новичков</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>У меня есть к тебе просьба. Нелегко сохранить Деревню Новичков в безопасности. На юге у нас есть веселая компания, называемая военными. На севере у нас бандиты, мутанты и иногда наемники... Нам бы очень помогло, если бы ты мог разведать местность на севере и доложить о ситуации там. Зная, где находится лагерь бандитов и мутанты, мы сможем предотвратить смертельные для новичков встречи для новичков. Я не прошу тебя встречаться с ними, просто оглянись вокруг, постарайся избежать вреда и возвращайся в целости и сохранности. Не бесплатно, конечно.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_esc_2_12_stalker_fanat_task_arszi_scout_finish">
		<text>Ну, могло быть и хуже ... Спасибо, я расскажу всем, каких областей следует избегать. Вот твоя награда, как и было обещано!</text>
	</string>
<!-- General Voronin -->
<!-- bar_dolg_leader_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность вокруг завода "Росток".</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_arszi_scout_descr">
		<text>Генерал Воронин попросил меня разведать местность вокруг завода "Росток".</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>Отлично, у меня для тебя приказ! Мы должны собрать информацию о передвижениях врага и мутантов. Меня интересуют районы завода "Росток", Свалки, Армейские Складов и Кладбища Техники. Тебя направят в один из этих районов, и твоя задача состоит в том, чтобы разведать врага и доложить о нем! Разрешается открывать огонь при столкновении, но постарайся избежать этого, если это возможно. Информация, которую ты собираешься собрать, имеет решающее значение при планировании будущих операций! По возвращении ты получишь компенсацию.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_bar_dolg_leader_task_arszi_scout_finish">
		<text>Хорошая работа, эта информация продвинет наши планы. Вот твоя награда.</text>
	</string>
<!-- Sultan -->
<!-- zat_b7_bandit_boss_sultan_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность вокруг укрытия.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_arszi_scout_descr">
		<text>Султан попросил меня разведать местность вокруг укрытия.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>О, смотрите, что кошка притащила! Послушай меня, сталкер, если тебе нужны деньги на журналы и водку, мне нужно, чтобы ты сделал мне добро. Идите туда и осмотри южную и западную части Темной Долины. Ищи любую информацию, которая, по твоему мнению, может быть полезной, и за нее, сможешь получить награду! Просто следи за своей задницей вокруг этой чертовой лаборатории и этих гребаных военных парней. Они и некоторые одиночки были занозой в заднице для меня в последнее время. А теперь иди и не возвращайся, пока не расскажешь мне что-нибудь интересное!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_arszi_scout_finish">
		<text>Так, так, посмотрите, кто вернулся целым и невредимым. И что же, у тебя  даже есть для меня кое-какая интересная информация? Хорошая работа. Вот твоя оплата. Не трать все это на выпивку, слышишь? Нам нужны такие дееспособные люди, как ты, чтобы провернуть побольше дел!</text>
	</string>
<!-- Major Kuznetsov -->
<!-- agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность вокруг военной базы.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_arszi_scout_descr">
		<text>Майор Кузнецов попросил меня разведать местность вокруг военной базы.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>У меня есть приказ для тебя, солдат! Я хочу знать, что здесь происходит. Ты будешь отправлен на разведывательную миссию, чтобы собрать информацию об окрестностях базы. Меня интересует район Агропром, северная часть Болота, и штаб попросили нас помочь ученым. Собери информацию и доложи, постарайся избежать столкновений, это разведывательная, а не боевая миссия!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_arszi_scout_finish">
		<text>Значит, такова ситуация. Молодец, солдат! Вот твоя награда и немного лишнего.</text>
	</string>
<!-- Lukash -->
<!-- mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность около Складов.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_arszi_scout_descr">
		<text>Лукаш попросил меня разведать местность возле Складов.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>Я хотел бы попросить вас помочь защитить наш дом. В последнее время было немало встреч с Долгом и Монолитом, не говоря уже о кровососах, которые с каждым днем все ближе и ближе подкрадываются из этой проклятой деревни. Нам нужна информация о текущей ситуации в Армейских Складах. Проверь места, отмеченные мной на карте, и доложи о них. Постарайся избежать боя, если это возможно. Возвращайся целым и невредимым!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_arszi_scout_finish">
		<text>Похоже на затишье перед бурей. Спасибо, мы благодарны тебе за помощь.</text>
	</string>
<!-- Dushman -->
<!-- cit_killers_merc_trader_stalker_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность вокруг Мертвого Города.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_arszi_scout_descr">
		<text>Душман попросил меня разведать местность вокруг Мертвого Города.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>Послушай, я ищу добровольцев для разведки районов, которые станут объектами будущих операций. Ты проникнешь в оперативную зону, соберешь информацию и доложишь о результатах. Низкий уровень риска, приемлемое вознаграждение. Есть вероятность на кого-то наткнуться. Что ты на это скажешь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_cit_killers_merc_trader_stalker_task_arszi_scout_finish">
		<text>Молодец! Вот твоя награда и кое-что вдобавок.</text>
	</string>
<!-- Krolik -->
<!-- pri_monolith_monolith_trader_stalker_task_arszi_scout -->
	<string id="igi_task_text_pri_monolith_monolith_trader_stalker_task_arszi_scout_title">
		<text>Разведать местность вокруг Припяти.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_pri_monolith_monolith_trader_stalker_task_arszi_scout_descr">
		<text>Кролик попросил меня разведать местность вокруг  Припяти.</text>
	</string>
    <string id="igi_task_text_pri_monolith_monolith_trader_stalker_task_arszi_scout_job_descr">
		<text>Брат! Неверные каждый день приближаются к сердцу нашей святой земли! Они повсюду ползают, как черви! Я прошу тебя найти камни, под которыми они ползают, и дыры, в которых они прячутся. Как только мы узнаем их местонахождение, мы нанесем удар во имя Монолита! Иди, брат, и возвращайся с информацией в целости и сохранности! Не стыдно не встретить их и не умереть почетной смертью, бывают ситуации, когда ты можешь причинить им еще больше страданий, когда ты просто смотришь и слушаешь, готовясь к удару! Пусть Монолит присмотрит за тобой на твоем задании!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_pri_monolith_monolith_trader_stalker_task_arszi_scout_finish">
		<text>Славься, Монолит! Ты оказал большую услугу своим братьям!</text>
	</string>
</string_table>
