<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON AGROPROM MAP
<	CoC 1.4.10 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 14, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Stop Unauthorized Incursions Task -->

	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_assault_stalker_online_title">
		<text>Преступление и наказание</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_assault_stalker_online_descr">
		<text>Нежелательные элементы по-прежнему не только незаконно проникают на территорию Аномальной ЧЗО, но при этом ещё умудряются вмешиваться в планы военных, срывая им операции и рейды.\nПолковник явно не в духе, раз уж конкретно мне было приказано возглавить операцию по зачистке местности от всех нежелательных и неизвестных элементов.\nНу что ж... Как говорится, приказы не обсуждают. Всех этих бедняг предупреждали, когда они лезли сюда.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_assault_stalker_online_job_descr">
		<text>Есть деликатное дело... Штаб ВС за периметром обеспокоен ростом числа незаконных проникновений через охраняемый периметр, равно как и вмешательств в наши операции. А когда в штабе беспокоятся, то беспокоятся и мои нервы. А их клетки, как тебе известно, не восстанавливаются.\nДля более лучшего понимания, я перефразирую немного приказ: необходимо, чтобы ты зачистил территорию от посторонних лиц. Понятно?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_assault_stalker_online_finish">
		<text>Отличная работа. Ты помог мне, а я - родине. Все остались довольны.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Capture Territory Task -->

	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_title">
		<text>Военный суд</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_descr">
		<text>Несмотря на усиливающееся присутствие военных и спецслужб в Зоне, анархистам, безбашенным сталкерам или же просто бандитам определённо наплевать на какие-либо последствия их деятельности, так что они по-прежнему отрицают какой-либо порядок и власть в Зоне, отсюда следуют и атаки на группы учёных...\nПоэтому необходимо отправиться к месту нападения и зачистить территорию от любых враждебных элементов. Это послужит всем уроком.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_job_descr">
		<text>ВСУ и СБУ стали довольно тесно работать друг с другом после ряда провальных операций, так что в этом есть и свои плюсы.\nТак, например, у простых бойцов теперь есть шанс не сгинуть в рейдах, а рассчитывать на помощь военсталов, контингент которых был недавно значительно увеличен. Но разве это помешает каким-нибудь архаровцам?\nВот, из последних новостей: в регионе, где СБУ занимается поиском документов, свидетельств и причин возникновения Зоны, повысилась активность криминальной швали, которая уже, кроме всего прочего, успела атаковать один исследовательский отряд. И хоть эти так называемые криминальные элементы наверняка уже не найти, наказание всё же должно последовать. Тебе приказано отправиться к месту нападения для проведения показательной порки. Всё понял?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_finish">
		<text>Задача выполнена? Отличная работа. Я сообщу наверх о твоих успехах.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Capture Enemy Combatant Task -->

	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Приказано взять живым или мёртвым</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>Зона является прямо-таки раем для всякого рода отребья, которое находит здесь себе новый дом и ведёт себя здесь точно таким же образом.\nПолковнику в распоряжение поступила свежая сводка новостей с актуальным списком разыскиваемых лиц, которые были замечены в Зоне. Мне же была поставлена определённая задача - избавиться от цели.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>Офицеры СБУ продолжают трясти перед моим лицом список с именами, что начинает меня крайне раздражать. Часть из них является известными нам шпионами и приближёнными ключевых фигур в Зоне, другие же - дезертиры, военные преступники и просто разная шваль. Тяжесть их вины не имеет значения, а вот что имеет, так это известное местонахождение обладателя имени из списка. Так что скрыться от правосудия у него не выйдет. Доберёшься и избавишься от цели - получишь прибавку с жалованию. Готов?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Хорошо отработал! В МВД будут довольны нашей работой.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Tight Security Task -->
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>В бой идут одни сталкеры</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>Зона предоставляет поистине огромные возможности для нечистых на руку людей с достаточной властью. Да, возможно, и полковник Кузнецов далеко не из святых, но он точно всяко лучше всех тех тыловых крыс, что отсиживаются в тёплых кабинетах на Большой земле, отказываясь приезжать в Зону, чтобы своими глазами лицезреть все прелести их жадности и выживания простых солдат.\n \nНо это всего лишь мысли о вслух... Полковник приказал прибрать территорию в профилактических целях. «Пара вражеских нашивок» понадобятся мне, для того, что бы начальник оценил качество выполненой мною работы.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>Кабинетные крысы хотят доказательства того, что мы тут всё держим под контролем... Это не так-то и просто сделать, когда всякие сталкеры шныряют то тут, то там.\n \nК счастью для нас, крысы эти слишком ленивы и трусливы, чтобы удостовериться в этом самим. Но для профилактики всё же не помешает время от времени выметать мусор. Понял, боец?\n \nПара тройка стакерских нашивок сойдёт, для оценки убранной территории.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_bs_fetch_patches_finish">
		<text>Молодец, боец. Я доволен твоей работой. А вот тебе и гостинцы.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_title">
		<text>Под грифом «секретно»</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_descr">
		<text>Полковник рвёт и мечет... Часовые проспали, как какие-то ушлые сталкеры выкрали довольно деликатные документы. Никогда такого не было, и вот опять...\n \nНеобходимо найти и вернуть украденные документы как можно скорее - Кузнецов ждёт, а ждать он не любит. </text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_job_descr">
		<text>Послушай, боец, у нас полный аврал. 
		
		Наш контакт на Кордоне передал нам интересную информацию касательно местонахождения не менее интересных документов. Документы были эвакуированы и доставлены на один из блокпостов. И всё было бы ничего, если бы не чёртова безалаберность личного состава! Видишь ли, какое-то сталкерьё свистнуло с блокпоста те самые документы, пока часовые в глаза долбились. Благо маячок ещё фурычит, так что документы нужно вернуть не-ме-дле-нно. Ты понял?\nА если увидишь ещё и этих евнухов клептоманских, то даю добро пустить их в расход. Не хотят жить по-хорошему - будем делать всё по-плохому.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_finish">
		<text>Выражаю благодарность за службу, солдат. Ты отлично справился с заданием! А часового, что провтыкал противника, будет целая неделя увеселительных приключений в нарядах.</text>
	</string>

<!-- (Military Medic) -->
	<string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_title">
		<text>Боль врача ищет</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_descr">
		<text>У Роговца появились проблемы в виде нехватки необходимых ему лекарств и медикаментов, а ждать следующей доставки припасом с Большой земли попросту нет времени и возможностей.\nС его слов, в Зоне нашли своё применение специальные медицинские наборы, так что необходимо найти один такой кейс для создания медикаментов и доставить медику как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_job_descr">
		<text>Медицинские запасы подходят к концу, а следующая птичка с припасами ещё ой как нескоро. Но слышал я, что сталкеры и торговцы начали наборы полевые, и не только, таскать в Зону. Мне бы такой пригодился. Сообразишь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Медицинские запасы подходят к концу, а следующая птичка ещё ой как нескоро. Но слышал я, что сталкеры и торговцы начали полевые наборы, и не только, таскать в Зону. Мне бы такой пригодился. Ну так вот, у меня ж тут из своего «зашить-полечить» практически ничего не осталось. Не спиртом да аскорбинкой же мне ребят лечить, верно? Пригодился бы «Набор для создания медикаментов». Там достаточно того, что мне нужно будет сварганить до следующего сброса припасов. Если притаранишь мне такой наборчик, то я уж тебя отблагодарю, брат, не сомневайся. Сообразишь? </text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично! Благодарю тебя. Это не решит всех моих проблем, но однозначно поможет парням.</text>
	</string>
</string_table>
