<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Mob Hit Task -->

	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Разборки</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>У Султана с беспредельщиками разговор короткий - это маслина в жбан или, как говорится, перо под рёбра.\n \nНадо найти и убить одного из таких бесстрашных, а потом вернуться к Султану за деньгами.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>Есть тема для реальных пацанов, что не зассут руки замарать, на.\nВ Зоне полно как мутного сталкерья, быков и крыс, которые лезут в общак, так и шестёрок, что за спиной братву опускают.\nНекоторые из этих петушар регулярно становятся бесстрашными и начинают проявлять ко мне своё полное, мля, неуважение. Одним словом, суки.\n \nЯ тебе дам по ним полный расклад, так что сможешь отслеживать их через КПК. Сделай так, чтобы и сигнал этот вёл прямо к жмурам, ты понял?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Реально за братву впрягся, отвечаю. Вот подгон для тебя.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Eliminate Military Presence Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_title">
		<text>Тяжело в учении - легко в очаге поражения</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_descr">
		<text>Султан поручил очистить территорию от военных. Похоже, он реальный пахан, раз даже не боится военных и их возможных рейдов после такой мокрухи.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_job_descr">
		<text>Эти херовы зольды ползают то здесь, то там. Расплодилось что тараканов, мля, только срать ещё разве что не начали. Так что надо организовать всё так, чтобы потом не пришлось нам их дерьмо тут оттирать, понял?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_finish">
		<text>Отличная работа, базара ноль. Держи бабосы.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Stalker Elimination Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_title">
		<text>Замочить беспредельщика</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_descr">
		<text>Султан поручил убить сталкеров, которые осмелились напасть на одного из братков.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_job_descr">
		<text>Сталкерьё напало на одного из наших братанов. Надо с ними что-то решить, а лучше - порешить. Бери маслины, волыну и вали фаршировать петухов.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_finish">
		<text>Загасил мурло? Рахманно, брателло. Благодарочка те. Будешь меня держаться - авторитет точняк привалит.</text>
	</string>
	
	
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>Воля пахана</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>В Зоне набралось слишком много мутных и беспредельщиков, не уважающих Султана и братву под его началом. Он решил, что им пора бы научиться манерам и жизни по пацанским понятиям.\n \nЕму требуются Нашивки в указанном количестве.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>Пора напомнить даунам, что из себя представляет братва. Сорви мне их нашивки, а я тебе за это даже бабосов накину.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_bs_fetch_patches_finish">
		<text>Давай сваливай сюда это всё. А сам держи свою доляну.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Unwelcome in the Hood Task -->
	
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_title">
		<text>Вечер в хату</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_descr">
		<text>Братки, что пришли из Тёмной лощины, рассказали о том, как очередные сталкеры поселились на ферме к югу отсюда и отказываются платить братве за крышу.\nС такими беспредельщиками у Султана отношения простые - устроить игру в жмурки, чтобы другим неповадно было строить из себя хозяев положения.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_job_descr">
		<text>Тута халтурка для тебя будет.\nБратва, что с Лощины двигала, передала мне инфу о том, как они опять зашухерили кучку вольных бакланов, засевших на ферме, что на юге.\n \nИ ладно, если б петухи эти за крышу хрустящих отваливали на нашей же земле. Так ведь хер там... Ну-ка, мля, подкатывай туда да спроси этих евнухов за беспредел ихний. Да проси, мля, так, конкретно по-нашему. Волыну не забудь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_5_finish">
		<text>Ну прям Рэмбо, на. Вот, лови гостинчик.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Night Terror Task -->
	
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_title">
		<text>Чики-брики, чик-чирик</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_descr">
		<text>В окрестностях вновь завелось мутантское отродье, которое не только не даёт житья браткам своим присутствием, но ещё и жрёт их.\n \nСултану такой расклад не по нраву, а потому он хочет, чтобы тварь, или твари, терроризирующие бандитов, были уничтожены.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_job_descr">
		<text>Жопа у нас - мутанты хреновы опять вылезли. Похлеще долгарей и зольдов братков наших в расход пускают. Недавно один херов кровосос всю бригаду положил.\n \nЗнач так, за павших пацанов надо отомстить, а за живых - впрячься. Такой расклад вот, брателло. Давай. Жду результатов.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_6_finish">
		<text>Мля буду, решала! Конкретный решала!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Olivius (Bandit Trader) Eliminate Mutants Task- -->

	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Шухер в Долине</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>Недавно на братву, что держала одну из точек в Долине, напала стая мутантов, которая перебила и поела их всех.\nКроме того, стая теперь обустроила там себе логово.\n \nМаслине такой расклад никуда не годится, так как подобное логово мутантов отпугивает сталкеров и представляет опасность для самих пацанов, не готовых встрять там, где они ещё вчера ходили без проблем.\n \nНеобходимо уничтожить мутантов.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Короче, ля, дело такое: к нам тут на днях со Свалки зверьё местное закатилось. Пацанов захавали, шо проход держали, а сами логово захерачили у дороги, суки. Ну и сталкерня туда теперь не суётся - боятся, петушары.\n \nТакими темпами сюда ваще никто лезть не будет, и с кого нам тогда бабло трясти? Не с мутантов же, мля.\n \nТочку я тебе в КПК нарисовал. Пошмаляешь мутантов - получишь награду.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Малаца, ёпт! Держи бабки. Слухай, я смотрю ты реальный пацан, так шо я пахану за тебя слово в натуре замолвлю.</text>
	</string>



	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_stalker_online_title">
		<text>Бардак и беспредел</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_stalker_online_descr">
		<text>Обитатели Зоны по-прежнему не хотят мириться с положением дел и ролью бандитов в них. Из-за их действий в Зоне царят настоящий бардак и беспредел.\n \nНеобходимо показать, кто здесь главный. Уничтожение беспредельщиков и взятие под контроль братвы их точек послужит хорошим уроком и напоминанием.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_stalker_online_job_descr">
		<text>Развешивай уши давай короче.\nНа нас тут сучьё опять залупаться начало - прут шо дурные, еле маслинами откармливаем.\nДык вот пахан и сказал найти пару нормальных пацанов, чтоб приструнить этих пидрил да заодно пару точек подмять, под крышу взять. Вот я о те сразу и вспомнил, ты ж их всех своим шпалером шедеврально на раз-два завалишь, ёпт.\nНу чё скажешь? Подписывать тя, э?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_assault_stalker_online_finish">
		<text>Мля-а, да ты реально крутой! Снаряга понадобится - заваливай, херню не втюхаю, мля буду.</text>
	</string>



	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_title">
		<text>Чики-брики - и в дамки!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_descr">
		<text>К Маслине подкатила пара корешей, которые хотят устроить себе небольшой праздник пацана: освободить сталкеров от пожитков да пострелять «лохов».\n \nНужно проследить за сохранностью братков, при необходимости прикрывая их, пока они вдоволь не настреляются и не нарубят хабара.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_job_descr">
		<text>Короч такая тема: пацаны типа решили тута лошьё постричь да намаслинить забавы ради, ёпта. Ну и надо шоб кто-то их поводил по окрестностям да проследил, шоб им бошки не намаслинили и херы не поотгрызали.\n \nБабки за это дело предлагают, так шо работа того стоит. Ну чё, ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_finish">
		<text>Ништяк, брателло. Лови магарыч.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR OLIVIUS TASK -->
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Мокруха</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>Один из бесстрашных сталкеров мало того, что косит братву, так ещё и насолил конкретно Маслине, решив подняться в своём окружении за счёт братков. Маслине такой расклад явно не по нраву, поэтому он попросил найти этого героя и «разъяснить по понятиям за базар».</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>Тема тут одна подвернулась, как раз для решалы вродь тя. Есть один шнырь, шо суетится больно сильно: пацанов валит да братву среди своих опустить пытается базаром гнилым за глаза, а такое западло у нас, мля, не по понятиям.\n \nСкопытишь чушкаря этого - с пустыми руками не уйдёшь. Чёб там кто не болтал, а Маслина за базар отвечает!\nПолучишь за работу очень неплохой навар... Только скопытить его надо по-тихому, без кипиша.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Ай малаца, зажмурил этого чушкаря! Без базара. Держи бабки.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	<!-- (Bandit Medic) -->
	<string id="igi_task_text_bandit_main_base_medic_mlr_task_1_title">
		<text>Во все тяжкие</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bandit_main_base_medic_mlr_task_1_descr">
		<text>Медику бандитов удалось разжиться рецептами ряда наркотиков, которые можно изготовить в полевых условиях. Однако для этого необходим «Набор для создания медикаментов», которого у братков нет. Необходимо найти набор и доставить его местному Айболиту.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bandit_main_base_medic_mlr_task_1_job_descr">
		<text>Я тута типа врачевальник местный. Могу пришить чё, а могу и отшить, если ты по этой части. А могу магарыч подкинуть за халтуру, если в теме.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bandit_main_base_medic_mlr_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Зацени, тема такая короче: надо притаранить для братвы «Набор для создания медикаментов», мне кореш со Складов притаранил очередную маляву с ништяками - типа я смогу шмаль да колёса кашкарные забаццать. Сам, мля, ты прикинь! Тока хер там плавал... Без такой бандурины ничё не выйдет, а попробовать, сука, ой как хочется!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bandit_main_base_medic_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Ля, ну просто благодать терь будет, отвечаю. Лови благодарочку.\nНу чё, ща мы тут заварганим пунш да чё покруче, тока разобраться надо, чё там понаписано, мля...</text>
	</string>

</string_table>
