<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON DEAD CITY MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Contract Killing Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Просто бизнес</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>У наёмников определённо нет никаких проблем с количеством доступных контрактов, однако они испытывают ощутимые проблемы в численности бойцов.\n \nНеобходимо сохранить их престиж, поэтому Душман поручил найти и ликвидировать определённую цель. Ни вопросов, ни ответов. Такая у наёмников работа.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>Наш наниматель на днях предоставил новый список заказов, и кому-то нужно всё это разгребать. Сейчас времена тяжёлые: бойцов мало, заданий много, а работу-то делать надо. Мы ведь не хотим потерять к себе доверие заказчиков, правильно?\nВ общем, твоя задача - найти и замочить одного типа, неважно кто он. Детали скину на твой КПК.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Сделано? Отлично. Вот твоя доля:</text>
	</string>


	<!-- ASSAULT TERRITORY FOR MERCS TASK -->
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_title">
		<text>Зачистка</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_descr">
		<text>Наёмникам явно ни к чему какие-либо соседи, поэтому необходимо очистить область от любых враждебных элементов, сохранив былой расклад сил.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_job_descr">
		<text>Мне нужно, чтобы ты сыграл ключевую роль в нападении. Очисти указанную область от любых враждебных элементов.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Молоток. Лови гешефт.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Capture Enemy Documents Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_title">
		<text>Ценная информация</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_descr">
		<text>В зависимости от цены, наёмники готовы заняться практически всем: как от поиска артефактов и устранения неугодных, так и до ведения опосредованных войн и захвата различных документов.\nНедавно Душману был передан контракт на нахождение и захват документов, представляющих большой интерес для определённых людей.\nНеобходимо сделать всё в лучшем виде.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_job_descr">
		<text>Заказчик сообразил нам контракт на захват документов, что его интересуют. Документы надо захватить у противника, иначе бы он к нам и не обращался. Двигай за документами и тащи их сюда. Бабками не обижу. Это всё, что нужно знать.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_finish">
		<text>Вот порадовал. Знал, что на тебя можно положиться. Лови причитающееся.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	
<!-- Aslan (Barman) -->
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Ликвидация</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>Аслан придерживается правила «меньше знаешь - крепче спишь», а потому без лишних слов предлагает для выполнения различные контракты.\n \nНеобходимо ликвидировать очередную цель.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>Да, работа у нас всегда есть. Я даю тебе данные по цели и её координаты, а ты её уничтожаешь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Молорик, брат. Держи свои деньги.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>Трудная мишень</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>Нашивки сталкеров оцениваются Асланом в неплохой гонорар, который он может выплатить, если я неплохо проявлю себя в охоте на людей и предоставлю ему доказательства своей работы.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>Хочешь поохотиться на людей? Я говорю тебе, сколько надо нашивок сорвать - ты же приносишь мне их и получаешь деньги.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_bs_fetch_patches_finish">
		<text>Молоток, братан. Держи бабосики.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_title">
		<text>Дикая охота</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_descr">
		<text>У Аслана есть заказ от одного из клиентов с Большой земли, которому как можно скорее нужно доставить часть мутанта.\n \nАслан будет ждать возвращения с искомой частью мутанта.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_job_descr">
		<text>Всегда найдётся работа. Один из наших клиентов, значит, заинтересован в редкой части мутанта. Доставь её мне и я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_job_descr">
		<text>Всегда найдётся работа. Один из наших клиентов, значит, заинтересован в редкой части мутанта. Сомневаюсь, что зверушка добровольно расстанется с ней, поэтому обращаюсь к тебе:Сообрази мне эту посылку, и я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Малорик, брат. Удружил так удружил. Вот награда.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_title">
		<text>Зверь против зверя</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_descr">
		<text>В Рыжем лесу завёлся опасный мутант, который уничтожил далеко не первый отряд сталкеров, среди которых, вероятно, был и отряд наёмников. Если верить слухам, то этот мутант - чёрная химера.\n \nАслан попросил найти и уничтожить эту тварь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_job_descr">
		<text>Слушай сюда. Поползли слухи, что в Рыжем лесу завелась неведомая прежде химера. Говорят, чёрная словно душа Сидоровича. Так вот она отряды сталкеров может за раз положить и ещё живой при этом уйдёт потом. Причём возможно, что это именно та самая тварина, что наш отряд разведчиков и положила недавно. Как ты уже понял, такая живая херня может неслабо ударить по нашему бизнесу. Так что убедись в том, что тварь перестанет дышать. Понял?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_finish">
		<text>Братан! Ну ты и уважил! И за наших отомстил. Вот, держи, заслужил. К слову, ты если из Зоны надумаешь свинтить, то черкни контакты, лады? Ведь такое дело и отряд с трудом осилит, а ты в одиночку... Рэмбо прям! Я вне Зоны знаю людей, которые точно заинтересуются твоими навыками.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_title">
		<text>Сафари</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_descr">
		<text>Похоже, мутантам слишком приглянулся Мёртвый город с прилегающими к нему территориями.\nОни не только мешают наёмникам спать по ночам, но и привлекают нежелательное внимание сталкеров-охотников.\n \nАслан попросил найти и уничтожить этих мутантов, обезопасив тем самым базу операций наёмников.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_job_descr">
		<text>Есть у меня к тебе дело. Даже не контракт, а скорее личная просьба. Денежная, разумеется.\n \nЧто-то завелось у нас тут чересчур много зверья... по ночам твари эти спать не дают, а днём - сталкеров-охотников приводят. Задолбало это.\nСгоняешь проутюжить то место?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_finish">
		<text>Дело сделано, а вот и награда. Молодцом, братишка. Теперь хоть вздремнуть можно будет по-человечески.</text>
	</string>
	
<!-- Surgeon (Mercenary Medic) -->
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_title">
		<text>Один лечит, другой - калечит</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_descr">
		<text>У наёмников постоянно кто-то крадёт различные припасы, но вычислить вора пока не удалось. Вместо этого Хирург попросил найти «Набор для создания медикаментов», которые ему позарез нужны для синтеза медикаментов для наёмников.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_job_descr">
		<text>Есть работёнка непыльная по части сбора припасов. Интересно?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Среди нас завелась какая-то сука, которая тащит всё, что плохо лежит: будь это жратва, патроны или даже наборы для синтеза медикаментов. Вот последнее у меня и умыкнула эта крыса. Не знаю, может реально клептоман какой среди бойцов завёлся, либо гнида эта по дозе морфия соскучилась. Как бы там ни было, от тебя мне сейчас надо, чтобы ты нашёл и притаранил мне новый «Набор для создания медикаментов». Ну что, согласен?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично, благодарочку лови. А эту суку крысиную мы ещё найдём.</text>
	</string>

</string_table>
