<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON BAR (ROSTOK) MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>Между молотом и наковальней</text>
	</string>	
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>Генерал Воронин хочет проредить вражеские ряды и заодно наглядно продемонстрировать всем остальным, что бывает, когда на «Долг» или беззащитных сталкеров нападают исподтишка.\n \n «Нашивки» сойдут в качестве доказательств, которые необходимо предоставить Воронину.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>Послушай, парень, мы стремимся уничтожить Зону, но при этом и не поворачиваемся спиной к простым сталкерам, когда на них покушается всякое отребье... И нашим желанием защитить беззащитных сталкеров не преминут воспользоваться и наши враги. Поганые преступники, анархисты и фанатики, движимые алчностью, невежеством или ложью...\nХоть Зона и остаётся нашей главной угрозой, и мы не хотим разжигать крупномасштабный конфликт, продемонстрируй-ка нашим врагам, какая расплата их ждёт за их трусливые нападения.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_bs_fetch_patches_finish">
		<text>Великолепная работа. Защита мира и людей от Зоны и погани - наша общая цель.\n \nОстальным же трусам это послужит уроком. Ну, а если нет, то, как говорится, повторение - мать учения.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Night Terror Task -->
	
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_2_title">
		<text>Дух мщения</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_2_descr">
		<text>Похоже, Генерал Воронин крайне разозлён нападениями на его людей, регулярно происходящих ночью на Кладбище техники. Проблема, по-видимому, и впрямь серьёзная, раз он хочет, чтобы тварь, что поселилась там, была буквально изничтожена...\n \nА тварь-то ночная, значит... Придётся ждать наступления темноты.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_2_job_descr">
		<text>Наши патрули докладывают о том, что крайне опасный мутант по-прежнему держит Кладбище техники в страхе. Этой тварине уже удалось забрать несколько наших бойцов, однако мы бессильны изловить её в дневное время... Тем не менее, нужно положить этому конец как можно скорее.\nПриготовь снаряжение и отправляйся на Кладбище затемно, найди это отродье и не оставь от него и следа.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_2_finish">
		<text>Отлично. Ещё одна маленькая победа в этой большой войне. А наши павшие товарищи наконец-то были отомщены. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Task -->
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_3_job_descr">
		<text>Даже несмотря на то, что мы практически уничтожили силы «Греха», его остатки не собираются сдаваться. Разведчики сообщили о том, что выжившие грешники обосновались в старых цехах подстанции на Затоне. Нельзя позволить им перегруппироваться или завербовать новых сталкеров, так что настало время покончить с этим раз и навсегда.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_3_finish">
		<text>Отличная работа, боец. Одних наших сил может не хватить, чтобы бороться одновременно с Зоной и людьми, что хотят превратить весь мир в неё.</text>
	</string>
	
	<!-- Voronin (Duty Honcho) From Ukraine With Love Task -->
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_4_title">
		<text>Свой среди чужих</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_4_descr">
		<text>В войне группировок, как и в другой войне, значительная доля успеха - это подробная и достоверная информация, получить которою путём допросов и пыток порой крайне трудно. Куда более действенным методом является вербовка бойцов группировки противника или перебрасывание своего шпиона в её стан. И зачастую настоящей проблемой является не проникновение в её ряды, а попытки вернуться домой, сохранив при этом свою жизнь.\nИ именно с такой проблемой столкнулся «Долг», когда один из его агентов перестал выходить на связь. К счастью, разведотряд смог найти шпиона и передать его координаты в штаб. Необходимо выдвигаться в указанный квадрат и вызволить бедолагу из лап врага, но сначала надо ликвидировать враждебные цели, охраняющие его. Агент «Долга» будет иметь при себе СВД и он должен остаться в живых.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_4_job_descr">
		<text>У нас сейчас каждый боец на счету, особенно те, что втёрлись в доверие противнику и снабжают нас критически важной информацией. Поэтому мы категорически не можем позволить нести потери. Наш агент крайне надёжный и проверенный человек. Что уж там, даже СБУ предлагала в свои ряды вступить, но он остался с нами. Однако с недавних пор он перестал выходить на связь и обрезал все контакты с нами, поэтому есть все шансы полагать, что он был раскрыт врагом. Он не убит - это точно, наш отряд разведки, не без помощи знакомых военных, установил его последние координаты местонахождения.\nК сожалению, в данный момент по моему же личному приказу спецотряды «Долга» либо заняты, либо находятся слишком далеко, а менее опытных бойцов отправлять слишком рискованно - это совсем не боевое крещение, провал которого может быть допущен...\n \nНеобходимо, чтобы ты выдвинулся в указанные координаты вот этого квадрата и вывел нашего бойца из стана врага. Цель опознаешь по наличию СВД. Имей в виду, что в том случае, если он не был ещё раскрыт, то он откроет по тебе огонь. Необходимо сперва ликвидировать его сопровождение и дать опознавательный знак, после чего максимально безопасно эвакуировать его.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_4_finish">
		<text>Благодарю за отлично проведённую спасательную операцию, дружище. Ну, а доклад агента я уж в конфиденциальной обстановке выслушаю, не обессудь - военная тайна, сам понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_4_msg_join">
		<text>Отставить огонь! Свои!\n \nСпасибо за помощь, приятель. Я уже думал, что всё - того... не выбраться одному. Уж очень подозрительными они стали - пришлось оборвать контакты со своими. Ну, теперь всё позади. Двигаем на базу?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_leader_task_4_msg_leave">
		<text>Фух, дошли! Что ж, брат, полагаю, здесь наши пути расходятся. Спасибо тебе за всё!</text>
	</string>
	
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Defend Rostok Task -->
	
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_assault_stalker_online_title">
		<text>Со щитом или на щите</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_assault_stalker_online_descr">
		<text>В штаб «Долга» поступили разведданные о приближающихся силах противника к Ростку. Долговцы уже заняли оборонительные позиции, однако полковник Петренко не желает рисковать людьми в случае возможной мясорубки, если врагу вдруг удастся вызвать подкрепления. Именно по этой причине он попросил перехватить и уничтожить силы врага до того, как они доберутся до Ростка.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_assault_stalker_online_job_descr">
		<text>По недавно пришедшим разведданным стало ясно, что вражеские силы приближаются к нашим позициям. Это даёт нам некоторое преимущество. Ребята уже заняли позиции, но я хочу убедиться, что противник не запросит подкреплений. Так что ты мне будешь нужен для превентивного удара. Медлить нельзя, так что постарайся сделать так, чтобы хлопцы эти где-нибудь «потерялись» по пути сюда. Устроишь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_assault_stalker_online_finish">
		<text>Отлично сработано, боец. Надеюсь, у остальных идиотов есть инстинкт самосохранения, чтобы не лезть к нам в ближайшем будущем...</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_title">
		<text>Клин клином вышибают</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_descr">
		<text>Со слов Петренко, «Свободе» удалось успешно занять один из лагерей «Долга». Полковник, похоже, решил продемонстрировать противнику скорость и силу реакции, поручив мне вернуть под контроль «Долга» захваченную врагами территорию.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_job_descr">
		<text>Есть важное дело: «Свобода» только что заняла один из наших лагерей, поэтому для исправления данной ситуации я нуждаюсь в хорошем бойце, который сможет «разубедить» и изменить их решение. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
		<text>Задание выполнено? Ух! Отличная работа! По сусалам они, понимаешь, надают. Как же, ага...</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Приказано уничтожить</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>Врагов у «Долга» предостаточно. Их, пожалуй, даже и искать не надо - одна Зона и мутанты с монолитовцами чего только стоят!\nТем не менее, враги у долговцев есть и по идеологии...\nУ Петренко для этого дела, оказывается, даже и список есть. Он поручил найти и устранить цель из этого самого списка.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>У меня есть список очень важных лиц, о которых нужно позаботиться. В основном, это отъявленные преступники, стукачи, насильники или простая шпана, которая узнала лишнее. Но есть и лидеры отрядов, и даже высокопоставленные лица «Свободы». Выуди из них всю информацию, какую сможешь, а потом прикончи.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Отлично! Вот обещанная награда.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>У всякой охоты свои заботы</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_descr">
		<text>«Долг» никогда не скрывал своих взглядов относительно Зоны всех связанных с ней явлений и порождений, а потому с радостью принимает в свои ряды единомышленников и же свободно выдаёт контракты на зачистку логов мутантов сталкерам, желающим внести свою лепту в сдерживание Зоны, ну, или же просто подзаработать благим делом. Петренко поручил провести отстрел мутантов, а заодно собрать с них несколько трофеев.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_job_descr">
		<text>«Долгу» нужна помощь в отстреле мутантов. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_job_descr">
		<text>Как тебе возможно известно, мы полностью поощряем и вознаграждаем желание сталкеров способствовать уничтожению Зоны и её ужасов: будь то фанатики всех мастей или мутанты. На этот раз - это мутанты. Недавно здесь проходили охотники, которые поделились с нами последними картами миграций мутантов. Так что «Долгу» не помешала бы помощь в отстреле особо опасного или чересчур назойливого зверья, в зависимости от навыков, а заодно не помешает собрать и ряд трофеев, чтобы показать зелёным, с чем им предстоит иметь дело. Ну, или просто ради чувства гордости и выполненного долга, хех. Доставишь мне трофеи - получишь хорошее вознаграждение. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_finish">
		<text>Молодцом отработал, охотник. Вот и награда.</text>
	</string>
	
	<!-- Barkeep -->
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_title">
		<text>Деловое предложение</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_descr">
		<text>Бармену нужен артефакт. Вот так вот, без лишних слов и вопросов. Действительно деловой человек!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_job_descr">
		<text>Меня интересуют артефакты. Делаем так: я даю наводку на определённый артефакт, а ты приносишь и получаешь награду. Обе стороны довольны. Ну, как тебе?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Моих клиентов интересуют артефакты. Зачастую это просто «светлые умы», которым не повезло на связи, которыми располагают официальные лица науки в Зоне. Значит, делаем так: я даю наводку на определённый артефакт, а ты приносишь и получаешь награду. Обе стороны довольны. Я буду ждать его здесь, как и твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Молодец, дружище. А вот и твои премиальные.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Грязная работа</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>Бармен подкинул грязную халтурку - надо найти и устранить одного сталкера, который умудрился кому-то там насолить.\n \nВсю необходимую информацию Бармен предоставил на КПК. Пора браться за дело. Вот ведь не повезло бедняге...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>Бывает, что «Долг» и рядовые сталкеры ко мне обращаются, когда им кто-то либо не угодил, либо очень насолил, а я, в свою очередь, ищу согласных для помощи в этом их нелёгком деле, чтобы у конкретных личностей не было потом проблем. Считай, что я посредник.\nУ меня сейчас как раз в процессе несколько целей на ликвидацию. Обычно это какой-нибудь сталкер, предавший или заказавший своих друзей, но бывает ещё, что и чисто заказные убийства лиц других группировок имеются. Работа грязная, но кто-то же должен её делать, особенно если награда того стоит, верно? Ну так что, берёшься? Необходимую информацию скину на КПК.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Вот твои деньги, только не увлекайся убийствами. Наёмникам конкуренты тоже ни к чему. Хе-хе...</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Псевдожучки и псевдомышки</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>Есть у сталкеров такой анекдот: «Посадил сталкер псевдорепку. Выросла псевдорепка большая-пребольшая! Взял сталкер  гранатомёт и пошёл ее добывать. И всё бы у него наверняка получилось, если бы псевдожучки и псевдомышки не набежали». Звучит смешно, да только порой эти Жучки и мышки и в самом деле могут быть той ещё занозой в заднице. Доходит уж до того, что и из лагеря нельзя десяти шагов сделать - на тебя сразу же летит очередная псевдо-кто-то!\nИменно поэтому Бармен предложил совместить приятное с полезным - заработать деньжат за зачистку прилегающих территорий от мутантов. Дело это правильное, а то расплодилось тут всяких... Да и трофеи лишними точно не будут.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Скажи-ка, ты там никаких мутантов не видел по пути сюда? Долговцы недавно проутюжили территорию вокруг, но новоприбывшие сталкеры передали, что видели то ли собак, то ли ещё кого-то на внешних границах лагеря. Если они не шутят, то зверьё представляет большую опасность как для сталкеров в лагере, так и для тех, кто только будет сюда идти. Кроме того, не стоит говорить и о том, что отсутствие клиентов вредит бизнесу. В общем так, за уничтожение мутантов готов неплохо заплатить, возможно, даже ещё чего подкину вдобавок. Главное - это чтобы от них не осталось и следа. Лови примерные координаты.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Хорошая работа. А вот и твои честно заработанные.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Barkeep (Loner Trader) New Tasks -->
	
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_title">
		<text>Необычный бизнес</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_descr">
		<text>Как говорится, у богатых свои причуды. Вот один из таких клиентов, судя по всему, и обратился к Бармену и попросил того найти один необычный для обитателей большой земли трофей...\nБармен, в свою очередь, обещал неплохо заплатить за доставку заказа, чтобы уже он переслал его клиенту.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_job_descr">
		<text>Видишь ли, я не только достаточно занятой человек, но ещё и крайне щедрый к тем, кто желает помочь мне в решении моих проблем. А у меня тут как раз горит заказ. Заинтересован?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_job_descr">
		<text>Значит так, один из моих клиентов, который ещё и отличный ювелир, специализирующийся на животных трофеях, хочет себе один такой. Он готов заплатить мне неплохую сумму за доставку. Я же, в свою очередь, готов заплатить тебе за предварительную доставку трофея мне. Понимаешь, о чём речь, да? Сделай так, чтобы мутант расстался со своей принадлежностью, и доставь её ко мне. Деньгами не обижу.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>Молодец! Вот и твоё честно заработанное.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_title">
		<text>Расхититель тайников</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_descr">
		<text>Было ваше - станет наше. Бармен попросил выкрасть важные документы и доставить их к нему.\nКоординаты их местонахождения он скинул мне на КПК.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_job_descr">
		<text>Мне тут шепнули о схроне с крайне интересными документами. Я понятия не имею, кто его владелец и где он сейчас может быть, но я без промедления вознагражу того, кто смог бы устроить дело так, чтобы эти самые документы чудесным образом появились на этой барной стойке. Смекаешь? Я скину тебе на КПК последние известные координаты тайника. Сомневаюсь, что это ловушка, потому что меня подставлять - это тебе не Сидоровичу на Кордоне сделки срывать.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_finish">
		<text>Вот это порадовал. Отличная работа, сталкер.</text>
	</string>

<!-- Aspirin (Duty Medic) -->
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_medic_task_1_title">
		<text>Народная медицина: найти и доставить Аспирину «Набор для создания медикаментов»</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_medic_task_1_descr">
		<text>Иногда беда приходит, откуда её совершенно не ждали: недавно отряд «Долга» патрулировал территорию, когда его бойцов просто внезапно снесла толпа мутантов. Другие долговцы пришли на помощь и доставили бедолаг на базу. Аспирин не испытывает проблем в медикаментах, однако ему известны особые рецепты медикаментов, способных поднять бойцов на ноги в кратчайшие сроки, но ему необходим «Набор для создания медикаментов». Надо его найти и доставить медику. </text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_medic_task_1_job_descr">
		<text>Мне нужна помощь с нахождением и доставкой особого оборудования для помощи раненым.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_medic_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Мне нужна помощь с нахождением и доставкой особого оборудования для помощи раненым. Тут ведь оно в чём дело... Перед одним из недавних выбросов произошёл гон мутантов, причём прямо через ни о чём не подозревающий патруль. Слава богу, кто-то подал голос в эфир и другой патруль спустя часы радиомолчания ребят нашёл и подобрал - живы, но контужены почти все. Оно и понятно: когда на тебя просто толпень тупорылой животины прёт - всё равно, что товарняк в тебя впишется.\nНо ничего, у меня есть пара проверенных рецептов для синтеза лекарств и медикаментов, которые бойцов в порядок мигом приведут. Проблема только одна - это неимение необходимого оборудования. Сам понимаешь, на все ранения и болячки не напасёшься оборудования.\nИ я и бойцы будем тебе премного благодарны, если найдёшь Набор для создания медикаментов и доставишь его сюда.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_bar_dolg_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе, мужик. Тут всё, что мне было нужно и даже больше. Я сразу же начну синтезировать свои припарки.</text>
	</string>
	
<!-- Snitch (100 Rads) -->
	<string id="igi_task_text_top_10_task_title">
		<text>Топ-10: #$num. $name</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_top_10_task_description">
		<text>Осведомитель: Твоя текущая цель: $name ($comm). Последнее известное местонахождение: $map. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_top_10_task_name_finish">
		<text>Топ-10: Вернуться к Осведомителю за вознаграждением.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_top_10_task_description_finish">
		<text>Осведомитель: Надо же, ты справился! Публика бы точно рукоплескала, будь она зрителем, хаха. Ладно. Возвращайся в бар - твоя награда ждёт тебя.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_st_task_info_awaiting">
		<text>Получение данных...</text>
	</string>

</string_table>
