<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Semenov (Ecog Honcho) Research Hunt Task -->

	<string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_task_1_title">
		<text>Охотники за знаниями</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_task_1_descr">
		<text>Доцент Семёнов занимается исследованием некоторых видов мутантов и ему хотелось бы заполучить ряд образцов для более детального анализа и исследования в лаборатории.\n \nК сожалению, доцент не располагает необходимыми для этой цели боевыми и охотничьими навыками, равно как и не располагает необходимой для экспедиции охраны.\n \nТем не менее, он предложил мне работу - обеспечить ему сопровождение и охрану, прилагая всю необходимую помощь и поддержку, чтобы учёный мог взять свежие образцы ткани и просканировать тела.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_task_1_job_descr">
		<text>Да, Вы знаете, у меня есть проблема, для решения которой мне требуется опытный сталкер или охотник. Вы не могли бы помочь?\n \nВидите ли, я занимаюсь исследованиями и наблюдениями за животным миром Зоны, ну, если мир этот можно назвать животным. Как бы там ни было, мне для более глубокого анализа и исследования требуется ряд определённых особей и их тканей, справиться с которыми мне самому просто не представляется возможным!\nА профессор отказывается предоставлять мне необходимую для экспедиций вглубь Зоны охрану, мотивируя это высокой значимостью других исследований и нехваткой опытных сотрудников.\n \nМне необходимо отыскать, скажем, пять разных особей. Ну и, естественно, Вам необходимо будет помочь нейтрализовать их и обеспечить мою безопасность в течение всей научной экспедиции.\nНе беспокойтесь, я целиком и полностью готов оплатить Ваши услуги.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_ecolog_semenov_task_1_finish">
		<text>Просто замечательно! Спасибо Вам большое за помощь. Похоже, я собрал все данные, которые мне были нужны. А вот и Ваша награда...\n \nМилости просим в нашу лабораторию. Нам всегда требуются рабочие руки и знающие головы.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecog Trader) -->
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_1_title">
		<text>Научный донор</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_1_descr">
		<text>Сахаров очень занят проведением ряда экспериментов с использованием образцов тканей фауны Зоны. По крайней мере, он был занят, пока не закончились все доступные материалы.\nТеперь же он нуждается в любой помощи, которая может предоставить ему необходимые образцы.\n \nЯ согласился помочь ему решить эту проблему. трофеи необходимо будет найти и доставить в хорошем состоянии как можно скорее, пока образец сохраняет свою свежесть. В противном случае, Сахаров не примет его.\n \nОсталось лишь найти донора, который предоставит этот самый образец...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_1_job_descr">
		<text>У меня наблюдается острый дефицит необходимых животных материалов, а потому мне срочно нужен опытный охотник для добычи определённых образцов. Могу ли я на Вас рассчитывать?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Я проводил ряд особо важных экспериментов в своей лаборатории, связанных со свойствами некоторых представителей фауны.\nК великому сожалению, я не рассчитал свои запасы образцов, необходимых на случай непредвиденных обстоятельств и ответвлений эксперимента - я израсходовал последний доступный материал, что у меня был.\n \nДанные эксперименты представляют огромную значимость для научного сообщества и меня лично, так что я нуждаюсь в пополнении запаса необходимых материалов.\n \nСразу скажу, что меня мало интересуют подробности получения образцов. Вы вольны отправиться на охоту, приобрести их у торговцев или же других сталкеров. Единственное, что я требую - это своевременность доставки и свежесть материалов. От них не будет толку в эксперименте, если они потеряют свою свежесть.\nКак только Вы соберёте всё, что мне нужно, Вам необходимо будет вернуться сюда как можно скорее. Вы согласны?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_finish">
		<text>Вы только поглядите! Образцы максимально возможно сохранили свою свежесть! Премного Вам благодарен, молодой человек. Просто великолепная работа. Я немедленно продолжу свои эксперименты.</text>
	</string>
	
	<!-- Collect New Artefact Task -->
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_2_title">
		<text>Научный прогресс</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_2_descr">
		<text>Сахаров проводит ряд, с его слов, важных исследований, связанных с артефактами.\n \nК сожалению, профессор имел случай полностью израсходовать материал, необходимый для высокой точности данных. Из-за этого он был вынужден приостановить исследования.\n \nОн попросил найти и предоставить ему артефакт. За его доставку он обещал хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_2_job_descr">
		<text>Не поможете ли мне с исследованиями, молодой человек? Денежное вознаграждение не заставит себя ждать.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_job_descr">
		<text>Просто отлично! Вы и не представляете, какую пользу можете принести человечеству!\n \nВ данный момент я провожу ряд важных лабораторных исследований, однако я израсходовал все доступные запасы материала необходимого образца! А без него точность данных и соответствующая выборка просто никуда не годятся!\n \nПрошу Вас, мне срочно требуется артефакт, чтобы я мог немедленно вернуться к своим исследованиям и продолжить их.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>Молодой человек, Ваше рвение протянуть руку помощи науке в трудный час просто неоценимо. Как бы я хотел, чтобы здесь было больше подобных Вам людей! Научная лаборатория и лично я благодарим Вас за оказанную помощь.</text>
	</string>

	<!-- Classified Information Task -->
	<string id="igi_task_text_classified_information_task_title">
		<text>Потерянное знание</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_classified_information_task_descr">
		<text>Совсем недавно в распоряжение учёных попала информация, проанализировав которую, те пришли к выводу, что где-то в Зоне сохранились документы, способные пролить свет на Зону и связанные с ней явления.\n \nК сожалению, ввиду того, что учёным не удалось по всем инструкциям укомплектовать полную группу для нахождения документов, те попросили меня помочь с их проблемой.\n \nНеобходимо достать документы, содержащие секретную информацию, и передать в руки учёным.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_classified_information_task_job_descr">
		<text>Да, Вы знаете... Недавно нам предоставили некоторую информацию, после анализа которой нам стало известно о существовании важных документов, что содержат крайне засекреченную информацию о Зоне. Они могут помочь нам достичь высоких результатов в ряде наших исследований!\n \nНо, увы, в данный момент большая часть полевых сотрудников занята своими исследованиями, и мы не можем выделить полную группу для поисков документов.\nА тут Вы - просто, не побоюсь этого слова, чудо какое-то!\n \nПрошу Вас, не могли бы Вы нам помочь? </text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_classified_information_task_finish">
		<text>Благодарю Вас. С Вашей помощью мы приблизились на ещё один шаг к пониманию Зоны. И хочется верить, что дальнейшая работа пройдёт без эксцессов.</text>
	</string>
	
	<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_title">
		<text>Калибровка пси-шлема</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_descr">
		<text>Профессор Сахаров согласился настроить пси-шлем. Он попросил вернуться примерно через двое суток.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_brain_machine_deactivate_title">
		<text>Отключить пси-установку</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_brain_machine_deactivate_descr">
		<text>Пси-установка своим излучением не только закрывает проход между Янтарём и Мёртвым городом, но оказывает негативное влияние на научный персонал, работающий на поверхности в опасной близости. Для её отключения требуются передовые устройства пси-защиты.</text>
	</string>

 	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_4_title">
		<text>В мире животных-мутантов</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_4_job_descr">
		<text>Видите ли, наши коллеги-зоологи установили на ряде представителей местной фауны устройства слежения, чтобы мы могли получить полную выборку данных о них: их перемещение, повадки, привычки, повседневная жизнь и всё тому подобное. К сожалению, вынужден с прискорбием сообщить, что после одного из недавних выбросов парочка этих маячков перестала исправно функционировать - они по-прежнему передают координаты, но... увы, только их. Об остальных же данных не может быть и речи. Так что Вам необходимо будет найти цель и извлечь устройство вручную, после чего доставить его сюда - другого выхода, к великому сожалению, нет. С другой стороны, Вы сможете заодно помочь обитателям Зоны избавиться от возможной проблемы.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_4_stage_0">
		<text>Со слов профессора Сахарова, учёные-зоологи занимались исследованиями образа жизни ряда мутантов при помощи прикреплённых к ним устройств слежения. Однако недавний выброс, похоже, повредил их - вместо всех данных учёные получают лишь текущие координаты существа. Данные хоть и записываются на носитель маячка, но единственный возможный способ считать их - это найти мутанта, ликвидировать его и забрать устройство.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_4_stage_1">
		<text>Поднять устройство с данными, упавшее с мутанта</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_yan_stalker_sakharov_task_4_stage_2">
		<text>Вернуть устройство профессору Сахарову</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_recover_mutant_data_device_desc">
		<text>Устройство с записывающим носителем, использующееся учёными для сбора данных о представителях местной фауны: их перемещение по Зоне, повадки, привычки и повседневная жизнь. Для начала работы маячка требуется его закрепление на представителе фауны. На данном устройстве наблюдаются царапины, но никаких значимых повреждений не видно.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_recover_mutant_data_device_title">
		<text>Устройство слежения</text>
	</string>
</string_table>
