<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON MILITARY WAREHOUSES MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Stop Enemy Assault Task -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_title">
		<text>Уничтожить противника</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_descr">
		<text>Лукашу поступила информация о готовящемся противником нападении.\nНеобходимо уничтожить отряд противника в указанной точке и доложить Лукашу о выполнении задания.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_job_descr">
		<text>Мне тут шепнули, что на лагерь наш атака готовится. Надо бы пришить супостатов до того, как они на нас нападут. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
		<text>Выполнил? Замечательно, приятель. Огромная тебе благодарность.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_title">
		<text>Отвоевать территорию</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_descr">
		<text>Недавно бойцы «Долга» смогли выбить отряды «Свободы» с одного из полевых лагерей, а затем и вовсе закрепились там.\nНеобходимо отвоевать территорию группировки и доложить о выполнении задании.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_job_descr">
		<text>Есть одна миссия. «Должники», чтоб им пусто было, всё не унимаются: патрули наши обстреливают, на блокпосты нападают. Вот на днях лагерь наш захапали. Некрасиво это, понимаешь?\n
		\nНадо бы проучить этих засранцев, пока они в открытую на нас не попёрли.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
		<text>Сделал? Найс, мэн. Выручил так выручил. Так им, этим полицаям несчастным!</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_title">
		<text>Милосердное убийство</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_descr">
		<text>В Зоне есть множество способов уйти из жизни, каждый из которых может быть ужаснее предыдущего. Но самый ужасным, пожалуй, является зомбирование, причём не имеет значения - сжечь мозги или получить их промытыми на выходе. Поэтому Лукаш попросил оказать личную услугу - помочь одному из «потерянных» свободовцев найти свой заслуженный покой, а не быть марионеткой Монолита. Это могли бы сделать и друзья фримена, но нет гарантий, что они смогли бы нажать на спуск.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_job_descr">
		<text>Плохие новости, брат. Один из свободных держал «Барьер» до конца, не давая монолитовцам пробиться. И он бы и впрямь отбил атаку, если бы не выброса волна... В общем, такого мужика потеряли!\nИ ладно бы умер, так ведь нет... даже выброс пережил! Но хорошего в этом мало, когда тебе промывают мозги и делают одним из своих озабоченных Камнем...\nВсё, что я прошу сделать, так это освободить его от этой участи. Он бы и сам предпочёл скорее умереть, чем стать тем, против чего он бился. Я прошу сделать это именно тебя, а иначе это сделают его друзья... И я не уверен, что они смогут.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
		<text>Всё устроил? Спасибо, братишка. Видеть в зомбированных и монолитовцах своих друзей - такого врагу не пожелаешь, у многих перемыкает давить на спуск в такой ситуации, и трупов становится уже два. Мда... Ладно, что это я... Вот тебе за выполненную личную просьбу.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_title">
		<text>Смерть предателям</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_descr">
		<text>Один из бывших свободовцев переметнулся к «Долгу» с довольно щепетильной информацией, которая может перевесить баланс сил в Припяти на сторону «Долга».\nЛукаш попросил найти и устранить предателя, пока тот не слил всю информацию.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_job_descr">
		<text>Один сталкер, а по совместительству ещё и бывший свободовец, который знал много чего о важных объектах в Припяти, недавно переметнулся на сторону «Долга». Нужно заставить языка проглотить язык, пока он не наболтал лишнего. Смекаешь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_finish">
		<text>Супер! От души, приятель. Теперь уж долговцы вдоволь покусают свои локти. Вот то, что я обещал:</text>
	</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_title">
		<text>Свободный оборот оружия</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_descr">
		<text>«Свобода» испытывает проблемы с поставками вооружения из-за перекрытых путей с юга и севера, а потому Лукаш попросил найти ствол в безупречном состоянии. \nНеобходимо найти это оружие и доставить Лукашу.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_job_descr">
		<text>«Долг» к югу от нас, а с севера пути перекрывает «Монолит». Мы буквально отрезаны от наших поставщиков. Оружие изнашивается, а нам нужно где-то брать новое. Поможешь с этим?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_job_descr">
		<text>«Долг» к югу от нас, а с севера пути перекрывает «Монолит». Мы буквально отрезаны от наших поставщиков. Оружие изнашивается, а нам нужно где-то брать новое. Поможешь с этим?\n
		\nЕсли ты сможешь найти такое оружие в отличном состоянии - я хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_finish">
		<text>Спасибо за ствол. А вот и деньги, как я и обещал.</text>
	</string>
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>Ковбой</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>На «Свободу» напирают чуть ли не со всех флангов. Лукаша такое положение дел явно не устраивает, поэтому он хочет продемонстрировать, из чего сделаны «свободные люди». А пара нашивок сойдёт в качестве прямого доказательства проделанной работы.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>Мы сейчас словно между молотом и наковальней: фанатики с севера, фанатики с юга, а бонусом ещё идут и зольды. Как насчёт того, чтобы показать наше отношение к правилам и всей этой военизированной шушере?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_bs_fetch_patches_fetch_finish">
		<text>Вот, держи. Спасибо, мужик.</text>
	</string>
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Tasks -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_job_descr">
		<text>Эй, бро! Помнишь тех поехавших фанатиков? Назойливые что Свидетели Иеговы фиговы, разве что только со стволами да маниакальными наклонностями? С первого раза до них, похоже, не дошло... Лукаш сказал, что их заметили на Затоне, у цехов подстанции. Засунь-ка ты им их свинцовые буклетики туда, куда ветер не дует, лады?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_finish">
		<text>Ха! Я знал, что Рэмбо наш их всех уделает! Вот, мэн, держи заслуженную награду.</text>
	</string>

	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Rescue the Freedom Agent Task -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_title">
		<text>Свобода в неволе</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_descr">
		<text>Лукаш попросил помощи в спасении шпиона, которого им удалось заслать в стан врага. Однако некоторое время назад он перестал выходить на связь, а единственный контакт, который он установил с Лукашем - зашифрованная передача. Из неё стало ясно, что агент «Свободы» находится в опасности, причём скорее всего он так и не был раскрыт. А это значит, что в случае нападения он будет отыгрывать свою роль по-полной.\nНеобходимо найти его и устранить всех сталкеров противника в его окружении, после чего сопроводить спасённого фримена обратно на базу.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_job_descr">
		<text>Видишь ли, нам удалось подсадить к нашим врагам свободного брата, которому не составило труда изображать из себя идиота, которых в том стане большинство. Мы ему левую инфу, а он нам - проверенную. И всё было шито-крыто: нам поймать никто не может, зато мы чуть ли не каждую операцию срываем. Но последние несколько дней ничего из этого не происходит. Просто тишина.\nА буквально час назад мне пришло зашифрованное сообщение, означающее, что нашему контакту нужна срочная эвакуация. И ты пришёл как нельзя кстати, так как с большим отрядом велика вероятностью задеть своего, а один или два бойца - совсем другой разговор.\n \nСамое главное, что тебе надо запомнить - это не стрелять в сталкера, который будет с СВД - это и есть наш шпион. Он не указал, раскрыли ли его - значит, если он сохранил легенду, то он будет также оказывать сопротивление. Необходимо устранить возможное сопровождение, а уже после этого подать сигнал, что ты от «Свободы».\nНу что, поможешь нам спасти свободного брата?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_finish">
		<text>Эка ты толково всё решил, спасибо. Я пообщаюсь со спасённым как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_join">
		<text>Не стреляй! Прекрати! Я свой, свободный!\n \nФух, улеглось всё. Блин, Лукаш хоть бы шифр какой скинул, в самом деле... Но да ладно, выручил ты меня, мэн. Ой как выручил, я уже думал - всё, сейчас дойдём куда-нибудь, и меня в аномалию определят. Страшинка в одном месте играла!\n \nЛадно, почесали на базу? А то устал я под недалёких косить... сейчас бы завалиться да косячок зашмалить... эх.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_leave">
		<text>Вот мы и на месте. Спасибо тебе ещё раз, приятель! Ты подходи, как в наших краях будешь - косячок забьём или водочки хряпнем за дружбу.</text>
	</string>


	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_title">
		<text>Страйкер</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_descr">
		<text>У Лукаша появилась тяжёлая головная боль - ВСУ организовали своим подарок в виде тяжёлой бронетехники, которая должна помочь тем взять под контроль ситуацию в Зоне. Однако контроль и свободная Зона плохо сочетаются друг с другом, поэтому стоит помочь Лукашу избавиться от этой тяжёлой головной боли, а военным - помочь со списанием техники в утиль.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_job_descr">
		<text>Ко мне в руки попала информация, что у армейцев праздник - им «броню» в помощь присылают. Пока что лишь на границу периметра, но кто знает, когда эти БТР'ы начнут уже перед нашим боком колесить, верно? Да и не надо говорить, насколько сильно один даже факт их наличия в Зоне может помешать нашему освобождению Зоны. Энивей, пока что техника находится на Кордоне. Если повезёт, то экипажа внутри не окажется - это значит, что у тебя есть отличный шанс уничтожить её без становления швейцарским сыром. Как бы там ни было, для этого дела тебе понадобится хороший запас взрывчатки.</text>
	</string>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Mechanic) -->
	
	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_title">
		<text>Охота на дичь</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_descr">
		<text>«Свобода» испытывает некоторые проблемы с провизией, а ведь сытый боец - это довольный боец.\nСкряга попросил подсуетиться и доставить ему мяса мутантов, чтобы «Свободе» было чем кормить бойцов.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_job_descr">
		<text>Да, мужик, есть для тебя одно дельце. Времена нынче голодные, сам понимаешь. Нормальной еды не найдёшь, а бойцов кормить чем-то надо. Бывает, конечно, иногда чуваки приносят пару-тройку плотей или кабанов, но в последнее время что-то всё меньше желающих за мясом ходить.\n
		\nПодсоби, а? Пока мы тут совсем с голоду не померли.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Да, мужик, есть для тебя одно дельце. Времена нынче голодные, сам понимаешь. Нормальной еды не найдёшь, а бойцов кормить чем-то надо.\n
		\nБывает, конечно, иногда чуваки приносят пару-тройку плотей или кабанов, но в последнее время что-то всё меньше желающих за мясом ходить.\nПринеси мяса, а Кулинар наш уж что-нибудь из этого сообразит.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо, чувак, ну выручил! Вот, держи. Уж чем богат.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Mechanic) Deliver Equipment Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_title">
		<text>Совершенно легальная работа</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_descr">
		<text>Скряга, похоже, занимается контрабандой, раз попросил забрать и доставить ему кое-какую посылку.\n
		\nВпрочем, подобные намерения могут быть понятны, когда на тебя со всех сторон давят группировки, желающие откусить твою филейную часть.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_job_descr">
		<text>Есть лёгкое задание для тех, кто любит минимум вопросов и максимум денег. Нужно забрать и доставить мне одну посылку. Вот и вся вводная.\n
		\nДеньгами не обижу. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Спасибо, сталкер! Приятно с тобой работать.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Trader) Night Terror Task -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_title">
		<text>Вечера на хуторе</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_descr">
		<text>Скряга хочет избавиться от опасного ночного мутанта, который завёлся в деревне кровососов и уже убил нескольких членов «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_job_descr">
		<text>Ты ж в курсе о деревне сосычей, да? Теперь там поселился чёрный кровосос, который вылезает только по ночам. Тварь уже убила несколько наших ребят, а я не хочу терять ещё больше.\n
		\nРазберёшься с этой хренью чёрной, ладно?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_finish">
		<text>Ха! Одним геморром меньше. Молодец! А теперь, пожалуй, надо накатить за отмщение ребят.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Skinflint (Freedom Trader) Scarce Supplies Task -->
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_title">
		<text>Дефицит припасов</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_descr">
		<text>В «Свободе» определённо весёлые ребята, если даже откусанные части тела не останавливают их от повторных вылазок в Зону. Скряга попросил найти ему кое-что.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_job_descr">
		<text>Эй, мэн. Некоторые из наших, бывает, слишком незабываемые приключения находят на свою задницу, да только у нас не хватает снаряжения и медикаментов на заштопывание всех.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_job_descr">
		<text>Эй, мэн. Некоторые из наших, бывает, слишком незабываемые приключения находят на свою задницу, да только у нас не хватает снаряжения и медикаментов на заштопывание всех.
		\nМожешь принести мне кое-что, например, Набор для создания медикаментов?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_finish">
		<text>Найс! Вот это тебе, приятель.</text>
	</string>


	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_title">
		<text>В Рыжий лес по артефакты</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_job_descr">
		<text>Лукаш хочет отправить пару отрядов на поиски артефактов, да только мы еле-еле сдерживаем напор фанатиков и нечисти, что прёт с Радара. А он, понимаете, по грибы хочет в лес сходить... Всё донимает меня просьбами найти детекторы и прочую лабуду...\nЗнаешь, обычно я просто беру и посылаю ребят в пешее до Янтаря к учёным, но на данный момент свободных бойцов вообще нет.\n \nИтак, что мне надо: парочку «Медведей» да СИМК'ов - не в карманах же дары Зоны носить. А если захочешь ещё и от души помочь нам, то не помешала бы и парочка батареек. Не беспокойся, за это тебе перепадёт бонус. Ну что, в теме?</text>
	</string>
	
	<!-- Solid (Freedom Medic) -->
	<string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_task_1_title">
		<text>Все травы одного цвета</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_task_1_descr">
		<text>Твёрдый, медик «Свободы» на Складах, предложил вознаграждение, если я найду ему Набор для создания медикаментов - он поможет ему не только компенсировать трату медикаментов на фрименов, но и даже попробовать сварганить что-то своё. Однако сперва надо найти этот медкомплект и доставить его Твёрдому.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_task_1_job_descr">
		<text>С запасами медикаментов совсем беда, мэн... Помощь не помешала бы.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Ты прикинь, что тут только было-то недавно! Целая история!\nОтряд наших уже готов был патруль долгашей тёпленьким брать, как вдруг гон... вот натуральный гон зверья! Какие, блин, там уж долговцы - ребятам самим бы живыми уйти... Говорят, уже было за холм ушли, выдохнули, как вдруг потемнело всё. А там, оказывается, ещё одна была...\nЛукаш-то быстро снарядил ещё один отряд - у нас же тут и без того гранатомёты спёрли прямо из-под носа, а тут разведотряд пропал при виде долговцев...\n \nРебят-то нашли, да и долговцев тоже - тех, походу, тоже гоном накрыло. Фримены из второго отряда пока своих приводили в чувство, всё думали, что с красными делать... решили не кончать. Старшой промычал в рацию да координаты оставил, а потом на базу двинули с ранеными.\n \nТам ещё выброс потом был, так что не в курсе, что стало с долговцами - спасли их или нет. Но наших-то я быстро заштопал - там, в основном, контузии, ушибы, рваные раны да порезы. Проблема только в том, что мне и без подобных спецопераций хватает препараты и медикаменты тратить для гайсов с «Барьера», так что долго я так не протяну.\nНо есть такой набор, который позволяет синтезировать лекарства, Марь Ванну да прочие целебные микстурки - прямо на коленке! Вот мне б такой, у-ух! Не хочешь помочь, приятель, а?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mil_freedom_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>Супер! Красота-то какая! Ну такого мне точно хватит за милую душу. Возможно, даже из своих рецептов что-то попробую... А для тебя у меня тоже подарок - лови!</text>
	</string>

</string_table>
