<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Escort Jupiter Scientists Task -->

	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_1_title">
		<text>Исследовательская экспедиция</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_1_descr">
		<text>У представителей научного сообщества в Зоне действуют крайне строгие правила относительно пребывания в ней и проведения исследований. К сожалению, далеко не всегда им удаётся соответствовать требованиям инструкций по тем или иным причинам.
		\nЭто не считая собственной беспечности некоторых её представителей, которые любят отправляться проводить исследования в одиночку.\n
		\nКак бы там ни было, одной из групп исследователей срочно требуется вооруженное сопровождение «туда и обратно», поэтому Гарин попросил меня позаботиться об этом. Награда обещает быть достойной.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_1_job_descr">
		<text>Если ещё не в курсе, то всем учёным, экологам и исследователям в Зоне категорически воспрещается проводить полевые работы без должной охраны или сопровождения. Сам понимаешь, навыки, знания и экипировка у них совсем по другой части, так что даже обычные зомбированные сталкеры представляют для них огромную опасность, что уже говорить о действительно опасных мутантах и враждебно настроенных сталкерах...\n \nТак вот, одной из научных групп требуется опытный сталкер, способный сопроводить научных сотрудников к указанным координатам и обеспечить их безопасность как в пути, так и во время проведения замеров.\nК сожалению, на данный момент мы испытываем некоторый недокомплект среди сотрудников охраны, а требуемые исследования крайне безотлагательны. По этой причине мы готовы прибегнуть к помощи всех желающих.\nСогласишься протянуть науке руку помощи?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Научная база очень благодарна тебе за оказанное сотрудничество, а также сохранность исследователей. Вот, прими, пожалуйста, это в знак нашей признательности.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_2_title">
		<text>Научная революция</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_2_descr">
		<text>Количество исследований и экспериментов, проводимых в МБУ на Янтаре и «Юпитере», просто превышает все мыслимые и немыслимые пределы. Однако учёные не слишком распространяются о сути экспериментов, равно как и их результатах, так что остаётся только гадать, какую научную революцию их результаты могли совершить на Большой земле за всё их время пребывания здесь.\n
		\nВ любом случае, дело это всё-таки благое, а за помощь им в этом благом деле сталкеры получают не менее благое вознаграждение.\n
		\nВ этот раз от учёных поступил заказ на артефакт. Надо будет его найти и передать Гарину, чтобы тот передал артефакт профессорам и выписал мне заслуженную награду.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_2_job_descr">
		<text>Учёным нужны некоторые виды артефактов, чтобы провести их исследования. Если интересует - расскажу подробнее.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_job_descr">
		<text>У меня есть кое-что, причём аж от самих профессоров.\nВидишь ли, приятель, профессора Герман и Озёрский проводят в бункере просто великое множество экспериментов разного рода. Перечислять их всех не имеет смысла - вопросов лишь только прибавится, а ответов, вполне вероятно, можно и не получить. Но, глядишь, очередную научную революцию совершить всё-таки смогут, были бы образцы и материалы.\nВ данный момент они проводят ряд экспериментов над одним из артефактом. Ну, по крайней мере, проводили. Потому что некоторое время назад профессор Герман вверил мне заказ на привлечение добровольцев среди сталкеров для доставки необходимого им артефакта.\n \nТак, посмотрю ещё раз... Ага, им сейчас нужен артефакт. Ты не переживай, цену им мы знаем, так что и вознаграждение соответствующее. Вопрос лишь в том, заинтересовало ли это предложение тебя?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Хм, никаких отклонений не наблюдается. Отличный образец, стало быть. А это именно то, что и было нужно профессорам. Благодарю тебя, дружище.\n
		\nВот обещанная награда.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Brains vs Brawn Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_3_title">
		<text>Ум против силы</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_3_descr">
		<text>Зона успела изменить множество привычных для человека вещей и явлений, но что-то, пожалуй, остаётся неизменным...
		\nГде есть артефакты - там есть сталкеры. А где есть сталкеры, ищущие артефакты, то там есть и любители лёгкой наживы. Учёным в Окрестностях «Юпитера» досаждают бандиты, грабящие и убивающие светил науки без малейших раздумий и сожалений.\nИз-за столь бесчеловечного поведения пара исследователей уже достигла своей точки кипения, а потому и собирается убрать мусор своими руками.\n \nГарин же, боясь за их судьбу, попросил возглавить группу «линчевателей» и помочь ей нейтрализовать источник опасности.\nЗа помощь в этом деле он обещал хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_3_job_descr">
		<text>Да, у меня есть крайне серьёзное дело, приятель. Поверишь ты или нет, но бандиты смогли и сюда добраться, в самый центр Зоны. Они - это крысы в человеческом обличии, разве что могут и будут стрелять в тебя.\nМоя же проблема заключается в том, что они постоянно досаждают нашим исследователям, а иной раз и вовсе устраивают вооружённые нападения и грабежи.\n \nА ребята мои, быть может, и простые учёные, но и их терпению есть предел. Вот потому-то пара опытных полевых исследователей и решила взять дело в свои руки.\n \nВ связи с этим, у меня к тебе есть предложение: нужно, чтобы исследователи вернулись в целости и сохранности, а проблема с бандитами была исчерпана. Оплата достойная. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_tech_task_3_finish">
		<text>Вот и славно. Сомневаюсь, что их это изведёт, но какое-то время мы сможем заниматься исследованиями и замерами в относительной тишине и безопасности. И всё благодаря тебе.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Trapper (Loner Honcho) Lead Mutant Hunt Task -->

	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Мутанты против хищника</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>Зверьё в центре Зоны бывает довольно разношёрстным из-за выбросов, которые гонят мутантов из центра. Те потом либо постепенно возвращаются, либо на их место приходят другие.
		\nНо легче от этого никому не становится, особенно рядовым сталкерам и учёным, что обосновались неподалёку.\n
		\nСталкеры сообщили Зверобою, что неподалёку от «Янова» ими было замечено скопление мутантов, представляющих реальную опасность для сталкеров в округе. Предстоит отправиться туда и хорошенько проутюжить местность, чтобы кроме ворон никого не было слышно.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Сталкеры приходили. Говорили, что мутанты вновь обосновались неподалёку...
		\nОно ведь как тут происходит: помимо обычной миграции, зверьё ещё и выбросами туда-сюда гонит, так что отдыхать нам не приходится.\n
		\nТы, я вот смотрю, довольно опытен, а мне как раз нужен охотник, способный и территорию от мутантов зачистить, и самому там не сгинуть. Всё-таки, сам понимаешь, грех на душу не хочется брать. Так что прошу силы свои трезво оценивать.\n
		\nНу, так что, согласен на работу?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Благодаря тебе здесь теперь будет намного безопаснее. Вот твоя награда.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Бегущий по лезвию</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>Бывает так, что в Зоне охота ведётся не только на мутантов, но и на сталкеров тоже. Причём далеко не всегда это занятие является аморальным.
		\nВсё-таки есть огромная разница между заказами наёмников да бандитов и устранением чрезвычайно опасных личностей, представляющих большую опасность для всех.\n
		\nК Зверобою поступили данные об одном из таких опасных сталкеров, которые он перекинул мне на КПК. Так что следует освободить Зону от одной из опасностей, чтобы обезопасить присутствие других сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>Уверен, об опасности, исходящей от мутантов, ты знаешь не понаслышке. Однако в Зоне зачастую человек может дать фору всякому мутанту. Знаешь... как говорил один умный человек, академик, по-моему, «человек - это величайшая скотина в мире».
		\nИ Зона тому реальное подтверждение. К примеру, «Монолит» и бандиты - те ещё сволочи; можно сказать, у обоих промыто в головах всё до костей. Но оправданием их деяний это, конечно же, не может быть. А ведь есть ещё люди и по природе своей... кхм, такие. Они не менее опасны. Потому и действовать нужно наверняка.\n
		\nВот, что я предлагаю: необходимо устранить сталкера, представляющего огромную опасность для окружающих. За устранение обещаю хорошо заплатить. Выбор за тобой.
		\nНо я сразу скажу: лучше не задавайся вопросами морали - для них уже слишком поздно.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Благодарю, охотник. Вот твоя награда:</text>
	</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_3_title">
		<text>Ружьё для охотника - что топор для плотника</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_3_descr">
		<text>Зверобой занимается не только планированием операций по зачистке логов, или же добыче трофеев, но также ещё и помогает охотникам с предоставлением тем нового оружия ввиду потери ими оного, или же по причине не поддающихся ремонту повреждений, полученных вследствие рукопашного боя с оружием.\n
		\nОчередной охотник заказал у Зверобоя оружие, а тот пообещал неплохо мне заплатить за его доставку.\n
		\nСледует помнить, что охотники своим благим делом всем облегчают жизнь в Зоне, а потому оружие должно быть в идеальном состоянии. Как минимум из уважения к их деятельности.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_3_job_descr">
		<text>Тебе когда-нибудь приходилось прибегать к, так скажем, экзотическим способам умерщвления дичи?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_3_fetch_job_descr">
		<text>Тебе когда-нибудь приходилось прибегать к, так скажем, экзотическим способам умерщвления дичи? Матёрым охотникам вот приходилось, и далеко не раз. Бывает, что оружие заклинит, несмотря на хорошее состояние, а медлить нельзя... В ход тогда идёт все: запасное оружие, ножи, да и зачастую сам заклинивший ствол.\n
		\nДалеко не каждый охотник способен вот так взять да забить до смерти какую-нибудь кикимору или псевдопса простым стволом. Но всё-таки это возможно. Проблема лишь в том, что после такого боя без правил оружие обычно уже проще выбросить, чем пытаться привести в порядок. Особенно здесь, где хорошие инструменты - роскошь. Конечно, бывает, что оружие и просто теряется в бою...\n \nЛадно, как бы там ни было, дружище, один из охотников срочно нуждается в новом стволе. Видел такое?\n
		\nЗа его доставку я готов неплохо так заплатить. Только имей в виду, что оружие идёт охотникам, а потому оно должно быть в идеальном состоянии. У тебя могут быть распри со сталкерами и группировками, но охотников подставлять - дело последнее. Они всё-таки всем здесь жизнь облегчают.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_3_fetch_finish">
		<text>Так-с... состояние... отличное. Да, всё на месте и всё работает. Хорошая работа, друг. Я немедленно уведомлю охотника о доставке.\n
		\nА вот и деньги, которые я обещал тебе.</text>
	</string>


	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_4_title">
		<text>Особенности национальной охоты</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_4_descr">
		<text>Зверобой, будучи одним из самых известных охотников в Зоне, хоть и завязал с охотой, но брату-сталкеру всегда готов подкинуть хорошо оплачиваемую работёнку, связанную с охотой.\nКак это обычно бывает, Зверобою достаются необходимые ему трофеи, а сталкеру - деньги и безопасная территория, на которой потом можно ещё за артефактами поохотиться.\n
		\nВ этот раз Зверобою требуется часть мутанта. За предоставленный трофей ожидаются хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_4_job_descr">
		<text>У меня есть заказ на определенного типа трофеи. Интересно?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_4_fetch_job_descr">
		<text>Ты уже наверняка видел, что здесь, в центре Зоны, можно найти живность на любой вкус, размер и свирепость? Объединяет их разве что только одно - это голод и желание разорвать в клочья первого попавшегося им сталкера.\n
		\nЯ же здесь совмещаю приятное с полезным. Сам я не охочусь, а вот охотникам и добровольцам работу предоставить могу. Полезным является очистка от мутантов прилегающей к лагерю местности. А приятным можно назвать трофеи, которые мне приносят, а также деньги, которые я выплачиваю тем, кто успешно справляется с задачей. Упомянутые трофеи я оставляю либо себе, либо через сталкеров отправляю заказчикам, коих хватает. Так что, как видишь, дел хватает.\n 
		Если тебе стало интересно, то на данный момент у меня есть заказ. Ну, как, справишься? Награда соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b220_trapper_task_4_fetch_finish">
		<text>Ещё одна угроза была устранена, а лагерь пополнился новым трофеем. Замечательно. Молодец, охотник.</text>
	</string>

	<!-- Jup A6 Yar -->
	<string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_task_1_title">
		<text>Курьер</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_task_1_descr">
		<text>Нужно доставить сообщение. И как можно было в это ввязаться?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_task_1_job_descr">
		<text>Хорошо, у меня есть очень простая работа. Мне нужно доставить сообщение моему приятелю, Ашоту. Ему нужен отремонтированный КПК - скажи ему, пусть приходит и забирает.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_task_1_finish">
		<text>Ха-ха, мы просто разыграли малость тебя, сталкер. Я не могу поверить, что ты мирился с этим лохотроном так долго.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_jup_b19_freedom_yar_task_1_dm_query">
		<text>Я доставил сообщение.</text>
	</string>

	
<!-- (Ecologists) -->
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_title">
		<text>Исследование аномалий</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text0">
		<text>Получить сканеры аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text1_0">
		<text>Доставить сканер аномальной активности к аномальному полю.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text1_1">
		<text>Доставить сканер аномальной активности к аномальному полю.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text2">
		<text>Установить сканер.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text3">
		<text>Доложить об успешной установке оборудования.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_job_descr">
		<text>Да. Видите ли, наша научная группа пытается найти взаимосвязь между выбросами и появлением артефактов в аномалиях.\n
		\nУ меня есть теория о том, каким образом можно предсказать время следующего выброса по количеству и типу появившихся артефактов. Но для точных расчётов мне необходимо собрать статистику.\n
		\nВсё, что нам нужно, так это разместить с чьей-нибудь помощью несколько сканеров в центре аномальных полей и аномалий разного типа. Не могли бы Вы нам помочь, пожалуйста?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_finish">
		<text>Замечательно. У меня уже появились первые результаты. С нетерпением буду ждать, когда выборка результатов станет достаточной...</text>
	</string>

	<!-- Bonesetter (Loner Medic) -->
	<string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_task_1_title">
		<text>Мануальная терапия</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_task_1_descr">
		<text>Есть такая фраза: «здоровье не купишь», которая иногда полностью соответствует определённой ситуации - это, например, текущее положение дел на станции «Янов». Когда единственные торговые пути полны мутантов, монолитовцев или бандитов, никакие деньги не помогут спасти своё здоровье, если его просто нечем спасать. Костоправ не теряет оптимизма, но он всё равно знает, что скоро настанет тот день - когда у него закончатся медикаменты.\nПоложение может спасти Набор для создания медикаментов, который Костоправ попросил найти и доставить ему. Однако нужно быть предельно осторожным в здешних местах, чтобы не сгинуть как десятки других сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_task_1_job_descr">
		<text>У меня проблемы с запасами медикаментов назревают, не хочешь нам всем тут помочь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_task_1_fetch_job_descr">
		<text>У меня проблемы с запасами медикаментов назревают, не хочешь нам всем тут помочь? После того, как хлопцы эти фанатичные вновь полезли изо всех щелей аки тараканы, всё больше сталкеров стало либо пропадать без вести, либо возвращаться в полуживом состоянии. Чего только бедные Шульга с ребятами стоили... А уж про охотников и вовсе молчу. Сам понимаешь, разная степень тяжести ранений негативно сказывается на всех запасах, а у меня и без этого запасов не очень-то и много было.\nПригодился бы сейчас Набор для создания медикаментов - название в прямом смысле отражает функции. От бинтов и морфия до АИ'шек смогу себя обеспечить тогда. Но проблема даже не в том, чтобы найти такой, а в том, чтобы добраться сюда живым с ним - место-то опасное. Но если вдруг организуешь доставку, то я отплачу монетой. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_jup_a6_stalker_medik_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, брат! Здесь и без фанатиков опасно, потому каждая спасённая жизнь - это большая победа. А простая аптечка может сразу несколько жизней спасти. Так и живём здесь... Ах да, вот - за твою неоценимую помощь, дружище.</text>
	</string>
</string_table>
