<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Eliminate Car Park Bandits Task -->

	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_1_title">
		<text>Привет из 90-ых</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_1_descr">
		<text>Бандиты с АТП досаждают Сидоровичу и напрямую вредят его бизнесу.\n \nНужно организовать нападение на АТП и уничтожить бандитов, тем самым преподав урок остальным - с Сидоровичем лучше дружить.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_1_job_descr">
		<text>Бандиты снова захватили АТП. Эти сволочи грабят и убивают всех, кто пользуется этой дорогой к Деревне. Они отпугивают моих клиентов и новичков, которые надеются найти тут убежище. А это, знаешь ли, неслабо бьёт по бизнесу!\n \nВ общем, нужно, чтобы ты о них «позаботился». Если нужна будет помощь - поговори с Фанатом.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_1_finish">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Я вижу, мы сработаемся. Вот, как я и обещал.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_title">
		<text>Защита интересов</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_descr">
		<text>Сидорович ведёт дела со многими сталкерами и влиятельными людьми как внутри Зоны, так и вне её.\nПоэтому крайне опрометчиво пытаться навредить его бизнесу или людям, а то и вовсе переходить ему дорогу.\nТем не менее, до кого-то это не доходит ни с первого, ни со второго раза, поэтому Сидорович и попросил объяснить всё доходчиво, убрав одного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_job_descr">
		<text>У меня тут есть список сталкеров, с которыми надо разобраться. В него обычно попадают всякие сволочи и конченые подонки... по разным причинам. В основном за беспредел в отношении моих клиентов-туристов или курьеров. Одним словом, мусор. И Зону от этого мусора время от времени нужно очищать, понимаешь, да?\n \nНу так что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_bs_kill_stalker_nearby_finish">
		<text>Отлично, ты избавился от этого ублюдка! Вот награда. И пусть знают, что дядько Сидор слово держит.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Decimate the Enemy Task -->

	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_3_title">
		<text>Слон против Моськи</text>
	</string>	
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_3_descr">
		<text>Сидорович хочет избавиться от некоторых беспредельщиков, что вредят его бизнесу прямо и косвенно: перехватывают грузы, грабят и убивают новичков.\n \nНеобходимо навести порядок, а заодно собрать с них трофей - Их нашивки, что послужит как доказательством, так и уроком остальным.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_3_job_descr">
		<text>Не поможешь ли навести порядок да прибрать бандитский мусор заодно, а? Тугриками не обижу.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_3_fetch_job_descr">
		<text>Тут относительно недавно, по Зоновским-то меркам, в Тёмную долину припёрся очередной барон, кличут его Султаном. Раньше-то он в центре Зоны, пока ему не подсказали, что 90-ые давно закончились, после чего и спровадили. Видать, плавало дерьмецо-то это блатное, пока не прибилось к берегу. А теперь архаровцы под его началом изо всех щелей прут: Кордон, Лощина, Поляна.. Ужас!\nВ общем, послушай, это место должно быть безопасным для новичков, пока они познают все тонкости Зоны. Но пока что всеми тонкостями, что они познают, являются дула стволов, которые на них смотрят каждый раз, когда бандиты выходят на дело. Эти уроды не только мешают новичкам, но и перехватывают мои грузы. Смотри, что мне надо: Нашивки бандитов - собери-ка мне этого дела, лады? А я уж позабочусь, чтобы до Султана весточка дошла.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_esc_m_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>А, вернулся! Ну что, притащил их нашивки? Вижу, что притащил. Молодец! Держи награду. Об остальном я уж сам позабочусь.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) -->
	
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Безопасный Кордон</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>Волк попросил уничтожить логово мутантов, чтобы обезопасить как новичков в Деревне, так и прочих сталкеров, что приходят на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Есть одно дело. Новички вряд ли его потянут, но ты, думаю, справишься.\nДело в том, что с каждым днём на Кордоне становится всё опаснее. Здесь устраивают логова всё более опасные мутанты, и нам ни в коем случае нельзя допустить их размножения! Ты должен будешь зачистить зону, которую я отметил на твоём КПК. Убивай каждую тварь, что увидишь.\n \nЕсли сделаешь - в долгу не останусь. Ну так что, согласен?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Спасибо, благодаря тебе новички будут в относительной безопасности. Быть может, даже научатся чему на твоём примере. Лови за труды.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Search and Rescue Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_2_title">
		<text>Спасение рядового сталкера</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_2_descr">
		<text>Волк сообщил о пропаже из одного из сталкеров Сидоровича.\nВполне возможно, что он стал жертвой бандитов, похитивших его ради выкупа, патруля военных, а то и вовсе заблудился.\n \nНеобходимо найти пропавшего сталкера и вернуть его обратно в лагерь, если это представляется возможным.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_2_job_descr">
		<text>Да, есть серьёзное дело. Очередной курьер Сидоровича пропал, верней, скорее всего «попал», так что и меня подрядили на это дело. Вообще я не исключаю и той возможности, что он и вовсе заблудился где-то неподалёку, прячась от мутантов. В любом случае, последние его координаты мне удалось найти, а вот найти рукастого на его спасение - пока нет. Ну ты что, выручишь меня? Я б и сам пошёл, но лагерь не хочу оставлять без охраны - мало ли.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_2_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Выручил ты нас. Парниша вроде живой, так что пускай сразу к торговцу летит в деталях всё излагать. Мы стараемся держать Кордон и молодняк в относительной безопасности, но, как видишь, в Зоне всё возможно. </text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Guide Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_3_title">
		<text>Первая вылазка</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_3_descr">
		<text>Группа туристов изъявила желание посетить туристические маршруты южной Зоны, включая лёгкую охоту. Так как Волку и без того нужно следить за молодняком, то он попросил присмотреть за туристами, возглавив их группу.\nНеобходимо удостовериться в их сохранности во время так называемой экскурсии, а после - сопроводить обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_3_job_descr">
		<text>Тут к Сидоровичу вояки пропустили группу туристов, которые хотят поглазеть на Зону да поохотиться на зверушек. Оружие вроде умеют держать, а вот навыки выживания в Зоне... Это да, с этим проблемы. Одни только уши развешивают при упоминании мутантов и аномалий. А у меня и без них не детский сад, а ясли прям.\nТы как смотришь на то, чтобы немного побыть, так скажем, вожатым, а? Нужен более-менее компетентный сталкер, чтобы направлять их при необходимости и проследить за их сохранностью. Поводить, пострелять да назад привести в целости и сохранности.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_wolf_task_3_finish">
		<text>Благодарю, брат. Да и Сидорович, уверен, оценит работу, раз уж, вон, туристам этим понравилось всё. Вот твои деньжата.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Nimble (Loner Trader) Find Weapon Task -->

	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_1_title">
		<text>Поставщик оружия</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_1_descr">
		<text>Шустрый выполняет разные заказы по нахождению и доставке вооружения своим клиентам.\n \nОн попросил достать ему определённое оружие, которое должно быть в отличном состоянии, иначе клиент не станет его покупать, а репутации Шустрого будет нанесён немалый урон.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_1_job_descr">
		<text>В общем, есть один клиент, который ищет определённое оружие, а мне нужен кто-то, кто сможет его достать. Если интересует, могу рассказать подробности. Ну так что, решил?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Мне нужно найти определенное оружие. Но запомни: состояние оружия должно быть отличным - клиент заплатил немалые деньги, и я не думаю, что ему понравится какой-нибудь ржавый кусок дерьма, который клинит через выстрел, а то и вовсе рванёт у него в руках.\nПолучишь неплохой процент от суммы, если сделаешь всё, как надо. Возвращайся, когда найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично, что мне и было нужно! Я уверен, клиент будет доволен. Держи, как обещал.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Nimble (Loner Trader) Retrieve PDA Dynamic Task -->

	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_2_title">
		<text>Доставить КПК по-шустрому</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_2_descr">
		<text>Шустрый попросил найти и принести ему КПК, который лежит в одном из схронов. Больше никакой информации он не предоставил.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_2_job_descr">
		<text>Мне нужно, чтобы ты нашёл один КПК для меня. Он скрыт в надёжном месте. Никаких других подробностей знать не надо, просто найти и принести.\n \nНу что, можно на тебя положиться, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_nimble_task_2_finish">
		<text>Спасибо, сталкер!</text>
	</string>

	
<!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->
	<string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>Особо опасен и особо мёртв</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>Среди высших военных чинов стала популярной какая-то программа, одним из требований которой являются, судя по всему, нашивки.\n \nМайор Журов попросил достать ему нашивки.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>«Сверху» запустили неофициальную программу. Хочешь в ней поучаствовать и доказать всем, что ты хороший солдат?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_3_16_military_trader_task_bs_fetch_patches_finish">
		<text>Ха, а ты не промах! Спасибо за помощь. Держи свои премиальные.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Mechanic - Southern Outpost) -->
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_1_title">
		<text>Самоделкин, ч.1</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_1_descr">
		<text>Высшее командование ВСУ недавно перебросило ряд снаряжения на Янтарь, оставив механика Серёгу без необходимых ему инструментов для обслуживания техники, оружия и снаряжения бойцов. Он попросил найти ему Набор инструметов для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_1_job_descr">
		<text>А то! Инструментов полный ноль!</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_job_descr">
		<text>У нас недавно упёрли почти все инструменты на нужды исследовательского комплекса, что на Янтаре, а мне даже БТР чинить нечем, а то, что есть, даже оружие еле-еле в состоянии помогает поддерживать. Не подгонишь мне инструменты для грубой работы?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе большое, братишка.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_2_title">
		<text>Самоделкин, ч.2</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_2_descr">
		<text>Инструменты для грубой работы несомненно помогли Серёге справиться с проблемным снаряжением и оборудованием, требовавших базового обслуживания, но их качество, несмотря ни на какие навыки, не в силах привести в порядок снаряжение, требующее крайне специализированного подхода, особенно начинка БТРа.\n \nСерёга попросил меня найти Набор инструметов для тонкой работы, чтобы разобраться со своими текущими проблемами.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_2_job_descr">
		<text>Эх, спасибо за помощь, братишка. Да только недостаточно оказалось тех инструментов...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_job_descr">
		<text>Понимаешь, с базовыми, как говорится, потребностями разобрались, а вот дальше пошла снаряга куда привередливее - то это ей не то, то другое что-нибудь. БТР один чего только стоит! А привести в порядок-то надо.\n \nДля тонкой работы-то не так уж и редки, думаю. Не мог бы ты, пожалуйста, добыть для меня их?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Красава. Огромное тебе человеческое спасибо от всех наших ребят.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_3_title">
		<text>Самоделкин, ч.3</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_3_descr">
		<text>Механик Серёга крайне рад своему положению дел, причём настолько, что сослуживцы начали уже даже переживать за него после того, как он стал проводить слишком много времени, пытаясь реанимировать старенький БТР.\n \nСерёга попросил меня найти Набор инструметов для калибровки, чтобы он смог разобраться с завалом неисправного снаряжения, оборудования и экипировки других бойцов.\nВместе с этим он сможет проводить модернизацию высшего уровня для более сложного снаряжения и оружия.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_3_job_descr">
		<text>Я вот подумал, что пора бы и побаловать ребят... Не поможешь ли с организацией, а?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_job_descr">
		<text>Огромнейшее тебе человеческое спасибо за те два набора инструментов - это просто небо и земля по сравнению с ситуацией до тебя. Меня аж силком из БТРа начали вытаскивать, а то увлёкся его диагностикой и ремонтом уж очень. Ха!\n \nНу, я вот и подумал, что пора бы тогда уже и снарягу ребятам подлатать, а то и более - обвесы прикрутить, аль кустарно подтянуть то и это. Однако мне нужны инструменты для калибровки. Притащишь такие - порадую монетой.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Ну охренеть, неужели достал?! Не думал, что их снова здесь увижу. Всё, брат, теперь-то я ребят порадую апгрейдами да какими!</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_4_title">
		<text>Страшный дух праздника</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_army_south_mechan_mlr_task_4_job_descr">
		<text>Мне тут командир весточку прислал, что у нас скоро будет проверка с внешнего блокпоста, а у нас, понимаешь, не всё прибрано: техника не работает, снаряга не залатана, автоматы не стреляют. Вот и надо такой капитальный марафет навести, чтобы наблюдатели прибыли, с комбатом спирто-водковые изделия употребили, а после сказали: «вот молодцы, отремонтировали - аж БТР на человека стал похож».\nНу и вот, если с торжественной поляной проблем не будет, то с техническим обеспечением всё хреново - ни запчастей, ни деталей каких-либо! Тут не то что Зону бахнуть, тут тех же сталкеров пугнуть надо ещё постараться! В общем, смотри, на самом-то деле вещей-то совсем немного надо притаранить - а там уж на честном слове и такой-то матери всё сделаю в лучшем виде... Иначе нам тут вместо автоматов сапёрные лопатки выдадут и в патруль отправят. \n \nДа, и ещё вот кое-что сверху. За это дело сверху ещё накину, братишка, но это уж как повезёт найти, главное - остальное барахло.</text>
	</string>
	
<!-- Fanatic -->

	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Уничтожить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>Фанат попросил уничтожить логово обосновавшихся неподалёку мутантов, чтобы обезопасить новичков в Деревне и прочих сталкеров, что ходят через Кордон.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Есть одно дело, в общем.\nС каждым днём на Кордоне становится всё опаснее. Начинают гнездиться всё куда более опасные мутанты и нам ни в коем случае нельзя допустить, чтобы они тут ещё и потомство своё выводили.\n \nТы должен будешь зачистить зону, которую я отмечу на твоём КПК. Убивай каждую тварь, что увидишь. Если сделаешь - в долгу не останусь. Ну, как, согласен?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Спасибо, сталкер, благодаря тебе новички будут в относительной безопасности. Вот твоя награда.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_2_title">
		<text>Фанат и его команда</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_2_descr">
		<text>Фанат попросил сообразить ему артефакт «Батарейка», который поможет ему организовать пропуск из Зоны мимо военных для пары его друзей. Он бы и сам запрягся в поиски артефакта, но, как говорится, если бы да кабы... Мда. Ещё б найти электроаномалии, которые могут родить эту «Батарейку»...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_job_descr">
		<text>Есть тут неприятная ситуация, если тебе и впрямь интересно. Понимаешь, деревня эта до сих пор стоит лишь по той простой причине, что Сидорович находит общий язык с военным блокпостом, и этот самый общий язык включает грязную работу и подкупы кого надо: «услуга за услугу» или просто деньги поистине творят чудеса в Зоне. Однако не всегда именно деньги могут решить проблемы... Но давай перейдём от разглагольствований прямо к сути.\nПонимаешь, у меня есть пара знакомых, которые хотят покинуть Зону, да только загвоздка в том, что попасть в Зону легче, чем выйти из неё... Для вояк одно дело проворонить какого-нибудь сопляка, которого через день-два Зона сожрёт, но совершенно другое - прошляпить сталкеров на выходе, которые несут с собой хабар. Поэтому им зачастую проще всего сначала стрелять, а уже потом спрашивать.\n \nМне не без помощи Сидоровича удалось узнать, что вояки-то вполне себе могут закрыть глаза на пару туристов, которых лесом случайно занесло в ЧЗО, но вот только помочь им закрыть зенки сможет артефакт «Батарейка». А фиговина эта довольно редкая, так ещё и рождается в электрических аномалиях. А молодняк бросить не могу... совесть не позволяет. Не выручишь меня и друзей моих, приятель, а? Я за хлопоты отблагодарю тебя.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе, друг! Вот уж мужики обрадуются. Хотя, конечно, скучать по ним буду ой как... тут ведь и так тяжко живётся, даже на юге у периметра, а без друзей и вовсе тоска будет... С другой стороны, надо уметь и вовремя остановиться, иначе Зона не простит самонадеянность.</text>
	</string>

</string_table>
