<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Butcher -->
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Сезон охоты</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>В последнее время на Свалке и прилегающих к ней территориях наблюдается приток большого количества мутантов. Мясник попросил зачистить свежее логово, пока мутанты не успели размножиться, а то и вовсе привлечь хищника покрупнее.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Не помешала бы твоя помощь в зачистке местности о мутантов. Думаю, ты мог заметить, что наши радиоактивные охотничьи угодья несколько прибавили в нежеланных особях? Так вот надо бы сократить это поголовье, пока они тут плодиться не вздумали, аль и вовсе привлекли хищника повыше в пищевой цепочке. А я, помимо награды, буду ещё готов и принять трофеи, какие соберёшь. Ну что, справишься?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Отличная работа, охотник. И экосистема теперь тоже в порядке, хе-хе. Вот твои деньги.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_2_title">
		<text>У всякой охоты свои заботы</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_2_descr">
		<text>К Мяснику часто обращаются как гурманы, так и просто клиенты с крайне специфичными вкусами, но всех их объединяет одно - готовность заплатить неплохие деньги за мясо мутантов, которое им нужно. В этот раз ему нужна помощь с добычей мяса про запас, прежде чем он отправит партию Бармену. </text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_2_job_descr">
		<text>Некоторые люди платят неплохие деньги за мясцо мутантов. Не хочешь ли тоже подзаработать, охотничек?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_2_fetch_job_descr">
		<text>А ты в курсе, что мясо мутантов довольно востребовано в «узких кругах», да? Чего только человек не придумает... Вот и я Бармену на Росток ежемесячно отправляю партии разного мясца, чтобы он свои припасы пополнил да другим торговцам переслал.\nЯ хоть и не отбиваюсь от графика, но про запас кое-чего не помешало бы заиметь. На всякий пожарный, сам понимаешь, мясо ведь. А я ж не гордый, поэтому попросить помощи или предложить работу - это я завсегда. В любом случае, лучше не вдаваться в детали, а просто найти и принести.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_hunter_gar_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Неплохо-неплохо. Молодец, охотник. Вот причитающееся.</text>
	</string>

	
<!-- Flea Market -->
	<string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_task_1_title">
		<text>Поле чудес</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_task_1_descr">
		<text>Торговец с Барахолки предлагает обмен: неплохое, с его слов, снаряжение взамен на конкретный арт. Он попросил найти и доставить ему артефакт.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_task_1_job_descr">
		<text>Не хочешь получить неплохую снарягу взамен арта?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Не хочешь обзавестись хорошим снаряжением, пока ищешь редкие артефакты? Могу предложить тебе подобное снаряжение за артефактик один.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_baraholka_trader_night_task_1_fetch_finish">
		<text>Отличная работа, сталкер. Вот, держи.</text>
	</string>


</string_table>
