<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>Очистка болот</text>
	</string>	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>Всё неладно на Болотах, где расположилось «Чистое небо»:\nВдобавок к бандитам и ренегатам, желающих выбить сталкеров из этого места, присоединились ещё и военные, которые ведь ещё недавно помогали вытеснять бандитское отродье. В итоге ребята попросту оказались в самом пекле.\n \nХолод решил взять инициативу в свои руки и попросил проредить ряды злопыхателей на Болотах, а заодно и поспособствовать в их последующей деморализации. Для этого дела понадобятся нашивки военных .</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>Поначалу мы были, считай, рады появлению вояк, ведь они помогали нам избавляться от бандитов и добивать ренегатов. Однако позже дело приняло крутой оборот, и теперь вояки установили контроль над несколькими ключевыми точками в северной части болот. Теперь их патрули шугают не только всяких архаровцев, но и нашего брата. И теперь мы меж двух огней - военные и здешнее отребье, и каждый из них хочет свой лакомый кусочек пирога. Покажи им, из чего мы сделаны, хорошо?</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_bs_fetch_patches_finish">
		<text>Вот он - наш профессиональный разрешатель проблем, ха. Надеюсь, впредь они подумают дважды, чем сунуть сюда свой наглый нос. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Night Terror Task -->
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_title">
		<text>У ночи тысяча глаз... или щупалец</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_descr">
		<text>Холод хочет, чтобы я избавился от неизвестных ночных мутантов, которые обосновались недалеко от базы.\n \n«Чистое небо» уже понесло первые потери из-за присутствия мутантов, так что больше медлить нельзя.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_job_descr">
		<text>Мутанты редко подходят близко к нашей базе. Однако ребята рассказали, что прошлой ночью какая-то здоровенная тварь буквально разорвала в клочья отряд у вышки на северо-западе. Четыре хорошо вооруженных бойца, которые не первый год в Зоне... верней, всё, что от них осталось, было раскидано по периметру лагеря. На собачек не особо-то и тянет, не находишь?\n \nЯ знаю, что ты тот ещё здоровяк, так, быть может, выручишь нас да изведёшь эту тварь ночную?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
		<text>Спасибо, брат, за твою помощь и месть за наших друзей. Теперь и ребятам в лагере будет, что у костра рассказать. Надеюсь, эта награда тебя не обидит?</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) FDefend the pump station Task -->

	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_title">
		<text>А топи здесь тихие...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_descr">
		<text>Застава на насосной станции совсем недавно сообщила об успешной обороне точки от архаровцев, понеся при этом минимум потерь, однако затем связь на базе как назло накрылась - Новиков сейчас этим как раз и занимается. Ну, а буквально пару минут назад ко мне примчался Иван с сообщением от сталкеров, которые наблюдали большие отряды бандитов, направляющиеся в сторону насосной станции. Думаю, что наши разведчики ребятам уже тоже об этом сообщили, но ближайший патруль я всё же смог отправить в подмогу  опять же через Ивана. Тем не менее, ребята, что на станции, точно ещё не отошли от прошлой атаки, так что им пригодится любая помощь. Двигай туда, приятель, и покажи этим отморозкам, где болотные твари зимуют.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kalancha (Clear Sky Medic) Lost to the Zone Tasks -->
	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_title">
		<text>Неестественный отбор</text>
	</string>	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_descr">
		<text>Необходимо найти часть мутанта для профессора Каланчи. Он считает, что есть возможность получения крайне важных данных в результате его экспериментов, однако сначала нужно найти искомого мутанта.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_job_descr">
		<text>Последние исследования показали, что мутанты замечательно адаптируются к аномальным условиям Зоны. Не могли бы Вы помочь мне, пожалуйста, добыть образцы тканей для моих последующих исследований? Быть может, их результаты помогут и нам выжить в столь агрессивной среде.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Последние исследования показали, что мутанты замечательно адаптируются к аномальным условиям Зоны.\n \nНе могли бы Вы помочь мне, пожалуйста, добыть образцы тканей для моих последующих исследований?\nБыть может, их результаты помогут и нам выжить в столь агрессивной среде.\nНеобходимо собрать образцы.</text>
	</string>	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_finish">
		<text>Превосходно! Образцы в отличном состоянии! Спасибо Вам большое. А теперь я, пожалуй, вернусь к своим исследованиям.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_title">
		<text>Научный прогресс</text>
	</string>	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_descr">
		<text>Профессор Каланча, похоже, разделяет научный интерес учёных, связанный, главным образом, с артефактами.\n \nОн попросил найти артефакт для своих исследований.</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_job_descr">
		<text>Артефакты могут предоставить бесценную информацию для наших исследований. К сожалению, наши Болота являются крайне опасным место. Не могли бы Вы, пожалуйста, помочь нам?</text>
	</string>		
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_job_descr">
		<text>Артефакты могут предоставить бесценную информацию для наших исследований. К сожалению, наши Болота являются крайне опасным место. Не могли бы Вы, пожалуйста, помочь нам?</text>
	</string>	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_finish">
		<text>Даже после стольких лет они не перестают меня удивлять! Какой замечательный образец! Благодарю Вас за неоценимую помощь науке.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_title">
		<text>Дефицит припасов</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_descr">
		<text>«Чистое небо» всё ещё восстанавливается после своего рокового похода, а ситуация на Болотах никак в этом не помогает - бойцы регулярно получают ранения и укусы во время пребывания вне лагеря.\n \nПрофессор Каланча нуждается в некоторых медикаментах, так, к примеру, Набор для создания медикаментов - то, что ему сейчас нужно.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_job_descr">
		<text>Видите ли, Спора делает всё возможное, чтобы обеспечить нас необходимыми припасами, но, к сожалению, даже после стольких лет мы по-прежнему в тяжелом положении. К примеру, мы не испытываем недостатка в ранениях и укусах, чего не можем сказать о медикаментах. Пожалуйста, не могли бы Вы помочь с пополнением наших припасов?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_job_descr">
		<text>Видите ли, Спора делает всё возможное, чтобы обеспечить нас необходимыми припасами, но, к сожалению, даже после стольких лет мы по-прежнему в тяжелом положении.\nК примеру, мы не испытываем недостатка в ранениях и укусах, чего не можем сказать о медикаментах.\n \nПожалуйста, не могли бы Вы помочь с пополнением наших припасов? Набор для создания медикаментов - то, в чём мы нуждаемся больше всего.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_finish">
		<text>Большое спасибо. Мы перед вами в неоплачиваемом долгу.</text>
	</string>
	
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_title">
		<text>Народно-научная медицина</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_descr">
		<text>Практически каждый в Зоне может найти себе необычное увлечение: кто-то занимается изготовлением чучел из мутантов, кто-то содержит арены, кто-то собирает нашивки аки почтовые марки, ну, а кто-то - пытается использовать возможности Зоны во благо.\nПрофессор Каланча, например, проводит кучу экспериментов и исследований, но при этом умудряется заниматься ещё и врачеванием, в котором ему удалось приложить и научный подход - синтезировать новые виды лекарств и медикаментов. Но для этой цели ему необходимо найти Набор для создания медикаментов, за который он обещал неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_job_descr">
		<text>Научной медицине пригодилась бы необычная помощь добровольца, не хотите помочь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_job_descr">
		<text>Я провожу ряд экспериментов, связанных с фармацевтикой и проверкой различных гипотез и рецептов сталкеров, призванных предоставить альтернативные способы медпомощи и залечивания ран. Однако я полностью лишился необходимого для этого оборудования...\nНе могли бы вы найти для меня Набор для создания медикаментов? Я заказал у Споры уже подобные комплекты, однако поставок придётся ждать некоторое время, а для науки - это порой непозволительная роскошь. Набора мне будет достаточно. К тому же я готов достойно оплатить труды за нахождение и доставку.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_finish">
		<text>Прекрасно! Этого мне определённо хватит на некоторое время. Благодарю вас за помощь науке и медицине.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Spore (Clear Sky Trader) Deliver PDA Task -->

	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_title">
		<text>Доставить КПК Шустрому на «Скадовск»</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_descr">
		<text>Спора попросил отнести зашифрованный КПК Шустрому на «Скадовск», что находится аж на другом конце Зоны.\nИ ещё ехидно попросил не потерять и не разбить его. Как с малым ребёнком, ей богу...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_job_descr">
		<text>Ладно, говоришь, работа нужна? Смотри, ты должен доставить этот КПК чуваку на другом конце Зоны - на «Скадовске», что на Затоне. Его зовут Шустрый. Он тебе за это и заплатит. Только постарайся не уронить компьютер в лужу по пути, или ещё чего подобного сотворить, ладно?</text>
	</string>

	<!-- DESTROY HELICOPTER FOR SPORE TASK -->
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_2_title">
		<text>Нелётная погода</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_2_descr">
		<text>Военные определённо точат зуб на «Чистое небо» и хотят откусить от Болот кусок пожирнее, что аж прислали вертолёт.\nТеперь эта вертушка даёт военным неоспоримое преимущество и господство в воздухе, что уже говорить о том, как её шум действует на нервы сталкерам, поэтому Спора поручил уничтожить этот вертолёт.\nЗа выполнение задачи он обещал неплохую скидку.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_2_job_descr">
		<text>Слушай, одна наша разведгруппа была тайно отправлена обследовать, гм... некий объект. Операция шла удачно, но сейчас она на грани срыва. Видимо, военные что-то пронюхали и теперь их вертолёт регулярно патрулирует территорию.\n \nНужно уничтожить вертолёт и освободить путь. Да и трещит эта грёбаная вертушка так, что уже в ушах шумит, хоть в омут лезь! Так что польза от этого всем будет, в том числе, и тебе.\n \nСправишься - считай, что скидка тебе обеспечена. Ну как, по рукам?</text>
	</string>

	<!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_3_title">
		<text>Идти в науку - значит терпеть муку</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_3_descr">
		<text>Необходимо провести учёных «Чистого неба» в обозначенное место и обеспечить их безопасность, пока те проводят исследования, а затем привести их обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_3_job_descr">
		<text>Группе наших исследователей нужен опытный проводник. Необходимо провести их до места назначения и обратно, при этом они должны вернуться целыми и невредимыми. Эти учёные - одни из наших лучших специалистов, поэтому если с ними что-то случится, кхм... тебя здесь невзлюбят, мягко говоря.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_owl_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Вот и награда.</text>
	</string>

	<!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Популяционный контроль</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>В этом месте было обнаружено скопление мутантов, представляющих опасность для местных сталкеров.\n \nНеобходимо зачистить местность и вернуться к Библиотекарю за наградой.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Ты охотой не увлекаешься? Тут на днях, около одной важной для нас точки, мутанты устроили логово, так что было бы неплохо, если бы кто-нибудь их пострелял. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Великолепно! Держи деньги. Теперь на Болотах станет немного спокойнее. Спасибо, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_2_title">
		<text>Болотная война</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_2_descr">
		<text>Аномалии, мутанты, военные, и вновь ренегаты... Похоже, Зона не особо жалует «Чистое небо», хотя они теперь всего лишь простые исследователи да охотники.\n \nБиблиотекарь попросил освободить лагерь в обозначенных координатах от присутствия ренегатов - это хоть как-то облегчит жизнь мирным сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_2_job_descr">
		<text>У нас большие проблемы с ренегатами, чёрт бы их побрал, в этом районе. Эти сволочи житья нам не дают: грабят, шантажируют, захватывают наших людей. Они перекрыли большинство безопасных маршрутов через Болота. Всему есть предел и он только что настал. От них просто необходимо избавиться. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
		<text>Чёрт возьми, спасибо! Уж теперь-то они к нам долго не сунутся! Держи свою награду.</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_3_title">
		<text>Любишь охоту - ходи и по болоту</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_3_descr">
		<text>Запасы мяса мутантов на базе «Чистого неба» подходят к концу, а желающих идти против мутантов сейчас крайне мало.\n \nБиблиотекарь попросил помочь ему с этим, чтобы было чем кормить бойцов.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_3_job_descr">
		<text>Если ты неплохо стреляешь и не боишься мутантов, у меня есть для тебя работа. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_job_descr">
		<text>Запасы еды на исходе, а мне нужно чем-то ребят кормить. Кое-кто время от времени приносит мне одну-две туши мутантов, но сейчас что-то никто не хочет охотиться. Так что, если ты не занят и тебя интересует работа...\n \nБудь добр, не откажи, а? мясо мутантов - сейчас это было бы очень кстати. Главное запомни: адреналин, выделяющийся из-за чрезмерного волнения животного, делает мясо жестким. Да и чем меньше крови во время убийства, тем вкуснее мясо. Так что стреляй осторожнее, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_finish">
		<text>Отлично, а ты таки неплохой охотник! Вот твоё вознаграждение:</text>
	</string>

	<!-- ESCORT SCIENTISTS DIALOGS -->
	<string id="igi_task_text_ecolog_companion_task_1_start_dialog_1">
		<text>Вы наш проводник? Я отмечу нужное место на вашем КПК. Ваша задача - обеспечить нашу безопасность на пути к нему и, после того, как мы закончим анализы, провести нас обратно. Награду получите по возвращении в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_ecolog_companion_task_1_start_dialog_2">
		<text>Вы что-то хотели? Нам нужно поторапливаться, здесь опасно долго находиться.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_ecolog_companion_task_1_complete">
		<text>Спасибо Вам, сталкер. Вы хорошо поработали, вот Ваша награда.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_ecolog_companion_task_1_actor_reply">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
</string_table>
