<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Beard (Loner Trader) Clear Mutants from SkadovskTask -->

	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_title">
		<text>Чистильщик</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_descr">
		<text>На Затоне и его ближайших окрестностях время от времени оседают стаи мутантов, которые приходят сюда, похоже, со всех концов Зоны. Перед выбросом их гонит из центра, а после - они возвращаются обратно, так что Борода, похоже, уже выработал шестое чувство, позволяющее ему ощущать их присутствие.\nИли же у мужика просто чертовски хороший слух.\n
		\nТем не менее, он прав. Оставлять мутантов без внимания не стоит. Необходимо найти их логово и зачистить. Совсем их это не изведёт, но популяцию заметно поубавит.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_job_descr">
		<text>Тс-с... Тихо! Во, слышал это?
		\nОпять мутанты к нам пришли. Прямо мороз по коже...\n
		\nОни ведь сюда часто приходят, да только и не понятно ещё откуда. Со всей Зоны что ли... Оставлять их опасно без внимания - тут, у самого центра Зоны, счёт может идти на дни: через пару дней их ещё больше станет, а то и вовсе внимание хищника, что звеньем выше в пищевой цепочке, привлекут. Так нам потом для зачистки придётся половину «Скадовска» снаряжать, или же охотникам Гонты в несколько раз больше обычного платить.\n
		\nСлышал я вот от него, что охотники пока на восток ушли - там зверья побольше да и побогаче оно. Эх. Вот их бы сейчас сюда...\n 
		\nКак бы там ни было, с нашими кровожадными соседями разобраться надо как можно быстрее. Нам и без них монолитовцев хватает. Поможешь мне и ребятам? За мной не заржавеет.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_bs_assault_monster_online_finish">
		<text>Что, уже разложил зверушек всех по норкам? Вот и замечательно. Благое дело ты свершил, дружище! Вот, держи от Бороды!</text>
	</string>


	<!-- FIND ARTEFACT FOR BEARD TASK -->
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_2_title">
		<text>Охотник за артефактами</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_2_descr">
		<text>Когда дело касается заказов на артефакты, Борода известен тем, что работает теперь только со своими проверенными людьми. Однако бывает и такое, что и им не удаётся ничего вовремя найти.\n
		\nВ подобных случаях Борода обращается к рядовым сталкерам, чтобы он смог выполнить заказ в срок, а сталкеры - подзаработать.\nТорговец готов хорошо заплатить за артефакт.\n
		\nНадо бы найти этот артефакт как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_2_job_descr">
		<text>Я обычно не покупаю артефакты у сталкеров, но тут поступил срочный заказ, клиента не хотелось бы подвести. Сможешь достать один из них для меня?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_job_descr">
		<text>Есть тут дельце...  Я обычно стараюсь полагаться на своих людей, когда дело касается охоты за артефактами, а не скупать их с рук. В своё время, насмотрелся тут всякого...\nОднако ребята мои пока так и не нашли ничего, а заказ у меня горит серьёзнейший. И клиент хороший, проверенный. Так вот не хотелось бы, чтобы нам обоим пришлось нервничать из-за ситуации. Ты знаешь, что у меня за правило принято? Если клиент спокоен, то и мне волноваться не о чем. Всё просто.\n
		\nТак вот, слушай, я ищу артефакт. Быть может, ты слышал о таком, или даже видел, но не суть. Если найдёшь вдруг его, то я тебе хорошо заплачу.\nЧто скажешь? Сможешь достать его для меня?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_finish">
		<text>Ну, сталкер, с меня причитается! Выручил ты Бороду, за что тебе ещё и огромное спасибо.</text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATION FOR BEARD TASK -->
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_3_title">
		<text>Если друг оказался вдруг...</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_3_descr">
		<text>Один из сталкеров, что недавно перешёл на сторону военных, решил воспользоваться доверием своих братьев-сталкеров, чтобы хладнокровно убить их самым подлым образом ради то ли своей выгоды, то ли просто из обиды. Как бы там ни было, Бороде удалось через Сидоровича установить текущее местоположение братоубийцы, который не заслуживает какого-либо прощения за свои деяния. Борода попросил отомстить за всех товарищей, которых этот сталкер предал. Как говорится, что посеешь, то и пожнёшь.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_3_job_descr">
		<text>У нас тут небольшая проблема возникла. Был среди нас хороший брат-сталкер, которых здесь полон «Скадовск». Да только в один прекрасный серый день показались у нас тут хлопцы из доблестной армии, и что ты думаешь? Сделали они ему заманчивое предложение, о результате которого нам не было известно. До недавней поры.\nВидишь ли, совсем недавно стали вновь находить убитых сталкеров - никаких сигналов о помощи или ещё чего-либо эдакого. Находят либо с перерезанным горлом, либо с девяти миллиметровой дыркой в затылке. Что здесь странно, так это то, что даже стрельбы, говорят, не слышал никто. В курсе ты или нет, но у нас уже была тут ситуёвина с пропажей сталкеров - таких ребят потеряли! Так что в этот раз я не стал ждать, а потому через свои каналы и пробил последние события и слухи. И что ты думаешь? Нашли убийцу! И главное какого! Это был всё тот же брат-сталкер, о котором я тебе говорил.\nПонимаешь, друг, предложение военных ему уж очень понравилось, а вот в морду получить от своих - вряд ли. Вот он и решил нож в спину товарищам всадить. Те хоть и не разделяли его решения, но убить? Это слишком. А вот наш теперь уже солдатик как раз, похоже, и не был прочь воспользовался их доверием: дождался удобного момента и - хлоп - всё, нет сталкеров больше с нами.\n \nТак вот я с Сидоровичем связался по этому поводу - он-то мне и помог выяснить, где этот братоубийца сейчас находится. Здесь нечего обсуждать, брат, он мог спокойно уйти, однако свою новую жизнь решил начать с предательства верных ему друзей. Такому в нашем обществе нет прощения, а потому ты знаешь, что надо сделать.
		</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_a2_stalker_barmen_task_3_finish">
		<text>Отомстил за ребят? Спасибо тебе большое, приятель. Страшное, конечно, это место - Зона. Брат на брата ради личной выгоды из злости готов пойти, эх, что за времена... Как бы там ни было, вот тебе за свершённое правосудие.</text>
	</string>

	<string id="igi_task_text_zat_stancia_trader_merc_task_bs_fetch_patches_title">
		<text>Сафари на сталкеров наших меньших: Нашивки для Вектора</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_stancia_trader_merc_task_bs_fetch_patches_descr">
		<text>Вектор больше не в состоянии мириться с болотной унылостью Затона, а потому решил устроить небольшое шоу - сафари на людей. Ему понадобятся нашивки в качестве трофея в указанном количестве. За их доставку он обещает неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_stancia_trader_merc_task_bs_fetch_patches_job_descr">
		<text>Слушай, брат, у нас здесь в центре Зоны просто жопа полная по развлечениям, а выслушивать те же самые байки по сто раз в разной интерпретации - так недолго и самому себе пуль в лоб пустить. Вот я и подумал, не хочешь ли принять участие в сафари... на людей? Два в одном: и развлечение найдём, и престиж организации взлетит! Да и я ещё к Аслану как-нибудь заскочу... Мне потребуются нашивки для этого дела.\nБаблом не обижу. Только их нам надо прилично так, сразу говорю.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_stancia_trader_merc_task_bs_fetch_patches_finish">
		<text>Вот это реально тема! Лови бабки, солдат удачи!</text>
	</string>

<!-- Axel (Loner Medic) -->
	<string id="igi_task_text_zat_b22_stalker_medic_task_1_title">
		<text>«Скадовск» и Айсберг желаний</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b22_stalker_medic_task_1_descr">
		<text>Положение на севере Зоны резко пришло в состояние упадка и выживания, когда монолитовцам удалось отбить свои старые территории: многие торговые пути и обходные тропы были отрезаны или вовсе уничтожены боевиками «Монолита» - это, в свою очередь, негативно сказалось на доступности припасов, что, в свою же очередь, ещё негативнее сказалось на проценте выживаемости сталкеров.\nМестный медик Айдар испытывает проблемы с запасом медикаментов, которые можно решить одним простым набором. Что ж, стоит внимательно поискать этот Набор для создания медикаментов да помочь бедолагам тонущего болотного ледокола.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b22_stalker_medic_task_1_job_descr">
		<text>Нужна помощь с поддержанием медикаментов на достойном уровне. Заинтересован?</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_job_descr">
		<text>Видишь ли, после того, как эти фанатики со своим чёртовым Камнем вновь наводнили север, наше ржавое корыто стало самым настоящим «Титаником» - у него куча проблема, и затопление - далеко не самая страшная.\nРаньше у меня были поставки как по расписанию, правда, с небольшими отклонениями. Теперь же у меня если и бывают эти поставки, то с просто чудовищной задержкой, а сталкеров лечить да от болезней отбиваться всё-таки надо. Один столбняк чего только стоит подхватить! Да и даже имеющееся я вынужден выставлять на продажу, чтобы хоть как-то концы с концами свести да новую партию заказать, которая может и не дойти вовсе. Беда, в общем...\nНо не всё так печально на самом-то деле. Даже обычный Набор для моздания медикаментов может значительно поправить положение, благо необходимые рецепты да «что и как делать» знаю - не дурак. Но вот найти его - это уже задачка посложнее. Мне нужен такой полный набор, и я смогу протянуть ещё пару партий - а там, глядишь, и наладится ситуация в Зоне. Уж нам не впервой.</text>
	</string>
	<string id="igi_task_text_zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо, мужик! Выручил! Не только меня, но и всех на «Скадовске».</text>
	</string>
</string_table>
