<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
    
<!--
Pistols and MP's
-->

	<string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj">
		<text>Магазин Coonan калибр .357</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj_descr">
		<text>
            Вариант магазина для Colt 1911, модифицированный для более крупного патрона .357 Magnum. Подходит только для пистолета Coonan .357, который обеспечивает всю останавливающую силу патрона .357 Magnum.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_svi_45">
		<text>Стандартный магазин Strayer-Voight на 15 патронов калибр .45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_svi_45_descr">
		<text>
            Стандартный магазин который идет с пистолетом Strayer-Voight. Увеличенный магазин на 15 патронов разработан для быстрого доступа, что способствует ускоренной перезарядке. За стоймость такого магазина во внешнем мире можно купить около 5 ПМ Макаровых. Однако ценность в зоне определяется исключительно практичностью, и, таким образом, этот магазин ничем не отличается, кроме того, что он чрезвычайно редок.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин PX4 на 17 патронов</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный PX4 Storm Magazine. Хотя есть большая схожесть с Beretta 92F, этот магазин имеет другую подачу патрона, что делает его несовместимым с 92F. Достаточно редкий экземпляр, как и само оружие.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_px4_45">
		<text>Стандартный магазин PX4 на 10 патронов калибр .45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_45_descr">
		<text>
            Стандартный PX4 Storm Magazine .45 ACP. Хотя есть большая схожесть с Beretta 92F, этот магазин имеет другую подачу патрона, что делает его несовместимым с 92F. Достаточно редкий экземпляр, как и само оружие.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj">
		<text>Магазин для SIG P229 калибр 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Компактный магазин созданный для пистолета SIG P229. Оставаясь редким оружием P229 остается невероятно модным пистолетом. Более разумные сталкеры носят пистолеты, которые столь же эффективны и не так блестят, потому что минимизация внимания имеет решающее значение, независимо от того, кто вы.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj">
		<text>Магазин для SIG P320 калибр 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин созданный для пистолета SIG P320. P320 представляет собой ударно-спусковой пистолет, такой как Glock и Five-Seven, и совсем недавно был адаптирован армией США в качестве стандартного служебного пистолета под обозначением M17. Ограниченное количество варианта RXP было ввезено Шустрым контрабандой после того, как он узнал, что некоторые американские клиенты пробираются в Зону.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj">
		<text>Магазин для SIG P320 калибр .45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин созданный для пистолета SIG P320. P320 представляет собой ударно-спусковой пистолет, такой как Glock и Five-Seven, и совсем недавно был адаптирован армией США в качестве стандартного служебного пистолета под обозначением M17. Ограниченное количество варианта RXP было ввезено Шустрым контрабандой после того, как он узнал, что некоторые американские клиенты пробираются в Зону. Это вариант магазина подходит по калибр .45 ACP.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_mk23_45">
		<text>Магазин Mark 23 калибр .45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_mk23_45_descr">
		<text>
            Увеличенный магазин от столь же массивного пистолета Mark 23-SOCOM. Разработанный как основное оружие, Mark-23 очень точен и стабилен, но чрезвычайно тяжел, громоздок и непрактичен в качестве личного оружия, за что получил насмешливую славу первого в мире личного оружия, обслуживаемого экипажем. Кажется, аппетит богатого сталкера к редкому оружию превосходит его аппетит к артефактам.
		</text>
	</string>


	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj">
		<text>Модернизированный магазин Colt калибр 7.62x25</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj_descr">
		<text>
            Странно,что это магазин для Кольта 1911, модифицированный под гораздо более тонкий патрон Токарева 7,62x25. Только российские варианты 1911 года, популярные среди Долга, способны использовать такую ??модификацию. Сторонники модификации утверждают, что улучшенная управляемость меньшего патрона в сочетании с унифицированностью боеприпасов делают пистолет гораздо более надежным, особенно с прочной конструкцией 1911 года. Недоброжелатели говорят, что это ненужная и патриотически мотивированная роскошь, особенно когда существуют более дешевые варианты, такие как пистолет CZ 52.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj">
		<text>Магазин S&amp;W калибр .45</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин пистолета серии Smith &amp; Wesson 645. Модель 645 популярна как личное служебное оружие для американских детективов и полицейских.
		</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_sw_919_fmj">
		<text>Магазин S&amp;W калибр 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_919_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин пистолетаSmith &amp; Wesson 659. 659 фактически представляет собой 9-мм вариант пистолета 645, и поэтому магазины в основном идентичны
		</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj">
		<text>Магазин XD9 калибр 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин на 9 патронов для пистолета XD9. XD9 не является выдающимся пистолетом ни по каким меркам, за исключением, возможно, экономической эффективности.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj">
		<text>Магазин Glock 21 калибр .45</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный полимерый магазин на 13 патронов для Glock 21. Из-за того, что магазины Glock являются стандартными, этот магазин также подходит для пистолетов Glock 17, модифицированных для установки калибра .45 ACP. Как вам удалось преобразовать этот магазин из стандартного магазина Glock? Что ж, в Зоне много секретов
		</text>
	</string>

    
</string_table>