<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_name">
		<text>Noche Muerta</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_text">
		<text>Los solitarios desaparecen sin dejar rastro durante la noche en Darkscape. Sidorovich me pidio que averiguara que esta pasando.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_about">
		<text>Nuestros muchachos han informado que algunos solitarios han desaparecido recientemente en su camino desde el aserradero Darkscape a nuestra aldea. El camino siempre fue relativamente seguro, por lo que la gente solia viajar de noche para evitar bandidos y soldados. Sus gritos en la oscuridad fueron escuchados por los chicos que se encontraban en el aserradero, pero nadie fue lo suficientemente valiente como para arriesgar su vida tratando de ayudarlos. Los cuerpos de los stalkers desaparecidos no fueron encontrados hasta el amanecer. Los stalkers de por aqui han reunido una pequena suma para alguien dispuesto a investigar lo sucedido.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_finish">
		<text>Que destino tan horrible... gracias por dar a los muertos su descanso final y asegurarse de que ningun otro muchacho se una a sus fuerzas. Toma, te lo has ganado.</text>
	</string>
    <string id="dead_night_details">
        <text>Investiga el lugar durante la noche.</text>
    </string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_name">
		<text>Caida del Cielo</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_text">
		<text>El ejercito ha recibido refuerzos en forma de un nuevo helicoptero Mi-24 que podria utilizarse para atacar los antiguos almacenes militares donde reside Freedom. Lukash me ha encargado acabar con esta bestia voladora. Deberia llegar a Agroprom lo antes posible.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_about">
		<text>Ya sabes, el Deber no es nuestro unico problema por aqui. Al ejercito tambien le gustaria recuperar nuestra base para controlar el centro de la Zona. Lo que los frena son los recursos escasos... o al menos ese era el caso hasta hace poco. Uno de nuestros escuadrones fue destrozado por un helicoptero Mi-24. Solo un hombre ha vivido para contar la historia. Necesitamos actuar antes de que reunan mas fuerzas. Ahora, no dire que sea una mision facil... hay una gran posibilidad de que no salgas de ella de una pieza, pero si tienes exito, te estara esperando un buen dinero.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_finish">
		<text>Ese es mi hombre! No creo que tengamos que preocuparnos por esos cabrones despues de que vieron tus fuegos artificiales.</text>
	</string>
    <string id="skyfall_details">
        <text>Destruye el helicoptero</text>
    </string>
	<string id="skyfall_stealth_message">
        <text>Bastardo astuto! Asi que has decidido encargarte de ello en silencio. Yo no podria haberlo planeado mejor! Ahora no lo arruines e intenta colocar algunos explosivos en algun lugar donde nadie pueda verlos.</text>
    </string>
	<string id="skyfall_run_fail_message">
        <text>Entonces te escapaste... Tenia la sensacion de que habia elegido a la persona equivocada para este trabajo...</text>
    </string>
	<string id="skyfall_confrontation_message">
        <text>Crees que no podemos verte, stalker? Venir aqui fue tu ultimo error.</text>
    </string>
	<string id="skyfall_cover_blow_message">
        <text>Tenemos una rata astuta aqui!</text>
    </string>
	<string id="skyfall_blow_cover_run_message">
        <text>Te veo! No vas a escapar, stalker!</text>
    </string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_name">
		<text>Mantenga el suelo</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_text">
		<text>Los bandidos se estan preparando para asaltar la Basura en gran numero y establecer un control total sobre ella. Petrenko me pidio que me refugiara en el mercadillo y los hiciera retroceder.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_about">
		<text>Nuestros exploradores han informado de una gran congregacion de bandidos cerca del paso entre Valle Oscuro y Vertedero. Permitirles establecer control sobre el Vertedero es inaceptable. Pero tenemos problemas con la mano de obra debido a los malditos hippies del norte... y es por eso que te enviare solo a esta mision. Lo se, suena como una locura, pero deberias recibir ayuda de los solitarios que a menudo visitan ese lugar, siempre que no hayan sido emboscados por algun pequeno destacamento de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_finish">
		<text>Buen trabajo, camarada! Toma, esto es para ti.</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_on_position_message">
        <text>El enemigo ha iniciado el avance! Preparate para la batalla, stalker!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_defended_position_message">
        <text>Ese deberia ser el ultimo de ellos. Informame inmediatamente, stalker!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_run_fail_message">
        <text>Patetico... no deberia haber confiado en ti para este trabajo.</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_details">
        <text>Defender la posicion</text>
    </string>

	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_name">
		<text>Ningun paso atras</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_text">
		<text>Los mercenarios han ido perdiendo control sobre Limansk y a Dushman le preocupa que la Ciudad Muerta pronto sea atacada por Monolitos. Tengo que recuperar el territorio hasta el puente y destruir los posibles refuerzos que puedan recibir.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_about">
		<text>Escucha, amigo: tengo un contrato personal para ti. Recientemente, el status quo en Limansk ha ido cambiando constantemente a favor de Monolitos. Puede que tengamos un equipo mas brillante, pero ellos tienen un arma que hemos estado subestimando hasta ahora: el fanatismo. Nuestro lucrativo negocio por aqui podria terminar pronto; algunos de mis contratistas ya se han ido de este lugar porque temen que los fanaticos puedan ven aqui en cualquier momento. Este es el trato: ir a Limansk y recuperar el status quo, empujar a Monolitos detras del puente y destruir cualquier destacamento que pueda intentar cruzarlo de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_finish">
		<text>Bien hecho. Ahora podemos volver a la normalidad. Aqui tomalo. Regresare en poco tiempo cuando los nuevos contratistas descubran que aqui nuevamente es seguro.</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_on_position_message">
        <text>Nuestros radares muestran un enorme grupo de Monolitos que vienen a reforzar la posicion perdida. Preparate!</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_defended_position_message">
        <text>Buen trabajo, socio. Los radares no muestran mas actividad hostil en la region. Ahora ven, tenemos que hablar.</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_run_fail_message">
        <text>Acabas de perder a tu companero de contrato. Deberia haber contratado verdaderos luchadores...</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_details">
        <text>Defender la posicion</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_gambling_with_life_name">
		<text>Apostando con la vida</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_text">
		<text>Acepte una apuesta con un libertador de que matare a un chupasangre sano usando solo un cuchillo. Los hippies de las alturas tienen ideas raras, pero el dinero es dinero, asi que...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_about">
		<text>Ayer hice el viaje de mi vida con uno de mis chicos. No estoy seguro de donde saco esa mierda, pero hombre... estaba pateando como el infierno... De todos modos, volvamos a la normalidad. Veras, a ambos nos gusta el juego y a el se le ocurrio un desafio jodido. Dijo que apostaria una buena suma a que cualquiera mataria a un chupasangre usando solo un cuchillo. Uno de nuestros muchachos, todavia drogado, escucho su conversacion y salio de la base esa noche. Nunca regreso, pero la apuesta sigue en pie. Pobre chico... preguntandose que le paso... Donde estaba ahora? Ah, claro, la apuesta. Pareces un tipo duro. No te gustaria probar suerte? Montare una pequena camara en tu traje para luego poder mostrarle ese video a mi amigo. Que? No pensaste que te diria su nombre aqui, verdad? Quiero algo para mi tambien. Recuerda: hay un inconveniente: el mutante tiene que estar sano. Mi amigo podra ver cualquier herida anterior en el video y no habra ningun pago.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_finish">
		<text>Realmente me has impresionado, hombre! Ahora dejame llevarle esta grabacion a mi amigo. Aqui esta tu parte.</text>
	</string>
	<string id="gambling_with_life_details">
        <text>Cumplir la apuesta</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_vengence_amplified_name">
		<text>Venganza amplificada</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_text">
		<text>Un bandido quiere que corte en pedazos la quimera con un hacha para vengar a su amigo. Asumir esta tarea probablemente fue un error...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_about">
		<text>Has oido hablar de las quimeras, verdad? Malditos cabrones enormes y feos... Al diablo con todos! Han enviado a un hermano mio al otro lado. Estabamos patrullando el perimetro de noche y fuimos emboscados por una de estas abominaciones. Salto directamente hacia mi hermano y le arranco la pierna. Sus gritos alarmaron al resto del campamento y logramos defendernos de la bestia. Sin embargo, tomo demasiado tiempo y mi hermano murio por la perdida de sangre... Aqui esta el trato: coloca esta camara en tu traje y cortale la pierna a uno de estos bastardos! O sabes que? Cortalo en pedazos! Quiero verlo sufrir un dolor insoportable! Son muy duros, asi que estara bien si solo le dan el golpe final con un hacha.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_finish">
		<text>Has sido cruel en tus metodos, amigo mio. Te lo agradezco. Ver la ferocidad cambiar en miedo y el dolor en los ojos de esta bestia me hizo sentir... satisfecho...</text>
	</string>
	<string id="vengence_amplified_details">
        <text>Cortar a la bestia en pedazos</text>
    </string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_name">
		<text>Juego mental</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_text">
		<text>Sajarov necesita un controlador con un cerebro intacto para realizar mas investigaciones sobre sus habilidades psi.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_about">
		<text>Siempre me alegra ver jovenes con tantas ganas de contribuir a proyectos cientificos! Veras, hemos estado investigando los misterios de la Zona durante mucho tiempo y aun queda mucho por aprender. Una de las maravillas mas fascinantes y al mismo tiempo mas peligrosas de la Zona son los controladores. Los stalkers suelen evitar la confrontacion con ellos y, cuando es inevitable, quieren eliminarlo lo antes posible disparandole en la cabeza. Es por eso que la mayoria de las muestras de cerebro que obtenemos son de muy poca utilidad para nosotros. Seria muy apreciado si mataras a uno de estos sin danar su cerebro y nos informaras de este evento lo antes posible, para que podamos enviar un grupo que lo asegure y se asegure de que llegue a nosotros antes de que comiencen sus tejidos en descomposicion.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_finish">
		<text>Gracias por tu contribucion a nuestra comunidad cientifica, jovencito.</text>
	</string>
	<string id="brain_game_details">
        <text>Cazar al especimen</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_report">
        <text>Profesor, logre conseguirle el especimen que solicito. Estoy enviando las coordenadas.</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_response">
        <text>Excelente trabajo! Enviare uno de nuestros equipos de inmediato. Visiteme en nuestro bunker; su recompensa le espera.</text>
    </string>

	<string id="urgent_orders_name">
		<text>Pedidos urgentes</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_text">
		<text>Un companero soldado del servicio ha resultado gravemente herido por un nuevo tipo de chupasangre y requiere tratamiento medico por parte de cientificos. Tengo que darme prisa!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_finish">
		<text>Buen trabajo, soldado! Has salvado a tu hermano de armas. Sigan con el buen trabajo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_report">
        <text> Soldado! Este es el general Voronin! Tengo un pedido urgente para ti. Uno de nuestros hermanos fue herido y envenenado por una nueva clase de chupasangres. Nuestro medico no puede ayudarlo. Me he puesto en contacto con el profesor Sajarov para pedirle ayuda y existe la posibilidad de que su medicina experimental pueda ayudar a nuestro hermano. Debes partir hacia Yantar de inmediato y escoltar a un grupo de cientificos a nuestra base. No me falles, soldado!</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_sciencists_response">
        <text>Saludos, muchacho! He recibido informacion sobre tu llegada de tu general. Mis asistentes tienen todo lo que necesitan para curar a tu amigo y se uniran a ti en breve.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_fail">
        <text>Nuestro hermano acaba de dar su ultimo aliento. Me has fallado, soldado... nos has fallado a todos.</text>
    </string>

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_text">
		<text>Un companero soldado ha resultado gravemente herido por un nuevo tipo de chupasangre y requiere tratamiento medico por parte de cientificos. Tengo que darme prisa!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_finish">
		<text>Buen trabajo, soldado! Has salvado a tu hermano de armas. Despedido.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_report">
        <text>Soldado! Este es el coronel Kuznetsov! Tengo un pedido urgente para ti. Uno de nuestros hermanos fue herido y envenenado por una nueva clase de chupasangres. Nuestro medico no puede ayudarlo. Me he puesto en contacto con el profesor Sajarov para pedirle ayuda y existe la posibilidad de que su medicina experimental pueda ayudar a nuestro hermano. Debes partir hacia Yantar de inmediato y escoltar a un grupo de cientificos a nuestra base. No me falles, soldado!</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_sciencists_response">
        <text>Saludos, muchacho! He recibido informacion sobre su llegada del coronel Kuznetsov. Mis asistentes tienen todo lo que necesitan para curar a tu amigo y se uniran a ti en breve.</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_fail">
        <text>Llega tarde, soldado... nuestro medico acaba de confirmar el fallecimiento. Ore para que los superiores al mando no soliciten un consejo de guerra.</text>
    </string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_name">
		<text>Baba Yaga</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_text">
		<text>Se ha observado que algunos stalkers desaparecen en el aire durante la noche alrededor de la anomalia Jelly de las Brujas tratando de agarrar un artefacto aparentemente libre. Necesito investigar que esta pasando.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_about">
		<text>Cuando pasas todos tus dias en un lugar como este, escuchas muchas historias interesantes. La mayoria son puras tonterias, pero hay una que vino del propio Carnicero. El hombre es toda una leyenda por aqui... un tipo duro hizo de Carnicero un lugar habitable... hasta cierto punto, por supuesto. Ahora a la historia: justo antes de dar por terminado el dia, el Carnicero salio del hangar para fumar . Vio a un grupo de novatos desde lejos que se detuvo en la anomalia Jelly de las Brujas para recoger un artefacto. Despues de que uno de ellos lo alcanzo, desaparecieron en un breve instante. Sus gritos se escucharon desde el bosque por unos segundos. Carnicero sabia que ya era demasiado tarde para salvarlos, asi que se quedo alli y espero. Por un breve momento, vio la delgada silueta de una mujer mayor. No tenia ganas de perseguir un fantasma por la noche, asi que fue alli al dia siguiente solo para encontrar los huesos desnudos de los stalkers. Intento cazar al monstruo durante el dia, pero nunca aparecio. Advirtio a todos los stalkers que pasaban y asi nacio la historia de Baba Yaga entre los stalkers, ya sabes... esa anciana aterradora de los cuentos infantiles que vive en el pantano o en el bosque y que secuestra a los ninos que se aventuran demasiado lejos. desde casa. Carnicero tambien me visito recientemente. Estaba tratando de descubrir que acecha ese lugar, pero parece que el monstruo es lo suficientemente inteligente como para evitar esa maquina asesina. Dado que Rostok es visitado por stalkers mucho mas experimentados, me pidio que buscara a alguien dispuesto a encargarse de esa bruja. Que dices?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_finish">
		<text>Asi que la bruja es real despues de todo! La Zona nunca dejara de sorprenderme. Estas diciendo que no encontraste el cuerpo? Lastima, esperemos que no vuelva nunca mas. *murmurando* Baba Yaga... Dios santo... *murmurando*</text>
	</string>
	<string id="baba_yaga_details">
        <text>Investiga el lugar durante la noche.</text>
    </string>
</string_table>
