<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. G.A.M.M.A. 0.9.2</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Руководства, истории и байки #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Оружие невозможно приобрести у торговцев, потому придётся озаботиться ремонтом того, что удастся достать. ЕС и ООН решили прекратить кровопролитие в Зоне и утечку вооружения на чёрные рынки ближайших стран через ограничения трафика оружия. Ни одна из фракций не хочет иметь проблем с множественными ЧВК, которые финансируются этими организациями, поскольку сами эти ЧВК тоже присутствуют на территории Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Показатель состояния оружия и состояние его внутренних компонентов разделены. Общее состояние указывает на загрязнение оружия, от степени которого зависит скорость деградации внутренних компонентов. Состояние же ствола влияет на то, насколько оружие будет эффективно пробивать броню и наносить урон, а все прочие компоненты влияют на шанс клина при стрельбе. Заменить все компоненты, кроме ствола, можно в любое время, перетащив нужную деталь на иконку оружия.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Стоит собирать детали для пушек с общим состоянием выше 60%, чтобы отремонтировать их соответствующим инструментом для последующей установки в оружие. Установка и снятие деталей делает оружие более загрязнённым.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>"Ограничение трафика оружия?! А вы этим политиканам про толпы монолитовцев расскажите! Эти галстуки вообще как думают, почему спустя все эти годы фанатики вернулись?! Короче, на хер евросоюз и объединёнку!" - Ильич Попов, одиночка-ветеран.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Броня и шлемы с противогазами можно отремонтировать сбором и заменой запчастей с общим состоянием выше 50%, которые можно восстановить швейными наборами, а затем интегрировать в броню. Для этого понадобится доступ к верстаку или набору инструментов, а так же соответствующий выбранной экипировке набор для ремонта.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Для быстрого прогресса нужно выполнять поручения, убивать мутантов, собирать с них добычу, и сдавать эту добычу по случайным поручениям других сталкеров, получая в награду координаты тайников. В этих тайниках вполне хорошее барахло, которое можно восстановить и повторить весь этот цикл, продвинувшись дальше, не забыв поспать и закупить патронов для найденного интересного барахла.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Использование базовых медикаментов типа аптечек помогает восстановить общее состояние здоровья и временно улучшить показатели здоровья отдельных частей тела (цвет индикаторы станет жёлтым). Чтобы залечить части тела окончательно, используйте укрепляющие медикаменты с белой иконкой сердца, такие как Ибупрофен.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Самостоятельное производство нужного оснащения важно для выживания. Любой набор инструментов можно использовать в качестве верстака через контекстное меню. Так можно получить доступ к меню ремонта и производства, при этом почти все рецепты известны изначально. Также стоит разбирать броню и оружие, которые не нужны, чтобы извлечь из них запчасти и материалы для сборки других элементов экипировки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Удерживая левый Ctrl и наведя курсор на экипировку, можно увидеть показатели её влияния на персонажа как если бы она была в идеальном состоянии.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>При обыске тел или тайников, можно использовать клавишу Shift для моментального переноса предмета без необходимости совершать дополнительный клик мышкой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Боеприпасы занимают много места в сумке, но составные компоненты боеприпасов - уже терпимо. Следует разбирать ненужные патроны и собирать необходимые при помощи набора для производства боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Через контекстное меню предметы можно помечать как "избранное" и как "мусор". Это облегчит к ним доступ при открытии инвентаря: избранное будет в верхней части сумки, а мусор - в нижней.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Для лечения не требуются все существующие медикаменты. Стоит отметить наиболее удобные в данный момент как избранное, чтобы облегчить к ним доступ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Минеральная вода намного лучше в плане утоления жажды на переносимый вес. Фляжки с водой рекомендуется хранить на складе и использовать для готовки добытого мяса мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>"Привет, сталкер, новенький тут? Вот что, хороших патронов не получишь, пока не заслужишь доверия... ага, вижу, у тебя старый ППШ, от деда поди? Держи к нему коробку 7.62х25, на сегодня это всё. Вперёд, на охоту, очисти Зону от мутантов и сделай её более безопасным местом." - Петренко.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>"Что значит, ты не достал кофе?! То есть ты можешь раздобыть галлоны водки, пива, минералки и всяких энергетиков, но не можешь найти немного проклятых кофейных зёрен в этом богом забытом месте?"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Торговцы, в основном, продают аксессуары и расходуемые предметы. Их ассортимент можно расширить, заработав репутацию в соответствующей группировке. Уровни отношения, влияющие на ассортимент, следующие: 500, 1000, 1500 и 2000. Это единственный надёжный метод получить доступ к хорошему потоку качественных боеприпасов. Уровень отношений можно проверить в КПК.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Торговцы поставляют либо экипировку Варшавского Договора, либо НАТО. Группировки НАТО это: наёмники, "Чистое Небо", "Свобода", ИИГ. Фракции, поставляющие экипировку Вашравского Договора: военные, одиночки, "Долг", бандиты, ренегаты и Монолит.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Некоторые торговцы продают очень специфичные предметы, например, учёные, такие как Сахаров или Герман. У них в продаже можно найти Плавильню Артефактов, инструментарий, который позволит объединять и трансформировать различные артефакты, либо разбирать ненужные, расплавляя их в плавильне для пополнения её энергетических запасов. На высоких уровнях отношения с учёными можно так же прикупить у них чертежи, которые помогут со сборкой и поддержанием экзоскелетов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Содержание экзоскелета требует прорву денег, которые понадобятся на закупку дорогих аккумуляторов... но их же можно добыть с мёртвых тел других сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>В конце дня наверняка придёт усталость и придётся поспать для восстановления энергии. Но нельзя спать, если усталость не даёт о себе знать; обойти такое положение дел можно, приняв снотворное. Либо можно выпить водки и хорошо покушать. Работает и обратное: кофеин и энергетики помогут остаться на ногах подольше.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Без должного места для сна со всем необходимым (спальный мешок и одеяло) есть риск поспать как попало и проснуться раньше времени. В людных местах спать не очень-то удобно, потому стоит ставить будильник на более долгий интервал, чем изначально планировалось.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Стоит использовать правильный тип патронов против разных целей. Тяжёлая броня лучше пробивается бронебойными боеприпасами, в то время как мутанты и неприкрытая плоть здорово покрываются HP и дробью. Последнего хватит для среднего бандита, но монолитовец в "Носороге" такого даже не заметит.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>После получения некоторого уровня отношений в группировке, вам будут поступать случайные сообщения о поиске посылок в определённых регионах. Для их поиска потребуется RF ресивер, экипированный в слот детектора. Для настройки частоты нужно убрать из рук оружие и использовать кнопки мыши, а кнопка Shift позволит менять частоту быстрее.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Схроны всегда будут пустыми, если у вас нет информации о тайнике. Содержимое тайников привязано к локации, где они находятся: чем севернее, тем лучше тайники. Получить координаты тайников можно в награду за выполнение поручений или с КПК мёртвых сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Хранить своё барахло в коробках и тайниках совершенно безопасно: другие сталкеры не смогут получить к нему доступ, а если какие-то координаты тайника укажут на этот же схрон, содержимое тайника и вашего склада будет просуммировано.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Для готовки с использованием полевого кухонного набора вам не обязательно иметь при себе мешок угля, достаточно находиться рядом с горящим костром.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Артефакты с низким показателем "состояния" практически бесполезные камни, способные лишь незначительно искажать законы реальности рядом с собой. Однако, при помощи Плавильни Артефактов их можно усилить, а достать её можно у профессора Сахарова.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Плавильня Артефактов, приобретаемая у экологов, способна объединять разные артефакты для создания новых и более интересных.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>"Сэр, зачем вы стреляете в зомби? У нас же чёткий приказ захватить цель и как можно скорее эвакуироваться!" | "Это были люди, со своими мечтами, надеждами, работой и всем прочим, что всё ещё есть у нас. А теперь они просто вечно страдающие от боли ходячие трупы. Такая судьба хуже смерти. Если со мной случится подобное, надеюсь, для меня ты окажешь ту же услугу."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Ношение брони другой группировки позволяет замаскироваться под её члена. Но слишком близкое нахождение к другим людям наверняка позволит им раскрыть эту уловку. Для работы маскировки нужно сорвать нашивку собственной фракции с брони.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Радиация будет медленно уменьшать показатель здоровья и выносливости. Чем больше радиационный фон, тем хуже будут побочные эффекты и тем более жизненно важные органы будут поражены, что будет выражаться в сильном кашле. Стоит носить хороший противогаз, качество которого соответствует заражению территории, в которой предполагается нахождение.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Чем ближе к ЧАЭС, тем сильнее радиационный фон. Без должной радиозащиты в северных регионах нечего делать. Даже армейские склады способны убить одной лишь радиацией без должной защиты и медикаментов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Стоит избегать перегруза, это замедляет и может стать причиной смерти. Лишнее барахло стоит продавать или складировать для использования в будущем. У торговцев в продаже есть рюкзаки, которые можно использовать в качестве схронов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Охота на мутантов позволит собрать с них органы и мясо. Мясо можно приготовить, если трудно с деньгами на покупку готовой еды. Готовка с использованием воды позволяет уменьшить негативный эффект от радиационного фона мяса, но даже без этого его можно компенсировать чем-то другим, что поможет радиацию вывести.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Базовый набор инструментов, наборы для тонкой работы и для калибровки требуются техникам для работы над улучшениями брони и оружия. Найти их можно в тайниках, координаты которых можно получить за выполнения поручений.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Нужно разобраться в ремонтных и швейных наборах, смазке для оружия и всём сопутствующем - это поможет сохранять экипировку в отличном состоянии в дальних походах. Полные наборы для обслуживания более удобны и эффективны, но их сложно достать, и они больше весят.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Кладбище техники это большая свалка фонящей техники как гражданского, так и военного назначения. Отличное место для неприметного тайника, зоркому сталкеру в этих обломках наверняка удастся высмотреть немало ценностей.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Артефакты это лучшее навесное оборудование для брони, которое сталкер в принципе может иметь. Удержание левого Ctrl при наведении курсора позволяет посмотреть на их потенциально максимальный эффект.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Всего существует восемь уровней ранга, который повышается практически от любого действия. Некоторые события или возможности будут заблокированы до достижения определённого ранга.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Репутация это показатель того, насколько высоко ценится сталкер конкретной группировкой. Она растёт при оказании помощи и падает при атаке тех, кто не нападает первым.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Спрашивайте всех вокруг о возможной работёнке. Большинство сталкеров не очень-то важные люди, но это не значит, что они не готовы заплатить за помощь.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Арена на "Ростке" предлагает два вида состязаний: традиционные бои между сталкерами, или испытания с битвами против мутантов на время.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Зона исключения спавна может быть изменена в настройках. Это увеличивает радиус вокруг игрока, в котором не будут появляться враждебные сталкеры и мутанты. Если чувствуете, что такое происходит нечестно, стоит поднять показатель этой настройки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Холод, Спора и остальные важные персонажи "Чистого Неба" могут рассказать много о своей истории. Это поможет пролить свет на то, как группировке удалось выжить... и даст доступ к новым поручениями.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>"Свобода" заняла станцию Янов на "Юпитере" после того, как подполковник Шульга ушёл на битву с возрождающимся Монолитом. Многие покинувшие "Свободу" сталкеры вернулись с тех пор, чтобы укрепить эту позицию.</text> 
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Мощный пси-барьер помешает перемещению через Рыжий Лес и севернее. С пси-защитой сможет помочь профессор Сахаров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Путешествие ночью или во время дождя позволяет проще оставаться незамеченным. Это же увеличивает шанс наткнуться на более опасных ночных мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Если вам нужно уснуть, используйте снотворное или спиртное. Сон поможет с восстановлением частей тела, но не общим показателем здоровья.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Хорошей идеей будет проверять цены на качественную, здоровую еду у торговцев, и иметь при себе некоторый её запас. Выпить захватить тоже не помешает.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Если дела идут тяжело, в настройках прогрессии можно снизить сложность прямо во время игры. Доступ к этим параметрам доступен через настройки - геймплей - сложность.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Обычно на базах группировок есть врач, который окажет услуги по лечению и выводу радиации за относительно небольшую сумму. У него же можно приобрести медикаменты по более выгодным ценам, чем в других местах.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Экологам вечно не хватает частей мутантов для исследований, особенно редких видов. Продавать излишки именно им - хорошая идея. Сталкеры-учёные за поручения о доставке таких частей тоже заплатят больше обычного.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Не забудьте носить с собой фонарик и подумайте о том, чтобы раздобыть прибор ночного видения. Никогда не знаешь, в какой неприятной обстановке и вдали от безопасности может застать ночь.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Собирайте все патроны любого типа. Может так случиться, что завтра придётся стрелять уже ими. А может и не придётся, тогда их можно будет разобрать и сделать из них другие, более нужные боеприпасы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Инвестирование в пси-защиту позволит пройти дальше вглубь Зоны. Но для начала было бы неплохо найти таблетки пси-блокады на случай встречи с контролёром.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Слушайте. Звук проносится над холмами и сквозь кусты. Один тихий, но знакомый звук - и вот внезапная атака противника уже не удалась.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Не выбрасывайте пистолет, это хорошее вспомогательное оружие. Весит немного, легко и недорого обслуживается, а патроны типа .45 Hydrashock или .357 HP весьма эффективны против мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Торговцы будут выдавать более сложные поручения, если вы заработаете репутации в их группировке. Оплата достойная, но это будет серьёзная проверка ваших навыков.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Будет неплохой идеей придержать найденные артефакты, чтобы позже получить при их помощи другие.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Если вас окружили и превосходят числом, убегайте. И жизнь спасёте, и деньги, и медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Если по вам ведут огонь: сохраняйте спокойствие, считайте их выстрелы, и атакуйте из укрытия когда они будут перезаряжаться.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Держите при себе что-то для остановки кровотечения. Прочие раны любой врач недорого подлатает, но желательно до него дойти и не истечь кровью.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Большинство сталкеров ищут артефакты в южной части Зоны, но опытные знают хорошие места севернее Рыжего Леса. Правда, без должной подготовки немногие там выживают.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>При встрече с контролёром, старайтесь не попадать в его поле зрения, используйте препятствия типа деревьев, камней и стен. Пока он вас не видит, взять разум под контроль он не в состоянии.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Стимпаки довольно полезны, потому что работают значительно быстрее аптечек.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Стимуляторы с обезболивающим дают полезный эффект сопротивления урону и кровотечению. Перед трудными битвами самое то.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>MP7 и P90 - лёгкие пистолеты-пулемёты с отличным профилем отдачи и удобством использования, и могут быть использованы одной рукой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>RF ресивер позволит найти то, что скрыто от глаз. Частоту поисковых маячков можно менять кнопками мыши и модификаторами Shift или Alt, чтобы делать это быстрее.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>КПК с тел мёртвых сталкеров могут содержать полезную информацию. Если на них установлен пароль, поспрашивайте технически подкованных сталкеров о помощи.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Звуки аномалий могут выдать их наличие раньше, чем их можно заметить зрением.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Перед вылазкой стоит максимально сбросить переносимый вес, это позволит собрать больше полезного для последующей продажи.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Не забывайте проверять аномальные области детектором артефактов. В Зоне эти штуки не такая редкость, как можно подумать.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Быть неблагонадёжным и вероломным сталкером - выгодное дело, но рано или поздно те, кто вас ненавидит, захотят от вас избавиться. И даже если залечь на дно, вас будут искать.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Запомните звуки, издаваемые мутантами. По звуку можно заранее определить степень угрозы и подготовиться к ней соответствующим образом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Ходят слухи о сталкере в тяжёлой броне и интересным набором артефактов, который целый взвод монолитовцев уложил одним лишь топором.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Держите при себе пачку бронебойных патронов для того оружия, которое используете. Мутанты броню не носят, но враждебные сталкеры могут.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Мясник - легенда южной части Зоны. До его прибытия свалка кишела мутантами и вся территория была мало пригодна для жизни сталкеров. Сложно поверить в его истории о том, что он самолично навёл там порядок, но об охоте он действительно много знает.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Набор для создания медикаментов можно использовать для производства собственных лекарств при помощи разного барахла, которое в ином случае хоть выбрасывай, да ещё и денег сэкономить таким образом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Замена деталей оружия на более качественные уменьшит шанс клина, но сделает само оружие более пыльным и загрязнённым. После такой операции, не забудьте его очистить.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Состояние ствола оружия влияет на урон и бронебойность патронов. Не стоит стрелять из сломанных стволов. Используя "обслуживание" в контекстном меню оружия можно очистить его ствол и детали, состояние которых выше 60%, используя соответствующий оружию набор для обслуживания. Либо же использовать ресурс этого набора для полной замены ствола.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Показатель состояния оружия и состояние его внутренних компонентов разделены. Общее состояние указывает на загрязнение оружия, от степени которого зависит скорость деградации внутренних компонентов. Состояние же ствола влияет на то, насколько оружие будет эффективно пробивать броню и наносить урон, а все прочие компоненты влияют на шанс клина при стрельбе. Заменить все компоненты, кроме ствола, можно в любое время, перетащив нужную деталь на иконку оружия.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Стоит собирать детали для пушек с общим состоянием выше 60%, чтобы отремонтировать их соответствующим инструментом для последующей установки в оружие. Установка и снятие деталей делает оружие более загрязнённым.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>"Ограничение трафика оружия?! А вы этим политиканам про толпы монолитовцев расскажите! Эти галстуки вообще как думают, почему спустя все эти годы фанатики вернулись?! Короче, на хер евросоюз и объединёнку!" - Ильич Попов, одиночка-ветеран.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Броня и шлемы с противогазами можно отремонтировать сбором и заменой запчастей с общим состоянием выше 50%, которые можно восстановить швейными наборами, а затем интегрировать в броню. Для этого понадобится доступ к верстаку или набору инструментов, а так же соответствующий выбранной экипировке набор для ремонта.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>"Грех" это опасная группа культистов, промышляющая в тёмных уголках Зоны уже длительное время. Каким-то образом они смогли обуздать определённые свойства Зоны и Ноосферы, что дало им нечеловеческую сопротивляемость к урону.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Использование базовых медикаментов типа аптечек помогает восстановить общее состояние здоровья и временно улучшить показатели здоровья отдельных частей тела (цвет индикаторы станет жёлтым). Чтобы залечить части тела окончательно, используйте укрепляющие медикаменты с белой иконкой сердца, такие как Ибупрофен.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Самостоятельное производство нужного оснащения важно для выживания. Любой набор инструментов можно использовать в качестве верстака через контекстное меню. Так можно получить доступ к меню ремонта и производства, при этом почти все рецепты известны изначально. Также стоит разбирать броню и оружие, которые не нужны, чтобы извлечь из них запчасти и материалы для сборки других элементов экипировки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Удерживая левый Ctrl и наведя курсор на экипировку, можно увидеть показатели её влияния на персонажа как если бы она была в идеальном состоянии.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>При обыске тел или тайников, можно использовать клавишу Shift для моментального переноса предмета без необходимости совершать дополнительный клик мышкой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Боеприпасы занимают много места в сумке, но составные компоненты боеприпасов - уже терпимо. Следует разбирать ненужные патроны и собирать необходимые при помощи набора для производства боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Через контекстное меню предметы можно помечать как "избранное" и как "мусор". Это облегчит к ним доступ при открытии инвентаря: избранное будет в верхней части сумки, а мусор - в нижней.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Для лечения не требуются все существующие медикаменты. Стоит отметить наиболее удобные в данный момент как избранное, чтобы облегчить к ним доступ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Минеральная вода намного лучше в плане утоления жажды на переносимый вес. Фляжки с водой рекомендуется хранить на складе и использовать для готовки добытого мяса мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>"Привет, сталкер, новенький тут? Вот что, хороших патронов не получишь, пока не заслужишь доверия... ага, вижу, у тебя старый ППШ, от деда поди? Держи к нему коробку 7.62х25, на сегодня это всё. Вперёд, на охоту, очисти Зону от мутантов и сделай её более безопасным местом." - Петренко.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>"Что значит, ты не достал кофе?! То есть ты можешь раздобыть галлоны водки, пива, минералки и всяких энергетиков, но не можешь найти немного проклятых кофейных зёрен в этом богом забытом месте?"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Торговцы, в основном, продают аксессуары и расходуемые предметы. Их ассортимент можно расширить, заработав репутацию в соответствующей группировке. Уровни отношения, влияющие на ассортимент, следующие: 500, 1000, 1500 и 2000. Это единственный надёжный метод получить доступ к хорошему потоку качественных боеприпасов. Уровень отношений можно проверить в КПК.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Торговцы поставляют либо экипировку Варшавского Договора, либо НАТО. Группировки НАТО это: наёмники, "Чистое Небо", "Свобода", ИИГ. Фракции, поставляющие экипировку Вашравского Договора: военные, одиночки, "Долг", бандиты, ренегаты и Монолит.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Некоторые торговцы продают очень специфичные предметы, например, учёные, такие как Сахаров или Герман. У них в продаже можно найти Плавильню Артефактов, инструментарий, который позволит объединять и трансформировать различные артефакты, либо разбирать ненужные, расплавляя их в плавильне для пополнения её энергетических запасов. На высоких уровнях отношения с учёными можно так же прикупить у них чертежи, которые помогут со сборкой и поддержанием экзоскелетов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Содержание экзоскелета требует прорву денег, которые понадобятся на закупку дорогих аккумуляторов... но их же можно добыть с мёртвых тел других сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Оружие невозможно приобрести у торговцев, потому придётся озаботиться ремонтом того, что удастся достать. ЕС и ООН решили прекратить кровопролитие в Зоне и утечку вооружения на чёрные рынки ближайших стран через ограничения трафика оружия. Ни одна из фракций не хочет иметь проблем с множественными ЧВК, которые финансируются этими организациями, поскольку сами эти ЧВК тоже присутствуют на территории Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_102">
		<text>Без должного места для сна со всем необходимым (спальный мешок и одеяло) есть риск поспать как попало и проснуться раньше времени. В людных местах спать не очень-то удобно, потому стоит ставить будильник на более долгий интервал, чем изначально планировалось.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_103">
		<text>Стоит использовать правильный тип патронов против разных целей. Тяжёлая броня лучше пробивается бронебойными боеприпасами, в то время как мутанты и неприкрытая плоть здорово покрываются HP и дробью. Последнего хватит для среднего бандита, но монолитовец в "Носороге" такого даже не заметит.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_104">
		<text>После получения некоторого уровня отношений в группировке, вам будут поступать случайные сообщения о поиске посылок в определённых регионах. Для их поиска потребуется RF ресивер, экипированный в слот детектора. Для настройки частоты нужно убрать из рук оружие и использовать кнопки мыши, а кнопка Shift позволит менять частоту быстрее.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_105">
		<text>Схроны всегда будут пустыми, если у вас нет информации о тайнике. Содержимое тайников привязано к локации, где они находятся: чем севернее, тем лучше тайники. Получить координаты тайников можно в награду за выполнение поручений или с КПК мёртвых сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_106">
		<text>Хранить своё барахло в коробках и тайниках совершенно безопасно: другие сталкеры не смогут получить к нему доступ, а если какие-то координаты тайника укажут на этот же схрон, содержимое тайника и вашего склада будет просуммировано.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_107">
		<text>Для готовки с использованием полевого кухонного набора вам не обязательно иметь при себе мешок угля, достаточно находиться рядом с горящим костром.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_108">
		<text>Артефакты с низким показателем "состояния" практически бесполезные камни, способные лишь незначительно искажать законы реальности рядом с собой. Однако, при помощи Плавильни Артефактов их можно усилить, а достать её можно у профессора Сахарова.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_109">
		<text>"Грех" это опасная группа культистов, промышляющая в тёмных уголках Зоны уже длительное время. Каким-то образом они смогли обуздать определённые свойства Зоны и Ноосферы, что дало им нечеловеческую сопротивляемость к урону.</text>
	</string>
</string_table>
