<!-- 
	Anomaly Mod Configuration Menu strings
	
-->

<string_table>

	<string id="ui_mcm_desc_mcm">
		<text>Добро пожаловать в меню конфигурации модов для Stalker Anomaly. Сам по себе MCM ничего не делает. MCM предоставляет место для других модов/аддонов для отображения пользовательского интерфейса их настроек.
\nСлева вы увидите список модов/аддонов, которые используют MCM для вывода настроек</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_desc_mcm2">
		<text>Ошибки с MCM или сбои с ui_mcm.script в журнале, скорее всего, вызваны одним из модов/аддонов, использующих MCM, и о них следует сообщать автору этого мода/аддона. </text>
	</string>
	<string id="ui_mm_menu_mcm">
		<text>Меню конфигурации модов</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm">
		<text>!MCM</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_about">
		<text>О MCM</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset">
		<text>Обновить все меню</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset_desc">
		<text>Установка флажка и нажатие кнопки «Применить» заставит MCM перезагрузить все меню. Это инструмент для отладки, который в обычном режиме не нужен. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_log">
		<text>Журнал</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_log">
		<text>Это утилита для разработчиков аддонов, которая позволяет им выводить логи движка xray в игровой консоли.
\nПоскольку я уважаю ваше беспокойство по поводу задержек и циклов записи на SSD, я предоставил вам некоторые элементы управления, чтобы вы могли настроить, как ведет себя ведение журнала.
\nLЖурналы будут подписаны названием скрипта, который их создает, и идентификатором сеанса MCM. Они будут созданы в appdata/logs/mcm/</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable">
		<text>Включить утилиту ведения журнала MCM</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable_desc">
		<text>Снятие этого флажка предотвратит создание или обновление любых новых журналов. (Обратите внимание, что изменения могут вступить в силу только после загрузки нового сохранения игры.) </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs">
		<text>Количество сохраняемых сеансов журнала</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs_desc">
		<text>Когда количество журналов, созданных скриптом, превышает это количество, старые журналы будут удалены. (Обратите внимание, что удаление журнала не произойдет, если игра вылетит.) </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous">
		<text>Разрешить непрерывную запись в файл</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous_desc">
		<text>Файлы журналов обычно обновляются партиями. Это может привести к потере некоторой информации в случае сбоя игры. Разработчик аддона может попросить вас установить этот флажок, чтобы разрешить немедленное обновление журнала. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq">
		<text>Время между автоматическим сохранением журнала в миллисекундах</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq_desc">
		<text>Независимо от того, что здесь установлено, журналы все равно будут сохраняться при входе в различные экраны пользовательского интерфейса и при сохранении / загрузке игр. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp">
		<text>Частота отметок времени в xray</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp_desc">
		<text>MCM добавляет метку времени к журналу движка xray, чтобы упростить координацию событий между журналами mcm и журналом xray. Это минимальное время между этими отметками времени. Если в консоль ничего не выводится, то и mcm не будет. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2">
		<text>Включить ведение журнала в режиме отладки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2_desc">
		<text>Включает собственное ведение журнала отладки MCM и должно быть включено перед тем как сообщать автору об ошибках с MCM. Другие аддмоны также могут использовать этот параметр, чтобы включить собственное ведение журнала. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb">
		<text>Назначения клавиш</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_main">
		<text>Основные настройки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb">
		<text>Назначения клавиш MCM работают в стиле Minecraft: нажмите на поле, затем нажмите клавишу. Клавиша Escape отменяет действие.
\nЕсли отображаемая вами клавиша не соответствует нажатой вами клавише или MCM игнорирует некоторые клавиши, вам, вероятно, потребуется изменить mcm_key_localization.ltx, чтобы отразить вашу раскладку клавиатуры.
\nКлавишы, которые уже назначены в нескольких аддонах, или конфликтуют с движковыми назначениями клавиш, будут выделены красным</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb2">
		<text>Несколько замечаний по поводу красного цвета конфликтующих клавиш.
\n1. Это может не иметь значения. Если ключи используются в двух разных пользовательских интерфейсах или если привязка одной клавиши срабатывает только при одновременном удерживании сдвига, то тот факт, что клавиша используется дважды, не имеет значения.
\n2. MCM не знает, что надстройка может делать с ключом. ВАМ нужно понимать, как надстройка использует ключ, чтобы знать, актуален ли конфликт.
\n3. Для одного ожидающего изменения цвет обновляется правильно, для нескольких ожидающих изменений - нет. Примените изменения и снова откройте MCM, чтобы проверить правильность статуса конфликта. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime">
		<text>Множитель длительного нажатия</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime_desc">
		<text>Множитель, примененный к двойному нажатию, чтобы определить, сколько времени необходимо удерживать клавишу, чтобы считаться длительным нажатием или удержанием. Применимо только к аддонам, которые используют MCM для определения долгих нажатий клавиш. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2">
		<text>Интервал между двойным нажатием</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2_desc">
		<text>Время, через которое второе нажатие клавиши должно следовать за первым, чтобы считаться двойным нажатием клавиши. Применимо только к аддонам, которые используют MCM для идентификации двойных нажатий клавиш. Это время может повлиять на задержку ввода некоторых событий нажатия одной клавиши и поэтому должно быть установлено как можно меньшим. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_all_kb">
		<text>Все назначения клавиш</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all">
		<text>Эта панель собирает все назначения клавиш MCM в одном месте в том же порядке, в котором добавляющие их аддоны отображаются слева.
\nОднако этот список не может включать дополнительные настройки из панели аддонов, которые могут повлиять на поведение этой клавиши.
\nВсегда просматривайте панель аддонов, откуда были взяти соответствующие назначения клавиш, а также документацию по аддонам. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all2">
		<text>Незавершенные изменения на других панелях не будут отражены на этой панели, а ожидающие настройки на этой панели не будут отражены на других.
\nПримените изменения до и после использования этой панели. Несоблюдение этого правила может привести к нежелательному поведению.
\n\nНесколько замечаний по поводу красного цвета конфликтующих клавиш.
\n1. Это может не иметь значения. Если клавиши используются в двух разных пользовательских интерфейсах или если назначение одной клавиши срабатывает только при одновременном удерживании Shift, то тот факт, что клавиша используется дважды, не имеет значения.
\n2. MCM не знает, что аддон может делать с клавишей. ВАМ нужно понимать, как аддон использует клавишу, чтобы знать, актуален ли конфликт.
\n3. Для одного ожидающего изменения цвет обновляется правильно, для нескольких ожидающих изменений - нет. Примените изменения и снова откройте MCM, чтобы проверить правильность статуса конфликта. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_conflicts">
		<text>Конфликты назначений клавиш</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_conflicts">
		<text>На этой панели собраны все назначения клавиш MCM, помеченные как конфликтующие, они отсортированные по клавишам.
\nЕсли клавиша появляется в этом списке только один раз, она, вероятно, конфликтует с назначениями клавиш самого движка. Они перечислены в обычных параметрах Anomaly.
\nОднако этот список не может включать дополнительные настройки из панели аддонов, которые могут повлиять на поведение этой клавиши.
\nВсегда просматривайте панель аддонов, откуда были взяти соответствующие назначения клавиш, а также документацию по аддонам. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier">
		<text>С клавишей-модификатором</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier_desc">
		<text>Вышеупомянутая комбинация клавиш активируется только в том случае, если эта клавиша также удерживается</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_none">
		<text>Без модификатора</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_ctrl">
		<text>Клавиша Сtrl</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_shift">
		<text>Клавиша Shift</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_alt">
		<text>Клавиша Alt</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode">
		<text>Режим ввода</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode_desc">
		<text>Вышеупомянутая комбинация клавиш активируется, если клавиша нажимается следующим образом.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_press">
		<text>Обычное нажатие</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_dtap">
		<text>Двойное нажатие</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_hold">
		<text>Длительное нажатие</text>
	</string>
</string_table>
