<string_table>
	<string id="ui_mcm_desc_mcm">
		<text>Добро пожаловать в меню конфигурации аномального мода. Сам по себе MCM ничего не делает. MCM предоставляет место для других модов / надстроек для отображения пользовательского интерфейса настроек.
\nСлева вы увидите список модов / дополнений, которые используют MCM для этого</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_desc_mcm2">
		<text>Ошибки с MCM или сбои с ui_mcm.script в журнале, скорее всего, вызваны одним из модов / дополнений, использующих MCM, и о них следует сообщать автору этого мода / дополнения. </text>
	</string>
	<string id="ui_mm_menu_mcm">
		<text>Меню конфигурации мода</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm">
		<text>!MCM</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_about">
		<text>О MCM</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset">
		<text>Обновить все меню</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_reset_desc">
		<text>Проверка этого и нажатие кнопки «Применить» заставит MCM перезагрузить все меню. Это инструмент для отладки, который в обычном режиме не нужен. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_log">
		<text>Журнал</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_log">
		<text>Это утилита для разработчиков аддонов, которая позволяет им вывести логирование из журнала рентгеновских лучей и игровой консоли.
\nПоскольку я уважаю ваше беспокойство по поводу задержек и циклов записи на SSD, я предоставил вам некоторые элементы управления, чтобы вы могли настроить, как ведет себя ведение журнала.
\nLЖурналы будут названы в честь сценария, который их создает, и идентификатора сеанса MCM. Они будут созданы в appdata/logs/mcm/</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable">
		<text>Включите утилиту ведения журнала MCM</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable_desc">
		<text>Снятие этого флажка предотвратит создание или обновление любых новых журналов. (Обратите внимание, что изменения могут вступить в силу только после загрузки нового сохранения игры.) </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs">
		<text>Количество сохраняемых сеансов журнала</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs_desc">
		<text>Когда количество журналов, созданных сценарием, превышает это количество, старые журналы будут удалены. (Обратите внимание, что удаление журнала не произойдет, если игра вылетит.) </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous">
		<text>Разрешить непрерывную запись в файл</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous_desc">
		<text>Файлы журналов обычно обновляются партиями. Это может привести к потере некоторой информации в случае сбоя игры. Производитель дополнений может попросить вас установить этот флажок, чтобы разрешить немедленное обновление их журнала. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq">
		<text>Время между автоматическим сохранением журнала в миллисекундах</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq_desc">
		<text>Независимо от того, что здесь установлено, журналы все равно будут сохраняться при входе в различные экраны пользовательского интерфейса и при сохранении / загрузке игр. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp">
		<text>Частота отметок времени в рентгеновском журнале</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp_desc">
		<text>MCM добавляет метку времени к журналу рентгеновского снимка, чтобы упростить координацию событий между журналами mcm и журналом рентгеновского снимка. Это минимальное время между этими отметками времени. Если на консоль ничего не выводится, то и mcm не будет. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2">
		<text>Дебаг</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2_desc">
		<text>Это включает собственное ведение журнала отладки MCM и должно быть включено перед сообщением об ошибках с MCM. Другие надстройки также могут использовать этот параметр, чтобы включить собственное ведение журнала. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb">
		<text>Привязки клавиш</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_main">
		<text>Основные настройки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb">
		<text>Привязки клавиш MCM работают в стиле Minecraft: нажмите на поле, затем нажмите клавишу. Нажатие или клавиша Escape отменит.
\nЕсли отображаемая вами клавиша не соответствует нажатой вами клавише или MCM игнорирует некоторые клавиши, вам, вероятно, потребуется изменить mcm_key_localization.ltx, чтобы отразить вашу раскладку клавиатуры.
\nКлючи, которые назначены более чем одной привязке клавиш MCM или привязке клавиш двигателя, будут выделены красным</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb2">
		<text>Несколько замечаний по поводу красного цвета конфликтующих клавиш.
\n1. Это может не иметь значения. Если ключи используются в двух разных пользовательских интерфейсах или если привязка одной клавиши срабатывает только при одновременном удерживании сдвига, то тот факт, что клавиша используется дважды, не имеет значения.
\n2. MCM не знает, что надстройка может делать с ключом. ВАМ нужно понимать, как надстройка использует ключ, чтобы знать, актуален ли конфликт.
\n3. Для одного ожидающего изменения цвет обновляется правильно, для нескольких ожидающих изменений - нет. Примените изменения и снова откройте MCM, чтобы проверить правильность статуса конфликта. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime">
		<text>Множитель при длительном нажатии</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime_desc">
		<text>Множитель, примененный к окну двойного касания, чтобы определить, сколько времени необходимо удерживать клавишу, чтобы считаться длительным нажатием или удержанием. Применимо только к надстройкам, которые используют MCM для определения долгих нажатий клавиш. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2">
		<text>Дважды коснитесь окна</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2_desc">
		<text>Время, через которое второе нажатие клавиши должно следовать за первым, считается двойным нажатием клавиши. Применимо только к надстройкам, которые используют MCM для идентификации двойных нажатий клавиш. Это время может повлиять на задержку ввода некоторых событий нажатия одной клавиши и поэтому должно быть установлено как можно меньшим. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_all_kb">
		<text>Все привязки клавиш</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all">
		<text>Эта панель собирает все привязки клавиш MCM в одном месте в том же порядке, в котором добавляющие их надстройки отображаются слева.
\nОднако этот список не может включать дополнительные настройки из панели надстроек, которые могут повлиять на поведение этого ключа.
\nВсегда просматривайте панель аддонов, откуда они взяли Key Bind, а также документацию по аддонам. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all2">
		<text>Незавершенные изменения на других панелях не будут отражены на этой панели, а ожидающие настройки на этой панели не будут отражены на других.
\nПримените изменения до и после использования этой панели. Несоблюдение этого правила может привести к нежелательному поведению.
\n\nНесколько замечаний по поводу красного цвета конфликтующих клавиш.
\n1. Это может не иметь значения. Если ключи используются в двух разных пользовательских интерфейсах или если привязка одной клавиши срабатывает только при одновременном удерживании сдвига, то тот факт, что клавиша используется дважды, не имеет значения.
\n2. MCM не знает, что надстройка может делать с ключом. ВАМ нужно понимать, как надстройка использует ключ, чтобы знать, актуален ли конфликт.
\n3. Для одного ожидающего изменения цвет обновляется правильно, для нескольких ожидающих изменений - нет. Примените изменения и снова откройте MCM, чтобы проверить правильность статуса конфликта. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_conflicts">
		<text>Конфликты привязки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_conflicts">
		<text>На этой панели собраны все привязки клавиш MCM, помеченные как конфликтующие, в одном месте, отсортированные по ключам.
\nЕсли ключ появляется в этом списке только один раз, он, вероятно, конфликтует с клавиатурой движка. Они перечислены в обычных параметрах аномалии..
\nОднако этот список не может включать дополнительные настройки из панели надстроек, которые могут повлиять на поведение этого ключа.
\nВсегда просматривайте панель аддонов, откуда они взяли Key Bind, а также документацию по аддонам. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier">
		<text>С ключом-модификатором</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier_desc">
		<text>Вышеупомянутая комбинация клавиш активируется только в том случае, если эта клавиша также удерживается</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_none">
		<text>Без модификатора</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_ctrl">
		<text>Клавиша управления</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_shift">
		<text>Клавиша Shift</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_alt">
		<text>Клавиша Alt</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode">
		<text>Режим ввода</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode_desc">
		<text>Вышеупомянутая комбинация клавиш активируется, если клавиша вводится таким образом</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_press">
		<text>Простая пресса</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_dtap">
		<text>Двойное нажатие</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_hold">
		<text>Длительное нажатие</text>
	</string>
</string_table>
